［第四季］［冒險］亞特蘭蒂斯戰記 第三版

又嚟了～～～
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

第四季 第一版：
第四季 第二版：
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第一季：
第二季：
外傳 ：
第三季：
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

ＦＢ專頁：

紙言：
不定時更新

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
已知職業表：

一起討伐魔王吧！

第十八章－野狼與羔羊的印記

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
１８。３

華沙城近郊－－－

「哇～～～這裡就是歐洲大陸啊！」柑柑推開窗戶就是一片綠油油的草原，油菜花像星星一樣散佈田野，剎是好看。

「歐洲的肉很便宜，看你煮不煮到新菜！」乞丐王子跟月夜神捧着一大袋食糧回到小木屋。

只有廢青狼跟積狗蹲在角落，對地圖沉思。

「嘗嘗，味道不錯。」乞丐王子特意買了士多啤梨給他。

廢青狼不理搭他，積狗卻大口大口吃起來。

「哇～好多汁啵～～～」他大聲讚賞乞丐王子的士多啤梨，一邊對廢青狼剔眉奸笑。

「是留是去…」廢青狼的思緒卡在樽頸之中。

「歐洲不錯啊！我們可以建立小商會，然後慢慢做生意，玩育成遊戲啊。」柑柑看着地廣人稀的歐洲土地時已經忘記亞洲組煩瑣的往事，喜道。

「的確啊。柑柑的廚藝可以大放異彩。」乞丐王子認同。

「聽說柏林有一個縱慾公會，我想去看看。」積狗也萌生退隱之意。
大家都一言一語，對未來充滿憧憬。

唯獨孤狼一人。

他沉默不語，冷眼旁觀，好像熱湯上的一塊浮冰，格格不入。

「你呢？有甚麼計劃？」月夜神問。

只有寡言人聽到寡言人的聲音。

「我再想想。」廢青狼笑道，然後放開地圖，讓它舖在地上。

此時，娜茜提亞騎着黑龍降落到母服玩家的營地外。

「她肯定問狼羊陣營的事吧。」柑柑立即閉門商議。

「說不定她想跟我們永久結盟？」乞丐王子天真道。

他們的目光理所當然停在廢青狼身上。

但他撓起雙手，臉帶微笑，一副置身事外的樣子。

「你認為？」乞丐王子問。

「別老是我認為…你們要有主見。」廢青狼笑道。

「先見面吧。」柑柑的外交政策簡單而直接。

所有人都動身離開木屋，除了老是不合作的廢青狼。

「來啊～別讓她等。」月夜神向他招手。

廢青狼一聲輕嘆，然後變成軟皮蛇攤在地面。

「累了。」他對着天花傻笑說。

「……………………保重。」月夜神內心彷如觸電，道別後輕輕關門。

小木屋只剩下廢青狼一人，世界終於安靜下來。

。。。。。。。。。。。。。。

娜茜提亞一臉輕鬆，跟弗拉米基爾熱烈地討論如何重建華沙城，待母服眾人接近始閉嘴。

「環境可好？」娜茜提亞友善地問，自從攻下波蘭後她的笑容總未褪色。

「十分好～謝謝你收容。你定是為了狼羊陣營而來吧？」柑柑跟她握手，裝起廢青狼的官腔問。

「狼羊陣營？隨你們選擇啊。我們已經完成‘狼羊陣營’的實驗，只要在‘同一隊伍’及‘不開紅’兩個條件下，狼羊陣營不會互相傷害。簡言之，它是另一套ＰＶＰ機制，恐怕只有劇情作用吧？」娜茜提亞自問自答，要弗拉米基爾提醒她別離題。

「這個人…有話跟你們說。我該怎樣介紹呢………別搞出人命就好。我先走了。」娜茜提亞將白袍人推到眾人面前，自己跟弗拉米基爾先行離去。

他們凝視着白袍男，發現袍上繡有暗花，腰纏紅繩，背掛長弓，似乎是亞紅洲玩家。

「找我們？」柑柑問。

「我帶着答案跟沉重的心情來到你們面前，希望你們務必重返亞洲組。」他說着，然後拉下兜帽，露出清秀悅人的臉孔。

「來～我們一邊喝茶一邊聊！」柑柑邀請陌生男人到屋內詳談。

乞丐王子乾咳一下，擋到柑柑面前。

「甚麼答案？為甚麼我們要重返亞洲？」乞丐王子正經問。

「我的名字…可能你們不懂，但必然知道。」白帽男說着，從腰間摸出一隻木哨。

「這是……紅櫻武士的風哨子。你是日本人嗎？」乞丐王子認出信物，立起戒心，問。

「我就是白千松，風哨子的指揮宮。」白帽男響出自己的名字，現埸立即嘩然。

面前的人竟然是前紅櫻武士第三把交椅？！

「白千松…不就是紅櫻武士的叛徒嗎？」月夜神站出來，擋在柑柑前方，其他人也陸陸續續站前，保護柑柑。

「為甚麼你在俄羅斯陣營出現……」乞丐王子疑問。

白千松環視母服玩家，似乎瞧不起黑城的烏合之眾。

「聖三一的會長在哪？我知道她到了波蘭。」白千松避開乞丐王子的問題。

「別逃避…假如你不心虛的話。」月夜神逼問。
白千松一愣，背着歐洲遼闊的草原嘆氣。
這片大陸上，他還奢望被理解嗎？

「當時馬其頓人敗走，俄羅斯人馬上趕到，你們不覺得時間很巧合嗎？
另外…你們看不出紅櫻武士早知道其他組別的事嗎？」白千松以問題答問題。

「這些事我們早有聽聞…」乞丐王子語帶敵意，說。

「你們不覺得被背叛嗎？紅櫻武士並沒有向你們公開情報。」白千松反問。

眾人面面相覷，不住點頭。

「那是別話…」乞丐王子皺眉回答，摸不著白千松的意思。

「既然紅櫻武士背叛你們，那麼背叛紅櫻武士的我…是否你們的盟友呢？」白千松語重深長問。

現埸鴉雀無聲，誰都說不準。

「韓服前後兩次大規模出征塞外之地，均大敗而回。
我們知道其他組別比我們早發展，亞洲落後了。
不過紅櫻武士並沒有干預其他盟友發展…直到某一天－－－一團白龍騎士直接飛到紅櫻要櫻頭上，指明道姓要跟蒼蒹談盟約。
那一天…我們才知道韓服外征時洩露了亞洲組的位置、人口及實力。
亞洲組像一個處女，曝露在全世界人肉販的目光下。

現在人肉販直接敲門了！
紅櫻武士內部立即出現兩股聲音：蒼蒹的鎖國派及部份指揮官主將的開放派。
封國派不想亞洲臣服人下，受他方掣肘，故要自立門戶；開放派想廣結盟友，開放亞洲予世界。
我們僵持不下，吵得臉紅耳赤。
此時一直不表態的無名對白龍騎士團叫陣：好悶，陪我打！打贏就聽你的。
結果背景音樂來不及播第二次…無名連斬七名白騎士，當中三人暴君。
無名事後抹劍冷笑，道：看來跟ＮＰＣ結盟更可靠啊～
最終…蒼蒹拒絕結盟邀請，開始對外鎖國，對內勤政。
然後的事…你們都知道了……」白千松娓娓道來，言談中不時大讚戰友，似乎沒有隔膜。

「既然有決定…你為甚麼背叛自己的伺服器？」乞丐王子再問。
白千松突然一改謙恭的態度，仰天大笑三聲。

「鎖國…可能嗎？怎可能鎖國？千年前鎖國都失敗了，何況今時今日鎖國？
沒錯！我背叛了蒼蒹跟無名。我派志同道合的風哨子隨隨便便向北走，兩星期已經接觸到盟軍，即是俄羅斯人。
兩星期啊！要是我們有帝騎兵，五日可至！這是何等相近的距離！
要我相信依山靠水可以抵擋外敵，不如叫我相信從風俗店走出來的男人只是跟吃飯而已！為甚麼就沒有人肯信我？！」白千松說得臉紅耳赤，但他的說話卻無法反駁。

他自艾兩句，又繼續說…

「接下來外國公會開始出現，初時十餘人，然後數十，繼而數百……最終引來羅馬軍團等有規模的ＰＶＰ集團。

人外有人，天外有天，終有一日紅櫻要塞必定淪陷！

所以…我從內部開始改革，暗殺並取代支持蒼蒹的風哨子指揮官。

然後把握馬其頓人來犯的時機聯絡俄羅斯人，讓盟軍派人佔領紅櫻要塞，強行對世界打開大櫻門。

可惜啊～～～天意弄人…盟軍派來的人竟然背叛了盟軍，更佔領紅櫻要塞自立門戶～～～天意啊～～～

我的計劃成功了，不過我卻失敗了。」白千松對着歐洲的藍天苦笑。

「你…還真差一步啊……要是亞洲組開放的話肯定十分繁榮。」母服人的首次從紅櫻武士角度看亞洲組，皆呼可惜。

「那麼…為甚麼要我們重返亞洲？」此時只有月夜神並沒有為亞洲感慨千秋，冷靜問。

「前天的消息…德軍已經攻入第五神宮，豐饒女神退守子宮深處。
他們即將得到豐饒女神的力量，扭轉世界戰埸的劣勢。

你們都知道六口彌生隸屬‘西玫瑰教庭’吧？它是盟軍五大主力公會之後，第六大的公會。假如德軍反撲的話…首當其衝是‘法國戰埸’及南方的‘外海戰埸’。
……以上代表甚麼？」白千松完美發揮情報官的功效，將鋒利如劍的情報告訴他們。

「代表…盟軍大難臨頭……？」乞丐王子僅看到果皮，看不到果肉。

「代表盟軍對身處亞洲的六口彌生的支援必定減弱。」月夜神摸到盟軍跟亞洲之聯絡，正是六口彌生。

「很好，那意味着甚麼？白千松甚是滿意，再問。

「亞洲……很快變成中門大開的遊樂埸，再沒有大公會背後撐腰，勢力重返平衡。」月夜神越追越貼，趕上了！

「對……一個月後，亞洲必定大亂！這正是你們擺脫聖三一，一切愚蠢的公會枷鎖的機會。來吧，讓我們散播消息，重建亞洲！」白千松搭着乞丐王子的肩膀，激動說。

眾人的目光再次回到柑柑身上。

「亞洲……關我咩事……」她眨眨眼，一臉犯傻，說。

正皮是原動力

去返上一個PO正皮先啊咁多位～～～

可惜啊～～～天意弄人…盟軍派來的人竟然背叛了盟軍，更佔領紅櫻要塞自立門戶～～～天意啊～～～

背叛盟軍的人係指六口? 如果六口係背叛者，點解盟軍仲要支援佢?

佢趕走咗俄仔 令佢冇得分豬肉

白千松條叛逆線咁樣就收咗

不過唔太明，一開始白千松似想找聖三一商量：

但講多兩講，就變左叫柑柑佢地飛起聖三一自己坐大：

洗唔洗轉得咁快，定柑柑個樣真係天然呆到全世界見到佢都覺得可以找佢做傀儡。

德國上將叫多多打返亞洲，白千松叫緊黑城返亞洲，神神子同日本仔鬥法想穩固勢力，加奈叫懶然深入東邊起據點，真係反攻成功都唔知邊個坐正。

你意思因為六口趕走俄仔有功勞，加上自己係亞洲坐大，盟軍明知佢同德軍有來往都照繼續支援佢?

係盟軍入面第六大的西玫瑰教庭暗地支援，第三季講六口個公會係西玫瑰教庭分枝，個公會紋身都有分別。依個位M底講得唔好

你意思只係西玫瑰教庭支持六口? 盟軍已經張六口當成叛徒?

理解唔到白千松去到依家先出黎想點
假如返去 又會比莉莉奈針鳩 又分成兩派又打內戰 無限loop

尾刀馬其頓同俄羅斯後：

敵對關係，文就係咁，如果當伏筆其實暗地裡成個同盟國都仲支持緊六口就冇得講啦

姐係 玫瑰教庭同盟軍 關係都唔多好
想做第三隻獅子？

我就係想確認呢樣野，因為如果六口根本已經係盟軍敵人，就唔會出現白千松所講，因為德軍反攻而少左盟軍對六口的支援

大家都冇理解錯 好快有答案

點一 六口背刺俄佬係有公會支持
點二 六口同本會不和
點三 千松

喺上個po留錯正皮

呢個po strong hold下先

上帝視角？出文解釋啦pk

屌 習慣左一開波比正皮

記住去留返個正皮啊～～～～

照依個進展應該到第五季都未打得神宮

一齊hold

身體很誠實

放心，你並不孤單。

大大力正皮

柑柑講得好呀
亞洲關我閪事咩
都離開左
仲點解要回去

聽日有胸 夜晚出一更

又話有一更？文呢屌你

個胸冇左

１８。４

華沙城郊，柑柑搭起小木屋，建立黑城小部落。母服玩家開始伐木、打獵、種田，並招攬ＮＰＣ到小部落生活，開始落地生根的生活。

相反，安多莉亞只在城牆底下拉起帳篷，５人隨隨便便住在其中。

隨便的人帶着隨便的態度做隨便的事，搾乾對遊戲僅餘的熱情。

「那個奧托…忘記我們了嗎…」安多莉亞懶洋洋地托着下巴，轉動手中的羊肉串問。

「人家正在打神宮…才沒有有空管我們呢。」艾力奧暗諷。
話聲剛落，奧托帶同一隊騎兵到步。

「朋友，我錯過派對了嗎？」他走到聖三一的小營地中，熱情地打開雙臂，卻沒有人歡迎他。

「你消失好幾天，說好定承諾呢？」安多莉亞質問。

「噢…關於這件事…我必須告訴你壞消息…俾斯密拒絕派人幫助你們。
我們的裝甲師正向女神深處推進，實在騰不出人手照顧你們。」奧托坐下來，鄭重說。

安多莉亞默言一會，看到樹木間影後的草原上柑柑的小部落。

人們都辛勞工作着，但臉帶笑容。自己呢？像喪家犬討飯一樣。

粗壯的樹影像監牢的鐵柵，將安多莉亞這個思想囚犯鎖住，

「此外…宮本和也要我帶話。他將跟隨裝甲師進入神宮，短時間無法隨你們返回亞洲。恐怕…你們要靠自己了。」奧托帶來第二個壞消息。

「嗯。」安多莉亞冷靜回答。

他們都明白，自己根本是負資產，誰想接手？

奧托挨到安多莉亞身旁，凝視着她憂愁的雙眼。

「有另一條路…加入我們吧。」奧托說。

「加入你們…甚麼意思？」安多莉亞反問。

「德意志第四帝國…帝騎兵永遠受歡迎。」奧托說。

安多莉亞仰天一笑，指着自己的斷翼。

「我自己都飛不起了，何談帝騎兵？」她自嘲道。

「不…你被剝去力量，但職業仍然保留？」奧托忽然認真起來，問。

安多莉亞點頭，並打開介面讓奧托檢查。

「…………即是你屬於‘受傷’，並非‘機制’禠奪你的職業……」奧托掐着下
巴思考。

「有分別嗎？」艾力奧加入對話，問。

「有分別…如果你‘受傷’的話，只足夠強大的治療魔法就可以恢復你的飛行能力。剛好…我們已經找到亞特蘭蒂斯最強大的治療魔法。」奧托泛起微笑，似乎一切終見眉目。

「願聞其詳。」安多莉亞急問。

奧托在地上畫了一個橢圓形。

「這是提勒斯的神宮‘百花聖莊’，亞特蘭萬斯的子宮。
我們在裡面遇上噴火的熊，不斷回血的樹人，在陸上行走的鯊魚。它們全部接觸到樹根的水就會復活，所以我們必須燒毀每一棵樹，慢慢攻入中央位置。我們活捉到一些提勒斯的信徒，他們雖然不供給任何情報，卻在禱文中洩露了百花聖莊的線索。
在百花聖莊中央是一座噴泉，它正是提勒斯力量的泉源———不死泉。
我們有理由相信它可以治好一切的病，包括…你的翅膀。」奧托指着安多莉亞的斷翼笑道。

眾人喜出望外，大呼叫好。

「那等甚麼，我們趕快起行吧！」艾力奧舉腳讚成。
「朋友…自從波蘭公會背叛第四帝國後…我們不再讓其他公會進入‘神宮’。

你們必需要要入我們的隊伍，而已我們選了狼陣營…我們只招狼陣營的人到象伍。」奧托說。

聖三人眾人同時掀起衣領，露出淡色的狼圖騰。

「假如我們可以進入神宮簡直妙極了！」安多莉亞開始幻想着神宮內的事物。

「等一下…安多莉亞。每當德軍逼近神宮，怪物就越強。現在一隻樹人的回血量高達８０００血／秒，即是一般暴君的爆擊傷害。」奧托嚴肅說。

「這麼硬…你們怎攻進去？」艾力奧問。

「我們以坦克作火力壓制，然後派出魂稱師以症狀磨死它。好像死亡系魔法對它們特別有效。話雖如此，神宮內有數千棵樹人…未計算其他生物。所以攻入死不泉的時間…並不短。」奧托補充。

「即是…我選擇進入神宮。短時間都管不了亞洲，對吧？」安多莉亞聽明白奧托的意思了。

一入官門深似海，她並不可以吃兩家茶飯。

「沒錯。假如你選擇隨德軍進入神宮…你最好忘記亞洲的朋友了。」奧托終於開出條件。

「………………」安多莉亞沉思着。

一邊是朋友，一邊是理想。

「甚麼時間要答你？」艾力奧問。

「兩天後。我要打工賺錢，不會上線。再上線時就會帶同補給隊進入神宮。」奧托說道。

「好…兩天後見。」安多莉亞跟他握手道別。

「兩天後，我的朋友。」奧托說着，然後在他們面前登出。

奧托的人偶系統隨即啟動，開始握着鐮刀劈石，提升力量屬性。

「安多莉亞…你想到神宮還是返回亞洲？」艾力奧問。

「我想…我可以想嗎？神神子都說明情況…我們要回去救人……」安多
莉亞不悅回答。

心亂如麻。

神宮，所有玩家夢寐以求的地方，怎有拒絕之理？

「安多莉亞……假如我伉找到不死泉的話…說不定可以復活刀疤。」某騎士指着刀疤佬的死屍說。

這下子立即改變籌碼。

「沒錯…我都有重要的人保護。何況我們是遠水，怎可能救亞洲的火？對不對？」安多莉亞自我肯定。

此時，一名白袍男子接近聖三一的小營地。

「午好…請問是安多莉亞會長嗎？」白袍男問。

「對。報上名來。」安多莉亞問他。

「我…是白千松。」白千松輕接說。

「白千松…好熟的名字。」安多莉亞其實已經忘記了。

「我們知道…背叛紅櫻武士的前風哨子指揮官。」艾力奧提醒安多莉
亞。

「噢！是你！」安多莉亞猛然醒起來。

「我這次來…是勸你們重返亞洲的…我們必需要打敗六口彌生，奪回自
己的領地！」白千松字字鏗鏘說。

「你怎麼又關心起亞洲了？」安多莉亞不明白，問。

「我為了亞洲好…才暗地毀滅紅櫻武士，料不到被六口彌生捷足先登
了！
聽我說，現在亞洲的形勢好弱。只有你一樣的領導人物，具備才智，不受道德區束的人才可以心狼手辣奪回自己的領土。」白千松誇獎安多莉
亞。

安多莉亞摸摸鼻子，看着戰友的眼睛。

她是誰…她想做甚麼？她又要做甚麼？

德治時期已經消磨了她的意志，所以安多莉亞才將公會之位讓於尼菲
特。自己樂得清閒，鑽研騎士團兵法，跟朋友打獵。

雖然亞洲淪陷於六口彌生之手，但心底裡…安多莉亞卻佩服六口彌生的才能，更印證自己當日企圖招攬她入公會是超明智的決定。

「唉～亞洲…反正都那樣啦。」她輕鬆起來，打趣說。
「甚麼都那樣，你放棄了嗎？」白千松急問。

「聽着。我雖是領軍人物，但現在無軍可領。再者，我想打仗，卻不想管政治。知道六口彌生妙在哪裡嗎？她可以帶兵，可以搞內政，可以玩權術。她是天生的將才。亞洲落於她手…其實非壞事。」安多莉亞心境豁然開朗，其他騎士團都大笑。

「但她是卑鄙的人，絕不可以作主。我也是耍手段的人，所以我亦不能作主。只有你這等形象正面，又明白事理的人才可以千秋萬世啊！」白千松說出自己的願景。

「你口中……形象正面又明白事理的我…就在亞洲千里之外，身邊只剩下８人的喪家犬，跟一個叛徒說話呢！哈哈哈哈。」安多莉亞自嘲得好不痛快。

「你就是放棄了吧…想不到聖三一的傳奇會長也不過如是。」白千松將計就計，激之。

「抱歉令你失望了。我心意已決，向神宮進發。那裡才是遊戲的精髓。玩家之間的政治，我夠了。我想大家都夠了。」安多莉亞笑道，他人紛紛道是。

白千松嘆一口氣，沮喪地離開。

「等等…」安多莉亞突然喊停他。

「你想要心思細密…驍勇善戰…心狠手辣…又會搬弄權術的人去對拒六口彌生……我心想就想到一個人。」安多莉亞說。

「又如何…他人在亞洲的話我也找不到…我的情報宦幫不到他完成大業。」白千松苦笑說。

「不…他就在這裡…百米之外……」安多莉亞指着柑柑的小部落。

「他們…有這等人物？」白千松疑問。

「有。他曾經大敗全盛的我，力擋德軍大賢團，振興半個伺服器的經濟。」安多莉亞笑道。

「不會吧…安多莉亞……你會推薦他？」其他人臉色一變。

「這等人物早就成全大業，怎可能寂寂無名呢？」白千松不信，罷手。

「他性格怪異。雖有百勇之力，卻對名利淡薄，只求人生爽快。
不過只要你有本事說服他出山助你，他定不輸六口彌生。」安多莉亞拍胸說。

「敢問他的名字。」白千松鞠躬問。

「他的名字啊………」安多莉亞苦笑，說…

狼已經好攰

親生仔

狼幫亞洲組手對抗六口，即係遲啲可能要師徒對決打真子

真子話撚知你 收割靈魂最重要

俾我都揀打神宮，唔係玩黎做咩

真子快啲岀嚟

狼同柑柑佢地格格不入，分手之期不遠了

D線多到就黎數埋腳指都數唔晒
尼菲特-白境
火良野-重返亞洲
真子-收割皇族靈魂
懶然-重建母服據點
安多莉亞-打神宮
神神子-原森林搞內戰2.0
六口彌生-？？？
廢青狼-？？？
太陽國-智能叛變

仲有加奈唐國內應

無知一問，點解唔返母服重整軍勢

回母服的傳送門在……紅櫻？

懶然整緊新傳送門

唔係話傳送門冇咗就所有人強制傳送返母服咩

今個星期三未必有文

岩岩追完第一季

加油

停更一次,聽日冇貨
下一更會一次補數,比夠一萬字你哋

但唔知下一更係幾時,希望幾日後出到

多謝咁多位毒毒陪咗我咁耐依400萬字 你哋都有份
總有一日我會自資出書,大家唔嫌棄嘅,送比你哋又點話(財力有限,可能只係幾十本咁)

謝謝大家

呢次大家都明既

比心機喇，大吉利是咩講到好似就香咁！

集埋資撐你追夢又點話？

你出到既
唔洗你送
實買

出書

咁要出兩冊：
1. 原汁原味世界級錯字版
2. 校正估錯處版

根本上都係就香..

集資比你又點話

我想買本第一冊

老老實實 M底出到書既 唔要你送
我要自己買!!!! 跟手搵你畫翻張柑柑圖加簽名添!

We survive, for coming battle.

星期三1730

一萬字

最近有POD出版方式，自資少量金錢就可以出書，樓主可以諗諗

更正 未必有

成個腦都好血腥

容許我21/6日後先落筆 依家都係冇心情寫住

身心疲倦

薯仔巴

好

要就出聲得架啦

FB me if you want to know more

lm

輕輕一推

推

已經落筆 好快有

冇三萬字唔好出

好快

寫左3日一定好撚多字

差一半

幾多既一半？

1000字既一半

差200%嘅一半

即係得半更

夠竟乜事

無番幾萬字都唔見得人啦下麻

文呢

打完唔出

冇文 屌

MM唔想比大家話佢快同短

我指的係出文快但篇文短

病左
聽日再來

今日發高燒 尋日一收筆 咳咗兩聲 今日瞓醒就暈到仆街

中呀

我仲未退燒 一陣死去睇醫生

樓b真係病左，把聲好sexy，大家忍多陣

39度

病左都送囡囡翻屋企

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第十九章－百花聖莊

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

我們不讓魚缸的魚見識湖泊；更不讓湖泊的魚見識大海。
然而，你不能用魚缸養湖泊的魚，更不能用湖泊養大海的魚。
這是我們之間的協議，五百年不變，可以嗎？

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

隆隆隆～～～裝甲車的輪子慢慢轉動。

「粉紅髮的女仕，安全帶。」有人在廣播系統禮貌說。

「抱歉……」安多莉亞急忙扣好‘Ｘ’型胸帶。

「安多莉亞…我們就這樣放棄亞洲嗎？」艾力奧凝重問。

聖三一殘兵不約而同看着安多莉亞。

搖晃的是裝甲車還是他們的內心？

安多莉亞昂起頭，用力一點。

「亞洲是死局。遍地開花…才對母服有益。」她如是說。

「………………」眾人面面相覷。

「好。」艾力奧率先回應安多莉亞。

他把披風別起到肩上，堂堂正正展示聖三一的公會徽章，及野狼印記。

其他人照樣葫蘆，別起披風，不明文的制服就此誕生。

「歡迎各位乘搭‘神宮專線’。

各位打開暗窗的話，可以看到第五神宮‧百花聖莊的正門。」廣播系統打
趣說。

打開扁長方形的暗窗，多道醒目的陽光打亮昏暗的車箱。

「哇…………」艾力奧發現一幅巨型象牙城牆橫跨三隻暗窗仍不見盡
頭，蹲下來也看不到牆頂。

「華沙城也無法跟它比啊……」安多莉亞驚嘆道。

裝甲車突然沉下去又彈上來，撞得眾人東歪西倒。

「接下來比較顛簸，請緊握扶手。」廣播系統又說。

縱使聖三一全員騎兵，也覺這段路起伏大得令人作嘔。

「這是……甚麼路……」安多莉亞覺得自己跳進洗衣機。

「當日豐饒女神登埸，我方全軍推進，將這一帶轟成無人區。最大的彈
坑有十米深，所以抓緊了～～～」駕駛員話畢，裝甲車又沉下去。

好不容易熬過無人區，道路終於平順下來。

然而，一陣焦臭味燻入車箱。

「喂！你的車著火了嗎？！」安多莉亞急問，她可不想變成烤爐內的燒
雞。

「不。看，我們正焚燒樹林。」駕駛員說。

眾人哄到左邊的暗窗探看，發現遠方森林燒起衝天大火，變成火龍不斷
入侵古老的森林，它吐出的黑煙擋住半個天空，像末日一樣可怕。

焦土上躺着各式各樣的焦屍，上方鋪着一層輕如飄雪的灰燼。

「神宮的怪物太強，我們必須要將整個森林燒光，然後派兵肅清區域，
才可以前進。」駕駛員又說。

「你們打敗女神了嗎？」安多莉亞問。

「仍未，她躲到森林深處的一座神殿中。我們嘗試派空軍攻擊神殿，但
它被３個能源結界保護。當一個被攻擊時，其餘兩個結界會為它充能。
我們並沒有足夠空軍周時攻擊３個結界，所以一切作罷。

你們將會到達Ｄ２區域的戰地補給部，向人表明來意吧。」話畢，裝甲
車門便升起。

離開裝甲車，他們置身於露天倉庫之中。

數之不盡的彈藥大炮，大劍長矛插花一樣束成一梱。

「咦？！」某名德軍點算名剛好路過，發現八人。

「你好…」安多莉亞傻笑道。

德軍立即半拔長劍，後退一步，敵視他們。

「等等！我們來找奧托的！」安多莉亞舉起雙手，表明無惡意。

但德軍並不買帳，吹響哨子。

附近的高塔同時亮起多個紅點，全部照在他們眉心之間。

「等等一下！我們受奧托邀請－－－－－－」艾力奧擋在安多莉亞身
前，大叫。

啪！艾力奧眼前一眼，倒地昏去。

「你們－－－－」安多莉亞大怒，抽出武器之際－－－

啪啪啪啪啪！

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們迷糊間拖行一小段路，良久過後才被除去頭套。

「這是……哇～～～～等一下啊！」安多莉亞赫見自己跪在一條屍坑
前。

「你們是誰？」某人從後問。

「我們是奧托的朋友，特意前來加入德意志帝國的！」安多莉亞急忙解
釋。

「暗號。」某人再說。

「甚麼暗號？！」安多莉亞氣急敗壞，不斷掙扎，卻被牢牢按住。

啪～～～一顆子彈擦過耳邊，轟得她耳鳴大作，倒地昏去。

「你這個混蛋！！！！！」艾力奧誤以為安多莉亞被槍殺，奮力跳起
來，用頭鎚撞過去。

其他人一湧而上，跟德軍扭打成團。

守衛見狀吹響哨子，一隊重裝甲步兵火速趕到，鎮壓埸面。

「間諜！死到臨頭還嘴硬。」軍官走到艾力奧身後，打算第一個槍斃
他。

「誰是間諜？！是奧托邀請我們啊！」艾力奧盡力反駁，但軍官不為所
動。

「那麼通行暗號是甚麼？奧托將軍可不會忘記告訴你吧？」軍官將手槍
抵到他腦後。

突然，某人站在屍坑另一端。

他臉掛防毒面具，頭戴一頂灰軍帽，身穿墨綠色的生化保護衣。

一眾德國兵先後退一步，然後立正敬禮。

面具人讓眾人稍息，並走到艾力奧面前。

艾力奧看到眼鏡玻璃後是一雙死灰色的眼睛。

「他們混入物資區，將會槍決。」軍官說。

面具氣孔傳出變異怪物般令人不安的呼吸聲。

他緩緩望向艾力奧的公會徽章，然後溫柔地拍拍艾力奧的臉。

「隊長…你因何事判斷他們是間諜？」面具人冷冷問。

「報告將軍，他們不知道暗號。」軍官說。

面具人走到軍官面前，軍官幾乎聞到他帶塑膠味的呼吸。

「我只是…執行軍令…將軍。」軍官害怕得腳也發抖。

「我要活體實驗品，下次將戰俘送到我軍營。然後……放了他們。」面
具人說。

「將軍？！」軍官驚問。

「我認識他們………」面具人盯着安多莉亞說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

１９。１

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
面具人領着聖三一小隊離開。

沿路的德軍好像遇上瘟神似的，避之則吉。面具人卻不在意。

他們走入另一軍營，士兵們三五成群嬉戲，氣氛緩和不少。

「你到哪裡去了？我們需要你的………矣？安多莉亞！」奧托從帳篷間
步出，向他們友善揮手。

「謝天謝地～看到熟悉的臉孔了。」安多莉亞內心好像跑完馬拉松一樣
累。

「你們遇上甚麼麻煩了嗎？」奧托看到眾人臉有難色，逐一問好。

「他們差一點被槍斃。幸好我到Ｅ２領取補給，碰到他們。」面具人
說。

「Ｅ２？該死…你認識得他們？」奧托好奇問。

「不…我認出‘聖三一’的圖騰而已。」面具人說。

「你是誰？」安多莉亞問。

「他是克維洛，為大賢團提供‘強化藥劑’的煉金術師。」奧托將克維洛推
到小隊面前。

眾人都刻意避開令人發毛的面具。

「帝騎兵……」他突然指着安多莉亞。

「怎麼了？」奧托鮮見克維河對活人有興趣，認真問。

「有破壞聖源結界的方法了。」克維洛冷冷道。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

午夜，夜光花於黑夜中爭艷。

在璀璨的光影中央，有一塊白大理石。

提勒斯就坐在上面，一手撫着小貓，一手按着玉腿上的傷口。

此時地面樹藤交織，扭成人形。

「上主－－－」人形說，卻被提勒斯住嘴。

提勒滑指一彈，將自己的血濺到地上，地面立即長出一大團棉花。她將
小貓輕輕放下，感覺敏銳的小貓立即發出不安的奶叫聲。她又於心不
忍，抱起小貓，哄至熟睡才放下。

「主上…你的傷口……」人形指着提勒斯小腿上流血不止的血口，說。

「生命本同源，不要緊。」提勒斯苦笑，用樹皮包紮，答。

「主上…你消耗太多‘聖源’，再拖延下去會消亡。」人形說。

「赫法米斯…賽頓…有派出神使嗎？」提勒斯問。

人形沒有說話，可是葉片突然泛黃，提勒斯已知答案。

「主上…逃命吧，向上三神求救。」人形說。

提勒斯嫣然一笑，重新坐到石上，用戰神的劍梳頭髮。

「主上。你不可能長時間大量供養一切生命。當生命背棄你，你已經沒
有義務照顧它們。」人形說。

提勒斯苦笑，就像香甜的水蜜桃上長着霉斑一樣令人心疼。

「知道我為甚麼信任你嗎？」她問。

「因為我乃亞特蘭蒂斯所有不能說話的意識合集體，代表大多數的生
命。」人形回答。

「對的。」提勒斯按着人形的手臂，它頭頂馬上長出枝葉。

「那更不應該祝福旅人，看它們對生命的不尊重。」人形追問。

提勒斯圍着大理石桌繞了一圈，若有所思。

「不…它們是生命一部份。假如他們成功殺死我，證明他們不需要我
了。」提勒斯笑道。

「不，主上，你錯了。他們贏，因為你未盡力。

聽我一言：殺光旅人，還眾生一個潔淨的亞特蘭蒂斯。」人形走到提勒
斯面前，擋住她的去路。

人形說着，手臂突然冒煙，頭上的樹葉變黑。

「嗚…旅人……已經燒到莊園正門……我們的軍隊已經擋不住了……

」人形的身體開始長出荊棘來。

提勒斯不慍不火，悠然地側躺在大理石上，柔軟的乳房夾出深溝。

「殺光旅人…就這樣？」女神微笑反問。

「對。殺光旅人，世界便回復平靜。」人形用力點頭，彷彿想隔空敲醒
提勒斯。

「不。我不會用‘聖源’殺害任何生命。那樣不公平。」提勒斯搖頭，笑
說。

「公平？想想魚，旅人任意捕殺；想想蔬果，旅人有系統地繁殖、食用
並浪費它們。它們有反抗的機會嗎？主上，請別被假大空的概念蒙蔽你
的智慧。」人形下跪說。

提勒斯瞇起眼睛，坐正身體，嚴肅沉思。

「告訴我，你記得‘霸邪台時代’嗎？」女神問。

「記得…‘霸邪台時代’即是初代戰神‧萊登統治亞特蘭蒂斯的時代。

萊登征服一半世界時，樹人長老仍是一棵兩米高的小樹苗。」人形回
答。

「你知道當時犧牲多少生命嗎？」提勒斯抬頭，數着夜空繁星，微笑
問。

「不知道…太多了。」人形回答。

「沒錯…太多了。‘霸邪台帝國’被‘大血聯軍’擊敗，結束血腥統治的時代。

然而…得到戰神力量的‘獸人族’又開始新的征服，再被崇尚智慧的‘原精
靈’打敗；自命高貴的原精靈又被人類打敗。

最後大家都忙着自己的戰爭，數千年沒完沒了。

這些年來，大家…有尊重生命嗎？」提勒斯反問。

「那是因為……主上沒有告誡我們。」人形回答。

「我嘗試懲罰…介入…但我意識到…這是生命一部份。

殺戮的特性僭建在你們的基因裡。

就在這個時候，一個遠比你們強大的外來物種———旅人登埸。

我親眼看到旅人的惡行。我親眼看到旅人的兇殘。

你們無法招架…所以重拾信仰，想我消滅旅人。」提勒斯說到激動處，
額角香汗淋漓，豐滿的胸脯起伏不定。

「可是我不覺得亞特蘭蒂斯的生命體比‘旅人’高尚。這是你們的宿命，我
的孩兒啊。」提勒斯欲伸手摸向人形，人形馬上後退。

「主上，你要見死不救，眼睜睜看着世界滅亡？」人形身上的樹葉都枯
萎了。

「假如…這是我們的極限，就讓它來吧。」提勒斯笑道。

「主上，你尊為神明。決不能敗於外族之手。請帶着大理石下的‘聖源’離
開‘百花聖莊’吧。」人形再次下跪。

「尊為神明……告訴我，為甚麼我無法制止生命自相殘殺？

從旅人現世開始…我一直思考一個問題…我的‘神性’是甚麼？」提勒斯望
月感嘆，抱住自己的身體。

「你乃世界十二高神之一—豐饒之女神‧提勒斯！

你的永生不滅肉體及創造生命的能力就是神性的證明。」人形回答。

「不…我總覺得…我只是一個工具而已。你們尚有我可以仰望…可是
我…我根本不知道自己是甚麼。我知道自己的能力，可是我不覺得自己
具神性。真正的神性…是‘全知聖母’。」提勒斯再次苦笑，說。

人形站樁般凝視提勒斯，慢慢搖頭。

「主上…請祝福我們。我們將會擊退旅人，絕不令你失望。」人形再次
下跪。

提勒斯打開手臂，準備給人形一個溫暖的擁抱時，心口突然扎痛。

「主上……？」人形扶着她。

「這是……嗚哇～～」提勒斯吐出大口黑血，著地處的草立即枯死。

「主上…你的頭髮……」人形發現提勒斯的金髮漸漸褪色，皮膚也失去
彈性。

「東部祭壇…旅人正向土地落毒……他們發現了聖莊的破綻了……」提
勒斯說，然後撐着九牙劍站起來。

「主上…請指示我們……」人形低頭說。

「孩子……你的葉開始凋零了。」提勒斯接着一片落葉，握在胸前，心
痛說。

「為了亞特蘭蒂斯…請相信我，將你對生命的希望押在我身體吧。」人
形緊定說。

提勒斯點頭，給他一個深情擁抱。

「孩子，你得到我的祝福了。

三個祭壇同時被落毒的話。毒素便會回流到‘聖源’之中，我的力量就會慢
慢消失。所以你的戰場…將在空中———」提勒斯在它背後扯出兩條樽
枝，然後變成一對翼。

「然後你需要裝甲———」女神摸遍人形的身體，它表面就長出魚鱗。

「你需要大量的回復能力———」女神說，人形的身體長出肌肉與心
臟。

「最後…捕捉敵人的能力。」女神最後將人形的葉子搓成針型，並附上
最利害的麻醉草藥。

「去吧…孩子…去殺戮…以守護生命……」提勒斯最後輕吻它。

人形轉身，衝向夜空去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

人形遠去，百花聖莊回復片刻的寧靜。

小貓咪醒來，鑽到她的裙子裡磨蹭。

提勒斯用玉指輕撫牠的額頭，竟然擦掉一大束毛髮。

她抬望夜空，發現東西兩座祭壇的能量已經染黑，顯然被下毒了。

上方刀光劍影，好像記者的閃光燈一樣眨個不停。

人形孤軍奮戰，無論速度或是力量均在對手之上。

它如鬼魅般穿梭於敵軍之間，專攻擊對手的翅膀。

敵人猶如被擊落的戰機般接二連三墜落，似乎有敗退之勢。

正當人形打算追擊之時，夜空突然吹出一波熱風，正面截停它的攻勢。

一個長着六對火翼的人擋住人形的去路。

他手捧紅法珠，全身皮膚發出刺眼光茫，猶勝白雪，長袍下不斷吐出橙
紅色的飆火，熊熊有聲，形態激烈如火箭。

「神使都能夠收伏…還有甚麼事旅人做不到嗎？」提勒斯看到火人後心
中一顫，苦笑搖頭。

人形呆望着開出鳳凰形態的旅人，內心害怕如漏水的花瓶。

此時，最後一股能源染黑，宣告全部祭壇失守。

繁花似錦的大地瞬間失去光彩，變成成死寂的墓園。

人形發現自己的樹皮開始枯乾，心知大事不妙。當下收起巨翼，俯衝回
提勒斯身邊。

「源爆術。」鳳凰人搓搓法珠，召出大火球包住人形。

大火球猛烈收縮，澎一聲點著人形。

人形雖然感到疼痛，枝葉變黑，可是血條文風不動，可見豐饒女神的祝
福之強大，足以硬拼火神使的攻擊。

砰砰砰，人形強行撞開擋路的人，回到豐饒女神身邊。

成群空軍停在上方，不敢降落。

「主上…我將會為你殺出一條血路。請向其他高神求救吧。」人形下跪
說。

「我不認同旅人的路，也不認同你的路。世道如此，非我樂見，假如要
去，一同去吧。」提勒斯微笑道。

人形不回應，默默點算天空的敵人，知道自己擋得住一時，架不住三
刻。

「得罪了…主上。」人形突然抱起提勒斯，張開翅膀準備一飛衝天之時
———

就在它擅自觸摸提勒斯的一刻，已經觸犯天條。

「嗚……嗚啊～～～～～～～～～！！！」它突然感到肚臍位置絞痛，
好像有人用攪拌機搗爛它的內臟。

痛楚從肚臍漫延至全身，然後痛得無法站立，趴在提勒斯的玉腿上。

「為…為甚麼……」樹人形弱智問。

「假如你相信循環…那麼就不要打斷循環進行…安息吧…我的孩子。」
提勒斯吻了它一下，樹人形慢慢變成一條枯木，再不動了。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

四周濃天四起，像無形的牢牆將女神困住。

她面前的樹林漸漸變紅，最終倒塌。

一支鋼鐵軍隊從樹林中操入提勒斯的花園。

十三輛坦克停下來，數十根炮管像飢渴地指着美麗的女神。

憑玩家磨拳擦掌的眼神，似乎人人都忙不得馬上發射，將提勒斯轟個半
死，然後任他們魚肉。

七個裝備閃閃發光的高級玩家從坦克群中走出來，撐着雙頭鷹大旗接近
提勒斯。

為首者，是一個金髮大漢。他身形健碩，虎背熊腰，腰間掛着那柄雷嗚
劍隆隆有聲，每一步都踩出小電蟲。顯然，他就是旅人的首領。

「花了兩年四個月…終於找到你了，女神‧提勒斯。」大元首說。

「…………………」提勒斯一言不發，盯着大元首。

她知道大元首實力不比高神，但他的自信及氣勢甚至比戰神‘馬基’更強。

提勒斯皺眉，然後苦笑。

「我大概明白…為甚麼你們會打敗馬基了。」

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

第二十章—神性之源

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

想嘔……唔得，睇返自己個家庭醫生先得

沒有自由 幻想只係一條啃食歷史嘅腐朽蟲

只有自由嘅時空 我哋先可以令幻想孵化成藝術

唔好放棄 唔好死

我仲有好多嘢要同你哋講

唔好同不懂藝術嘅人鬥氣 夏蟲不可語冰

我諗好結局 一日未落筆都仲有得修改 改得更好

我比你哋屌心急 你哋都唔好心急落筆寫自己結局

乖乖等我就得了

再次停更 依家根本唔撚係寫故寫文嘅時候

依家寫文就好似做雞咁 冇feel咁做愛

停一次 睇下聽日發生咩事先算

支持樓主 香港加油💪🏻

停陣先啦. 同埋支持

停啦，篇文睇得出近日發生的事對你思緒好大影響，女神同人形個對話其實係一個好大好有深度的論題，但成段對都令人覺得係講緊“時事”。

可能唔止作者，連讀者都受影響個腦關注咩就睇到咩

支持！

停啦

比自己唞吓都好

休息下啦屌！

辛苦哂樓ｂ

支持！樓主休息下！

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第十九章—神性之源

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

午夜，夜空午夜藍。

繁花似錦的土地悄悄關燈，世界只剩下純白色的提勒斯，幽幽凌坐於大理石桌上。

面對千名殺意騰騰的旅人，她沒有半絲膽怯，反而心情越發輕鬆，哼小曲來。

「小心她用歌聲操控心靈啊！」

「全部來到我後面。」

「貞烈之光！」神職者立即施放保護咒，玩家亂成一團。

「咳咳…你們太誇張了。我不會控制靈心的秘術，那是亞柏妹妹的把戲。」提勒斯失聲竊笑。

「我是德意志第四帝國‧大元首‧路德。」大元首終於響出真名字。

他甚有風度，彎腰致禮。

「路德，你好。」女神緩緩點頭，金髮像瀑布一樣滑下肩膀，彈出點點金光。

在埸男玩家不約而同嚥下貪婪的口水。

「你輸了…第五高神‧主宰生命的提勒斯。假如你交出自己的力量，或許我可以饒你一命。」路德如是說。

提勒斯站起來，慢慢走向大元首，這時候德軍才回神過來擋到元首面前，卻被路德架開。

想必大家都被提勒斯夢幻的美貌及身材麻醉，忘記她尊為神明，力量不容忽視。

她輕輕撥開路德額前金髮，細數他的髮絲。

女神的手如此滑膩，像暖雞蛋敷臉一樣舒服。

「你是我的孩子嗎………」提勒斯紅着鼻子，自言自語。

「……………」路德決定不回應。

「你見過自己的造物主嗎？」提勒斯又再問。

「沒有。」這次路德回答了。

「你們來到亞特蘭蒂斯的目的…是甚麼？」提勒斯皺眉着，一眼誠懇問。

「系統提示：豐饒女神‧提勒斯正在傾聽。」

她打從心底裡不了解旅人…她渴求答案。

「為了…滿足各種慾望。」路德回答。

「豐饒女神‧提勒斯 對你好感度＋１０」

「豐饒女神‧提勒斯 對你好感度－３０」

「謝謝你…如此誠實。」提勒斯瞪一瞪眼，然後會心微笑。

「為了滿足各種慾望……真是乾脆的答案。
我好奇…你的世界有道德嗎？有秩序嗎？」提勒斯又問。

德軍開始交頭接耳。

他們意識到戰鬥已經開始，非在物質上，而是精神上戰勝提勒斯。

攻入神宮，女神軍隊已經敗陣，大可宣稱勝利。

現在只剩下提勒斯女神本身的價值。

他們打敗夜神得到‘永夜斗篷’；打敗馬基得到‘九刃神劍’－－打敗提勒斯又會得到甚麼？

「我們的世界有道德、有秩序，並不會傷害任何人。」路德回答。

「那麼亞特蘭蒂斯的生命呢？對你們有甚麼意義？」提勒斯又問。

路德愣住了。

這條問題不但考起路德，更考起在埸所有玩家。

「ＮＰＣ對我們有甚麼意義？」這條問題傳到隊伍大後方，奧托跟安多莉亞的耳朵中。

「ＮＰＣ…就是圓滿劇情跟創造劇情所需…沒有其他意義了。」奧托苦笑道。

「ＮＰＣ…守城，工作，代替我們於現實世界的工作，好讓我們盡情玩樂。這不是意義所在嗎？嘖，要是真子在埸，她肯定有更好的答案。」安多莉亞不忿說。

「真子…好熟…是你的朋友？」此時克維洛插嘴，似乎他對真子有一絲記憶。

「一言難盡～」

問題像音波一樣迴盪，最終重返路德耳中。

「亞特蘭大蒂斯的生命…讓我們感受新的世界。」路德許重就輕說。

「就是謀殺、搶劫、強姦的地方。」提勒斯皺眉說。

「你有話不妨直說。」路德甚有德意志民風，不喜歡轉彎抹角。

「全知聖母讓我守護‘亞特蘭蒂斯’上每一個生命。
可是你殺我的孩子…搶我的孩子…姦我的孩子…我居然要祝福你們…
質疑了…動搖了…
我對‘全知聖母’的信仰動搖了…
告訴我，旅人…亞特蘭蒂斯的生命對你而言…有甚麼意義？」提勒斯苦笑說。

「先回答我問題。全知聖母是誰？」路德問。

提勒斯輕聲哼笑，四周的夜光花隨着女神的聲調亮起光茫，彷彿將提勒斯的聲音化成具體的影像。

「曾經有生命問…為甚麼神明那麼偉大，為甚麼要造福世界？
因為這條問題…萊登決定主宰世界。
我們孕育生命，並非我們偉大…因為我們可以。
我們殺戮，並非我們偉大…因為我們可以。
創造並毀滅世界於我們而言只是吹灰之力…重點是動機。
我曾經反思此問題數百年…
神明偉大嗎？
我派出神使保護生命…但我並沒有真正付出，因為我的神使會復活與重生。
反而生命犧牲自己，保護其他生命，此舉動才是神性。
凡選擇自我犧牲者…我必定不會復活他們。因為我尊重它們的神性。
那份神性…連我也沒有資格撼動。
問題來了…神明的強大…從何而來？
我問最年長的神明…空座神明‧露斯。
露斯見證了世界的誕生及由‘聖源’組合誕生的神明。
聖源就是世界一切的起源…我們卻不甚了解。
但是我們卻深信有人終有一日會給予我們答案———全知聖母。
那是……我們神明的信仰。」提勒斯昂首道，花朵全部亮起來。

「神明的…神明。」路德喃喃自語。

「那麼亞特蘭蒂斯的生命於你們而言…有甚麼意義呢？」提勒斯問，花園突然熄燈。

「系統選擇：
１）生命本無意義
２）反思生命的意義（欺騙）
３）奴役的意義（誠實）
４）不知道」

此選擇只出現在路德介面之中。

他在玩家之間遊走，顯示女神的問題。

「投票吧，誰選擇１？」路德跳到白大理石上，卻立即被魔力彈走。

那塊大理石似乎不容許女神以外的人接觸。故此，他只好爬到附近的樹上，大叫。

選擇一，只有少部份人認同。
選擇二，略多。
選擇三，今回有一半人舉手。
選擇四，另一半的人舉手。

最後，路德選擇第２項。

「為甚麼是選擇２？明明選擇３最多人。」安多莉亞立即追問奧托。

「因為十老鷹跟大元首共享４９％的總票權，他們可以左右投票結果。」奧托若無其是答。

「這算鬼投票，他直接回答女神更快啊。」安多莉亞傻笑答。

「他們是老玩家，比大部份人了解遊戲。何況我們都信任十老鷹跟大元首，絕對不會出賣德國玩家利益。所以那４９％的權力，我們信服。」奧托答。

「隨便吧～」安多莉亞也沒有深究下去，畢竟自己乃客，勿喧賓奪主。

女神看到路德的回答後，深深嘆一口氣。

「這是一個很多的謊話，旅人，謝謝你欺騙我。」提勒斯說，雙足開始長出木根。

「就這樣完結了？第五高神‧提勒斯？」路德皺眉問。

「或許，你們會做得比我好…
旅人…我將在聖源裡觀察，見證你們的所作所為………
讓我…送你一個忠告……
慾望驅使你們行動…但無盡的行動…終將帶來滅亡。
全知聖母…必定…審判你們………
期待我的歸來吧………旅人…………」 提勒斯說着，最後變成一棵小樹，眼睛變成兩個小孔，不斷流出清水，四周長出五顏六色的鮮花。

全球玩家同時跳出一個視窗…

「通告：第五神明‧豐饒女神‧提勒斯 已經消失。」

「系統提示：獲得 弒神之力 ５層。」

剛才她安坐的白大理石砰一聲粉碎，缺縫射出一道蔚藍的光。

「那就是寶庫嗎？」路德說，然後慢慢接近粹碎的大理石。

他伸手進藍光，並無灼熱之感。

故路德大膽起來，往石縫一望……

海，他只見到深藍色，不見底的洞。

「這算甚麼獎勵………」他滿心疑惑，退出石縫。

四周的玩家立即驚叫並後退。

「怎麼了……為甚麼……咦？」路德發現藍洞的影像仍然浮於眼前，沒有褪去。

「大元首！你的眼！」某老鷹驚叫。

「我的臉怎麼了？」路德朝盾牌一望———

他半張臉呈粉紅色，眼珠變灰。

路德打開介面，翻到角色資訊頁……

「我右眼盲了，遠離那玩意。」他冷靜說。

玩家們像潮水一樣散開。

「大元首…夜神的裹眼布！」某老鷹說。

「對……」路德取出一塊純黑色的布條。

「—納特的裹眼布—
不再破曉，夜不迷人

＊永夜的詛咒
隔絕所有外來物，讓被包裹者永遠處於黑暗之中。」

「…………」路德捧着裹眼布，站在大理石前方。

「我不想去，但我願意接受命令。」南軍團元帥‧奧琳表示。

「我去！」另一肥漢老鷹說，卻被路德架開。

「不要緊。」路德以夜神布裹着右臂，然後探入半身，仔細探索。

大理石原來是一隻無底石棺。

摸着摸着，他在石棺中央摸到一粒發盪的圓珠。它被某種力量固定在石棺之中。

他將夜神布蓋在圓珠上，然後綁緊布角，藍光頓時消失。

「好了………拆開石棺查看。」路德自己也冒了一額冷汗，坐下休息。

德軍拿出大鐵鎚打碎大石理座，發現有一顆圓珠被樹枝捧着，懸空於一個深不見底的洞口。

「這是……聖源…第五女神的聖物，就是我們的戰利品？」某人問。

「太棒了！！！！！！！！！！！！」

在一片歡呼聲之中，第五高神的聖物就落入玩家之手。

然而，女神樹的清水一直未停，默默為這個世界而哭泣着。

哭泣着。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第二十章—摩西

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

伏筆一大堆

又一大堆問號

全知聖母其實只係遊戲設計者幫AI神明加的background，可能根本唔存在?

聖源可能代表程式編碼，即係1同0

星期五先再有 好忙 放榜

文呢？

比多一兩日我

我無野講

久違的禮儀：

屌你，文呢？

課左金 冇文

定期屌文

冇文

明天1700

有拖無欠

豐饒女神死了…她留下的預言是詛咒還是提示？
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第二十章—摩西

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
當你凝視深淵時，深淵也在凝視你。（尼釆，1866）

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
從黑暗中醒來，蒙的鼻孔馬上被灰塵填滿。

「嗚咳咳咳……咳～～」

他爬出瓦礫，眼前疊滿厚厚的系統資訊。

「————————轉生—————————」
「傳說稱號解鎖：首生者」
「系統提示：已獲得 戰神．馬基 的祝福。
＊３５％穿透性修害」

「系統提示：已獲得 水神．塞頓的祝福。
＊火無效加護
＊？？？」

「系統提示：已獲得 火神．赫法米斯的祝福。
＊水無效加護
＊？？？」

「系統提示：已獲得 冥神．阿蒙德的祝福。
＊詛咒免疫
＊通靈」

「系統提示：已獲得 幻神．亞柏的祝福。
＊全域聲望＋２０
＊？？？？」

「系統提示：已獲得 夜神．納特的祝福。
＊夜視
＊？？？？」

「系統提示：已獲得 天空神．露斯的祝福。
＊？？？？
＊鳥目－查看亞特蘭蒂斯任何地區（１０００米ｘ１０００米）」

「轉生？算了……」蒙撥走資訊。

他環顧四周，發現自己身處廢棄神殿之中。

長木椅已經腐敗，被蟲蛀出千萬小孔，滿地碎瓦壞石。

一道晨光從天花破口透射到深處的祭壇上。

蒙拍拍皮衣上的灰塵，循大走廊步向祭壇。

兩邊牆壁爬滿藤蔓，彩繪玻璃都已經褪成灰色。

他步上祭壇，發現晨光射在一尊無臉神像上，卻憑神像身材斷判是一名少
女。

「亞柏…為甚麼我會重生於她的聖殿？」蒙心生疑問之際，老舊的木門被
推開。

白髮蒼蒼的老人提着油燈，走向角落查看。

「是狗嗎…還是熊…」他逐個角落檢查，不知不覺走向祭壇。

「整天都跑動物進來…我這副老骨頭挨不住了……」他喃喃道，赫見祭壇
上的蒙。

「午安老伯。」蒙笑道。

老人油燈脫手，摔到腳邊，燒着衣角。

但他並未在意，眼睛死盯着蒙，越盯越狠。

「老伯！小心，著火了！」蒙大急，欲上前滅火。

「艾塔……我挨不住了……」老伯白眼一翻，砰一聲摔到地上。

蒙上前一扶，驚覺老伯已經死去，但臉上掛着狂喜的笑容。

「老伯…你真是古怪呢……」蒙苦笑，隨手扔下老伯的屍體，步出教堂。

剛出門，咸風撲臉，一條彎彎曲曲的海岸線映入眼簾。

蒙盯着左邊的海岸線，再查觀察右邊群山的制高點，立即判斷自己未曾到
訪這片區域。

「這是甚麼島呢…」蒙逐離開神殿，走入下方森林之中。

這個小島特別寧靜，甚少飛禽走獸之聲。

他在小溪洗走臉上灰塵，喝了兩大口清水，發現本來無魚的小溪出現魚
毛。

「這個世界真奇怪……」他沿着小溪，向上游出發。

未幾，他來到一條小村落。

小村落以乾草搭屋，木棚掛着香蕉、肉等食糧。

一名褐皮膚婦人背着嬰兒，蹲在石砧上磨餅。

「你好…請問這座島的名字是甚麼？」蒙上前問。

婦人見蒙，大驚，嚇得不敢動彈。

「別怕，我沒有惡意。」蒙手探背包，發現復活後背包一乾二淨，沒有食
糧。

「嗚啊～～～～～」婦人跑回小屋內，敲打木壺。

森林突然傳來多聲叫喊，以浩蕩之勢湧向村莊。

十多個土著手持長矛木盾，將蒙團團圍住。

「哇哇哇～等一下～我沒有惡意。」蒙苦笑，舉起雙手示好。

只要蒙敢動一根指頭，身體會被刺成蜂巢。

「爸爸！！！看我找到甚麼！」一個土著小孩突然從河邊跑回來。

「臭小子！警號響起快跑回屋內！」某土著將小孩趕回草屋。

「爸爸，你看一下嘛！我在河裡找到一條蟲啊！」土著小孩舉起手臂
———是一條魚。

土著看到那尾魚，激動得好像童貞男遇上艷女一樣。

「這是河神顯靈啊！」土著立即向那條魚下跪。

「河神？那是魚啊。」蒙疑問。

土著突然回頭，以敬仰的目光看着蒙，跟剛才大相逕庭。

「你是神靈的使者，河神的使者啊！」土著轉身，膜拜蒙。

「吓………」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

翌日－－－－

蒙住進小草屋，門外有一群人求醫。

「你只是感冒，並非大病，摘點‘花茶葉’泡水，多睡眠就會復康。」蒙對老翁說。

「但是這碗湯是巫醫－－－」婦人捧着一碗黑湯，戰戰兢兢地看着蒙。

蒙知道那一碗湯並非草藥，而是部落的精神食糧。

「我必須告訴你事實，那只是一碗‘艾草湯’。‘艾草湯’雖具殺菌效果，但它有微毒性，長期服用乃慢性自殺。還有……我從未聽說河神，但所有水系神明都是海神‧塞頓的使者。所以你們應膜拜海神，而非河神。」蒙按着婦人的胸，語重深長說。

此時屋外喧鬧起來。有一群外村土著，殺氣騰騰闖進小部落裡。

「讓開，為祭司開路！」他們粗魯地推開部落的婦孺。

一個戴着誇張面具，四肢劃滿符號的土人走到蒙面前。

「聽說…有人褻瀆河神…」他陰沉質問蒙。

「他是誰？」蒙問旁邊的本村土人，但他們已經迴避低頭，不敢跟蒙說話。

「你皮膚白哲，卻說着我們的語言，定是邪靈的化身！」祭司指鬧蒙。

「等一下～我只是－－－－」蒙解釋，已經被外村土人制伏。

本村土人紛紛避開，跟蒙割席。

本村加起來不過十餘人，相反，外村祭司手下十人，身型健碩，顯然外村實力更強。

「我們要敬畏神明，別被邪靈妖言惑眾！」祭司不理會蒙，開始向土人傳教。

外村土人開始生火，並搭燒烤架。

「祭司叔叔！這個哥哥送我們魚了！」本村小孩終於忍不住，從家裡一條魚，大叫。

此話一出，建火的外村土人也愣住，一同望向祭司。

「他就是邪靈，將邪物變魚惑騙你們的心智！我們一起將他淨化，然後吃掉，以此敬仰河神！」祭司說，蒙便被抬到燒烤架上。

婦人馬上趕小孩到屋裡，卻被祭司派人扯出回來，並推到火堆前。

「這是傳統習俗，給我好好看！」祭司說，外村土人將蒙像燒豬一樣慢慢轉動。

「河神～～～聆聽吧～～～接受我們為你戰勝邪靈的凱歌！」祭司拿出一束麻花草一邊搖，一邊跳。

終於，蒙的衣角首先著火，然後熊一聲，漫延全身。

「河神啊～～～～～～請接收我們的奉獻吧～～～～～」祭司越唱越起勁。烈焰竄天，蒙在火光中剩下黑色的身影。

本村的土人難忍難過之色，別過臉不忍作看。

「這就是邪靈的下埸！河神啊！接受奉獻吧！」祭司振起雙臂，呼天大叫。

良久過後，火勢式微，冒出白煙。

「媽媽！看！」小孩突然拉住婦人的手，大叫。

「祭司！」外村土人同時指着火堆驚叫。

蒙仍然活着！

他的衣物被燒光，但是赤裸的身體未見損傷。

「他不怕火？！」土人大驚，不斷後退。

「邪……邪靈！快拿刀來，將他劈死！」祭司慌張起來。

外村土人拿着大劈刀，戰戰兢兢接近蒙。

「嗚……」蒙悲鳴一聲，土人如小鳥一樣散開。

「快把他殺死！不然邪靈會入侵你的身體！」祭司驚叫，自己卻躲在別人身後。

「好的！祭司！」某土人鼓起勇氣，推着大劈刀踩入火堆。

寒刀舉天，陽光就射在鋒刃之上。

「這是錯誤的事。」蒙昂起頭，冷靜和土人說。

土人的手開始抖動，這一刀絕對劈不下去。

「快劈死他！別聽邪靈的說話！」祭司焦急起來。

土人心裡天人交戰。

赤裸的蒙，對自己並沒有威脅，更沒有逼壓的感覺。相反，祭司滿嘴神佛，反而令土人一直活在恐懼之中。

這一刻，被綁着的蒙更令自己安心。

「不……他不是邪靈……」土人放下劈刀，思緒漿成一糊，但他已經無法堆沒自己的聲音。

「看！邪靈開始感染其他人了，快連他一連劈死！」祭司推更多人接近蒙。

持刀的土人包圍蒙，但是無人下手。他們看着手無寸鐵的蒙，內心感到前
所未有平安，彷彿從某種恐懼中解脫。

「先生…請告訴我…有關海神的事。」終於…外村土人解開蒙的綁繩，並向他下跪。

一發不可收拾，全部土人同時向蒙下跪，只剩下祭司一人。

「先生，我們會將全部食物奉獻於你，請告訴我們真像是甚麼。」土人紛紛端出土產，氣氛和諧起來。

「這個人想逃！」外村土人發現祭司悄悄溜走，馬上將他綁回來，押到蒙面前。

「你們全部都被邪靈迷惑心智了！森林神一定會降下瘟疫，我們都會病死了！」祭司大驚，不斷咒罵在埸的人。

蒙穿好衣服，並為祭司鬆綁。

「你誤會我了…我並不是邪靈，同時你們的信仰並不全面。」蒙柔道。

「邪靈！我不會聽你的說話！吃掉我吧！讓我從你身體內詛咒你！」祭司怒道，心虛眼淚卻不斷掉下來。

「放心…我不會殺你，走吧。我隨時歡迎你回來討教。」蒙揚手，苦笑道。

其他土人立即反對，再次捉住祭司。

「要是他回去，酋長就會派人燒平我們的村莊啊！」土人急道。

「別怕。就這樣吧。」蒙說。

如是者，土人眼睜睜看着祭司離開，一溜煙跑回自己的部落去。

接下來呢？所有土人都自己知道跳上同一條船。

他們茫然地看着蒙，他們的船長，他們的北斗星。

「為甚麼…你不怕火……」外村土人率先問。

「這個嘛…我也不曉得，大概是海神祝福的效果吧。對了，到底這裡是哪？」蒙反問土人。

「這裡是摩迪迦。」土人回答。

「摩迪迦？！」蒙驚呼，重覆。

土人認真點頭。

「亞特蘭蒂斯唯一一座亞柏神殿…‘外海’的傳說島嶼…原來真實存在！你們擁有全亞特蘭蒂斯最珍貴的人文寶藏啊！」蒙指着山上的破廟說。

「...............」土人對破廟並不感興趣。

「到底海神是誰？自然神靈存在嗎？」他們問。

「你們的信仰錯了。亞特蘭蒂斯只有十二高神，其餘的神明都是神使。而這個世界並沒有邪靈，邪靈只是泛指超越道德理解的存有。」蒙說，土人聽得一頭霧水。

「你的神明…會種香蕉嗎？」突然，某土人問。

「牠可以送我們魚嗎？」另一土人問。

蒙大感氣餒。土人的文明程度太低，不可能明白信仰的概念。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

接下來數天，蒙一邊醫治土人的病，一邊向他們請教摩迪迦的知識。

原來摩迪迦文明存在千年之久，從未改朝換代。

島呈扁長型，首都座落極北方，名叫格拉格，人口百萬。

絕大部份土人未見過大酋長。大酋長只在十年一次的太陽神慶典上露面，
可是他站總在老遠的金字塔上，根本看不清模樣。

蒙再問有關摩迪迦附近國家的資訊，土人一竅不通，更不相信摩迪迦以外
有其他文明。

「奇怪…數千年都沒有人找到這個小島嗎…他們不相信亞柏，亞柏唯一的
神殿卻建在這個島上？」蒙越想越不明，覺得事有蹊蹺。

樹上突然傳來急促的口哨聲，所有土人立即武裝起來，將蒙護有人群之
中。

數千個土人配備實木盾牌，狼牙棒，撐着醒目的橙色太陽旗，從樹林中浩
浩蕩蕩開向小村莊。

小村莊的土人嚇得不斷後退，卻仍然保護蒙，轉眼間已經被重重包圍。

一個戴着插滿彩色羽毛面具的土人被抬到蒙面前，

「你就是那個邪靈了……咳咳……」他就是大祭司，可是臉色甚差，似乎
身有重病。

「你又誤會了…我不是邪靈……」蒙沒好氣回答。

「夠了！兄弟們，回答我，除了火靈及邪靈以外，有東西不怕火嗎？！」
大祭司個不子大，嗓門卻不合理地響。

「沒有！」土人軍隊大叫。

「等一下！很多物質本來就不怕火，更有很多神明不怕火燒！」蒙急忙解
釋。

「邪靈！咳咳…也許你法力高強，火焰殺不死你。但今天，我們有太陽神
的祝福，作為天兵，必定將你打死！」大祭司振臂，四萬人和應。

「你又錯了！太陽神是亞特蘭蒂斯另一端，名叫奧蘭多爾的文明。雖然我
不甚了解奧蘭多爾帝國，但他們只是高階火神使的的一員而已。絕非他們
要祟拜的神明！」蒙大叫反駁。

蒙字字鏗鏘，可是說不服大然司的信眾。

「給我打！」大祭司下令，數千土人舉起狼牙棒就打過來！

「先生啊～～～！！」本村土人雖怕，卻死守在蒙身邊。
「別打！殺戮解決不了問題！」蒙衝前，伸仰出雙手欲說服敵人。

可是迎來的卻是十多柄狼牙棒！

蒙眨眼間吃了十多棍，雖然不傷，但十分痛。

「等等！暴力－－－解決不了－－－－」他一邊挨打，一邊舉起雙手。

「喝啊！！！！！！！！！！」不過他身後，本村的土人立即被按在地上
毆打，更有一人馬上要腦袋開花！

「給我打！殺死邪靈！」大祭司狼狼說。

「為甚麼…太落後了…」蒙悲痛莫明，突然舉手向天。

天亮起了一個光圓，照射着蒙及殺毆打的信眾。

「神罰！」蒙大喝，握拳，數百柄金雷劍猛轟地面！

轟隆～～～～～所有接近的敵人應聲倒地。巧秒地，全部剩一滴血，不死
一人。

「噢天……這是……」四周的土人嚇得雙腳發軟，放下武器向蒙下跪。

「這是邪靈的玩意！快我給打！太陽神在我們一方啊！」大祭司怒道。

「大地聖歌！」蒙沒有神杖，徒手都可以施展神術，將所有土人，不分敵
我，全部血量回滿。

「這是神明信仰的力量。相信我吧！你們都是善良的，只差正確的信
仰！」今回，蒙的聲音比大祭司更響了。

大酋長一方軍心大亂，目光不斷從大祭司及蒙身上遊走。

「你們都瘋了嗎？！看！這邪靈強大就害怕了嗎？！假如我們膽怯，靈魂
就會變成邪靈，禍害家人了！」大祭司將戰士推向前線。

「別用恐懼逼人屈服，自由的意志也是信仰一部份啊！」蒙再次反駁。

大祭司眼見沒有人再出手，決定親自提起長矛，衝向蒙！

蒙不慌不忙，側身閃避，再用腋下夾緊大祭司的矛。

「大空指！」蒙往大祭司額上一點，大祭司猶吃一記重鎚，腦袋噹一聲暈
倒地上。

按照庮迪迦的傳統，蒙要挖出大祭司的心並吃掉。可是蒙扶起大祭司，並
治好了他本來的肺病。

土人軍隊立即全體下跪，膜拜蒙。

「這是…活生生的神明了……」萬人歸一，連大祭司也默然下跪。

蒙多生兩張嘴也說不清了。

「看來…我要找大酋長解釋一番了。」蒙嘆氣，但很快便提起精神，領着
摩迪迦十份一的人口，向首都出發。

根本條魚只係一個機會俾蒙同班土人可以接觸，之後溝通令土人明白到蒙係一個點樣嘅人，所以土人先殺唔落手。依個唔無咩恐懼，自由問題，係良心。

但係大祭司點解唔肯溝通，一直用邪靈說去對付蒙？相比既得利益，蒙的說話更加衝擊到人生價值觀，一路以來藉以支撐自己行為的一套，突然遭人全盤否定，就算對方說的是事實又如何呢？完全改變後的我，還是我嗎？

直到蒙能不殺，再救大祭司，對大祭司來說是第二個人生了，這時要接受蒙那一套就易很多了。

"蒙按着婦人的胸，語重深長說。"

乘機抽水

個世界又變大咗

好快返香港

55

還會不會有文。。。

會 未返到香港 聽日機

到香港了 今日收工就打 三日內見大家

文呢 文呢 文呢 文呢 文呢

文呢文呢文呢文呢文呢 屌你

寫梗寫梗

蒙取得部落認同，開始求見大酋長。與此同時，世界另一端也稍稍泛起漣漪……

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
２０。１

帝都‧彌法，金碧輝黃的王宮大殿中央掛起一張亞洲組大地圖。兩大陣營，各據東西。西方以紅櫻要塞為首，屬旅人勢力；東方以彌法為首，屬奧蘭多爾帝國勢力。

然而，一群帝國謀臣站在地圖下方展開空前激辯。

「事實已經放在眼前，旅人的經濟實力將會超過我們！」右邊的人說。

「別過份敏感，我們仍然控制境內之地唯一的港口，沉港。只要積極發展
海上貿易，此危機不攻自破。」左邊的人泰然說。

「沉港一但發展起來，旅人只需要派船封港，帝國就變相被包圍了！」右
邊的謀士更顯激動。

太陽女王艾蕾卡並沒有高高在上等待結論，反而走到參議員當中，觀察討
論。

她一言不發，細心聆聽，發現法爾奧一直未作聲，只盯着手上的羊皮卷。

「老師，你有何意見？」艾蕾卡穿過人群，來到邊緣的法爾奧面前，問。

「女王…法爾奧先生亦是一名旅人…」右邊謀士輕聲說。

法爾奧輕輕抬起眼眉，篤了謀臣一眼，發現不論左右派，謀士的眼神充滿
討厭的味道。

他捲起羊皮紙，交到女王手中。

「恐怕情況比我們想像中惡劣…陛下。從前旅人勢力之間互相競爭制衡，
但這次…玫瑰教廷的勢力控制紅櫻要塞及唐卡拉南部，附近的旅人小勢力
都已經歸順，領土面積匹比奧爾多蘭帝國。此外，大家細看進出口貿易報
告…糧食部份…」法爾奧說。

艾蕾卡拉開羊皮小卷，找到糧食部份…

「陽菊酒 １２０００瓶 ＋６％
魚露 ３５００箱 ＋２.１％
大豆 ８００袋 －１３％
稻米 ３３０袋 －４３％」

「他們不買大米了…」艾蕾卡皺眉說。

「不買大米又如何？」左邊謀士問。

「請問在座各位，為甚麼旅人減少買米？」法爾奧問。

「這問題還不簡單？她們向其他國家買米了。我們只要降低大米價格，我
們便可以繼續賺旅人的錢。」衣著光鮮的謀臣直接提供建議。

法爾奧轉向右邊謀臣，但他們並沒有回答。

「正如各謀士所說，奧蘭多爾帝國控制境內唯一港口，沉港。

沉港現在只有冒險家及小商旅居住，外未開發一條航線。

而唐卡拉北邊是無法駛船的灼海，西面是難以穿越的大漠。

最接近的國家，就是另一個旅人大國，蘇丹勢力。」法爾奧走到大地圖左
方的邊緣，說。

「那就對了，她們向蘇丹買米了。」謀士說。

「不，蘇丹國被扯進一埸史前未見的大戰當中。他們決不會將糧食賤
賣。」法爾奧說。

「別危言聳聽好嗎？」右邊謀臣皺眉說。

「你們不知道亞特蘭蒂斯的廣闊，不知道旅人的本質。這是無知…但我不
怪你們。但那埸遠在世界彼端的戰爭已經影響我們。數月前，天空風雲色
變，我們的森林枯萎大半，正是那埸戰爭的回音，迴盪到我們家門口
了。」法爾奧冷冷道。

「先別扯到世界大戰，先回到我們的經濟狀況好嗎？」謀臣打斷法爾奧，
問。

法爾奧愣住半秒，環掃大殿，無人聲援自己，包括艾蕾卡。

「女王陛下…請問你想聽世界大戰的事，或是國家經濟的事？」法爾奧選
擇讓女王決定。

艾蕾卡一下子著急起來，她分明被法爾奧擱到桌子上。

一邊是大臣，一邊是法爾奧。

世界大戰對艾蕾卡而言就如神話故事，描述眾神如何創造及毀滅天地一樣
虛無，遙不可及。

「我批准你說自己心中所想。」可是艾蕾卡懂得站在政治上最安全的位
置。

法爾奧會心微笑。

「我告訴你們這群窩囊飯袋，旅人不買大米，因為她們可以自己種了！」
法爾奧朗聲說，將一大疊探子回信扔到桌子上。

「不可能。唐卡拉那麼貧瘠，怎能種田？！」左邊謀臣笑道。

「旅人有一種職業叫‘原靈’，能夠操控自然元素。能乾旱的土地變得肥
沃，只是技巧問題。」法爾奧回答。

大殿一片死寂。控制自然元素，已經超越他們對魔法的理解。

「你有方法證明嗎？你是旅人，你能夠做到嗎？」有人問。

「我不是原靈，證明不到。假如你走到唐卡拉南邊，你將會親眼看到一大
片的水稻田。」法爾奧斬釘截鐵說。

「那麼你認為旅人會影響我們的經濟嗎？」艾蕾卡跳過所有枝節，問。

法爾奧再次會心微笑。

「陛下，本年度農季人口報告你查看沒有？」他問。

「有，帝國人口淨增長８％，十分健康。」艾蕾卡爽快答。

「有兩個功能組別人口增長只有不足１％，知道哪兩個組別嗎？」他再
問。

「呃…這個……」艾蕾卡卻沒有讀得那麼仔細。

「祭司及太陽術士，這兩個職業都涉及帝國傳統文化核心。當你讀到人口
報告８Ａ（ＣII）點時，你會發現祭司及太陽術士流失率最高的地方…是
布達坎村及綠謠村。」法爾奧轉向大地圖。

兩個村莊均在聖園附近，即是旅人及帝國的交界。

「這跟經濟活動無關吧？」謀臣疑問。

「哈哈哈哈！這是一條好問題！文化與經濟有關嗎？我不奢望你們會明
白。但我實實在在告訴你，旅人正開始入侵奧蘭多爾帝國的文化了！

我已經派人查明，旅人重金禮聘他們移民到唐卡拉。

原因不明，但我肯定接下來旅人將會掌握‘聖陽術’及太陽神及火法的情
報。

陛下，你能夠輕易輾壓旅人，因為你會使用最深奧的‘聖陽術’。假如旅人
學懂“聖陽術’的話，你的壓倒性優勢就不復存在了。」法爾奧朗聲道，似
乎有意讓全部人知道。

「等一下，法爾奧先生。為甚麼你將經濟問題轉到文化入侵，再轉到軍事
問題了？」左邊謀臣急忙問。

「我們跟旅人終要打一埸。」法爾奧鐵起眼眉說。

在埸一半人竊笑，一半人驚呼。

「跟旅人開戰？你瘋了嗎？現在貿易讓我們賺了個盆滿缽滿，我們為甚麼
要跟貿易伙伴開戰？」左派謀臣質問。

右派再次鴉雀無聲。他們心底裡知道旅人是一隻魔得，但現實的經濟成果
就如蜜糖一樣無法拒絕。

「初時旅人於大戰後急需物資，我們捉住這個黃金機會賺了很多錢，整個
帝國都強盛起來。可是旅人的發展速度已經追上帝國，馬上有能力跟我們
一戰。我建議，現在正值奧蘭多爾帝國工業及農業興旺時期，出盡全國之
力，殲滅旅人。」他說。

「不行…他真的瘋了。」此時右派謀臣也不禁搖頭。

「老師…跟旅人開戰，我們亦會死傷慘重。」艾蕾卡皺眉道。

「沒錯。但只要我們搶到先機，偷襲旅人，那麼本土工業及農業將不受影
響。我假設，最壞情況下，陛下不幸戰死，同時帝國全軍跟旅人同歸於
盡，帝國亦可在３０年內恢復元氣。」法爾奧語出驚人，大殿立即爆炸。

「你竟然想押上帝國的命運？！」

「豈有此理！你將陛下的性命當作其中一隻棋子？！」

謀士不分左右，群起攻之。

「老師…你覺得犧牲我也值得嗎？」艾蕾卡並沒有反感，反而更細心思考
法爾奧的說話。

「陛下，你指值得，是以甚麼事作考量？」法爾奧反問。

突然，一名謀臣氣衝衝推開法爾奧。

「你這個奸細！來人，將這個狗賊對女王無禮的拖下去！」左派謀臣怒
吼。

門外的御前侍衛正是貝倫，他聞言大驚，卻始終不敢踏入半步。

「艾蕾卡陛下……你授權我進入議事聖殿嗎？」貝倫屬於武官，太陽騎
士，並不能隨時進入議事中的大殿。

「這是非常事件，快給我鎖起法爾奧！」臣大叫。

「別急……法爾奧，你認為東西比我的性命更重要？」艾蕾卡問。

「陛下…你認為，對你，有甚麼東西比性命更重要嗎？」法爾奧再次反問
艾蕾卡。

這一句如雷貫耳。

有甚麼東西比性命更重要嗎？

「各位…奧蘭多爾帝國對你們而言…是甚麼？

是艾蕾卡陛下嗎？

是住在富人區的貴族嗎？

是住在貧民區的工人嗎？

也許旅人的身份，令我永遠無法成為奧蘭多爾的一份子。

但我徹徹底底告訴你，我絕對跟旅人勢不兩立。

我答案過老太陽王…必定會扶助他的子女，令奧蘭多爾千秋萬世。

我告訴你，假如艾蕾卡會有危險的話，我必先身死，也會保護她！

我把自己的命都押上了。

我對她的愛，絕對勝於自己。但因為我對老朋友的一個諾言，此時，此
刻，此地，奧蘭多爾，你們的國正受莫大的脅。你還仍然在計算蠅頭小利
時，旅人已經開始謀殺你們的文化，奧蘭多爾帝國的本身！

沒錯！這是一個關口！你們敢不敢，將帝國的命運豪賭一把？！」法爾奧
罕有地壯語激昂說，水晶吊燈都震動起來。

「…………」謀臣再沒有反駁。

目光再次聚集到艾蕾卡身上。

她深吸一口俘，再慢慢呼出愁緒。

她對法爾奧的忠心深信不疑，但對旅人開戰，對手更是六口彌生，那個奸
詐狡猾的手人…

艾蕾卡不禁心裡發毛。

她怕戰死，但更怕自己的祖業衰亡。

「我……一時三刻……」艾蕾卡顫抖說。

「陛下英明！」法爾奧突然狂呼下跪。

「法爾奧…陛下可沒有答應你出戰。」右派謀臣通遍認同要跟旅人對抗，
但絕對不想開戰，故問。

「陛下遲疑…即是她已經願意押上自己的性命。大家別怕！目前旅人的武
力仍比不上我軍。我們有足夠時間準備！」法爾奧笑道。

「準備？你不是說速戰速決更好嗎？」右派謀臣再問。

「速戰速決當然好。但帝國命運豈能孤注一擲？我們要準備女王的婚禮！

當下國泰民安，陛下應該早日覓得如意郎君，結下麟兒，讓王族留下一點
血脈。那麼一切就無後顧之憂了。」法爾奧喜道。

「不無道理…」此時左派謀臣也認同。

可是艾蕾卡卻黑面了。

「我累了，今天的會議到此為止。」艾蕾卡板起臉，回到自己的王座。

「等，陛下，我們還要開發沉港的航線。」右派謀臣急道。

「貝倫，給我送客。」艾蕾卡頭也不回，大叫。

貝倫挺起胸膛，按着配劍走入大廳。

謀臣馬上閉嘴，他們知道太陽騎士在女王授權情況下進入大殿，殺人也不
需要理由，急忙退去。

法爾奧也躬身離開。

「你留下。」艾蕾卡說。

大廳瞬間剩下艾蕾卡，貝倫及法爾奧三人。

「老師！為甚麼到頭來你又將我當作生育工具？我告訴你，目前我未想
嫁！」艾蕾卡馬上發難。

「艾蕾卡…我是要逼左右派謀臣有共同抗敵的意識。你的大婚當然是你作
主，我可沒有設下期限啊！」法爾奧開懷笑道。

艾蕾卡如夢初醒。

「噢！所以你並非要我嫁人，只是借我的權力，逼大臣合作？」艾蕾卡喜
道。

「非也，艾蕾卡。你的確有延續王室血脈的使命。」法爾奧馬上更正她。

女王立即扁嘴，少女狀大作。

「不如就地取材，讓貝倫得到這個榮幸吧？」法爾奧隨手一指，嚇得貝倫
臉青起來。

他噗一聲跪下，渾身顫抖。

「陛下！我絕無非份之心。陛下赦我死罪，我已經無以為報，僅以性命護
陛下長盃。與陛下結婚等……奢想，絕無出現！」貝倫嚇得幾乎掉下眼
淚。

他以前就是犯了強奸處女的大罪，按奧蘭多爾律法可以問斬，對方更是艾
蕾卡的好友，他拾回狗命已是大幸。

艾蕾卡沒好氣瞪着法爾奧，看到他呵呵微笑，知道他在開玩笑。

「那個…叫卡利爾的小子不錯，為人正直，當同情心，不會因為利益跟旅
人同流合污。我看你對那個小子也有意思吧。」法爾奧突然說。

「卡－－卡利爾跟伊莫珍已經結婚了，我才對他沒有興趣。」艾蕾卡紅着
臉說。

「艾蕾卡啊艾蕾卡，你的答案豈不是告訴別人：要是他沒有結婚，你就想
委身於他了？哈哈哈哈哈！」法爾奧呵呵大笑，貝倫卻恨不得將頭塞進金
大理石地磚去。

沒錯，被他姦污的女孩正是伊莫珍，女王心上人卡利爾的女友，現任妻
子。「陛下～帝國罄內…你的權力是無限大喔～借他一晚留種也是可以
的。」法爾奧輕聲說。

「好了～今天不討論這事。沉港的發展你有意思嗎？」艾蕾卡急忙轉話
題。

法爾奧立即嚴肅起來。

「我一直在研究沉港的地理位置，並已經派出數支先遣隊探索…」法爾奧
沉重地呼吸，繼續說。

「我們在海上遇到一些經商小船，打聽到遠方有傳言，有人在海下發現一
個唱着聖詩的原始部落船隊。他們會向經過的船派錢並傳揚真理。」法爾
奧說。

「吓…多謊旦…」艾蕾卡竊笑說。

「陛下，假如你首肯的話，我想確認這條情報真偽。容許我組織一支遠航
艦隊，向外海探索。假如我們當真找到那個部落，也許我們會得到另一個
大陸的支援。旅人的包圍之勢不攻自破。」法爾奧胸有成竹說。

「……………好吧。」

好多字，好少內容

幫你推一個啦

討論唔到

我幾懷念咁樣
好似番左去第一季咁 幾chill

人物少啲～

今年我唔洗教書，但係要返學 唔知會多咗時間定少咗時間打文呢。。

預咗變魔瞳唔好斷就得

多左時間打機

樓B,不如我地又玩錯字加更？

想入tg gp，有無人可以比多次條link我😢

一齊打

推，我之前走左，無左link😢

我答案應過老太陽王…必定會扶助他的子女，令奧蘭多爾千秋萬世。

今日有，１７３０

１７００＊

２０。３
－－－－－－－－－－

位於帝國邊緣，每年都被大潮淹沒的港口————沉港。

帝國的特遣船隊已經離開港口一個月。

他們的目標是發現並接觸傳說中飄浮大海上部落。

然而，奧蘭多爾帝國並不積極與外國貿易，故附近水域船跡罕至。

水手們一開始雄心壯志，可是經過永無止境的等待後變得百無了賴，躺在
甲板上，不願勞動。

「好悶啊………」水手們在一隻木桶上玩啤牌，但這副啤牌也再難勾起他
們的興趣。

船隻左搖右擺，隨着茫茫時間飄進汪洋之中。

水手起床後開始洗刷甲板，補補油漆。吃過午飯後就躲在室內，以免被陽
光曬傷，最後在星圖夜空下共進晚餐，通常都會唱唱歌，跳跳舞，是航海
生活中最有生命力的時間。

今天，尋常的一天。水手們圍着甲板上的營火載歌載舞。

大副送了一碗肉湯到陀手手上。

「榮耀奧蘭多爾。」

「敬艾蕾卡女王。」

他們以傳統的禮節打招呼，然後換位休息。

「有消息嗎？」陀手一邊吹涼肉湯，一邊問。

「沒有。別說船…連海鳥的影子都沒有。」大副皺眉說。

「但…糧食……」陀手最清楚他們航行的距離，知道回程的糧食將會不
足。

大副深深嘆了一口氣。

「聽說這次遠航是艾蕾卡女王親自下達的命令。」大副說。

陀手立即瞪大眼睛，看着手中的肉湯沉思。

「要是可以幫助艾蕾卡…受一點苦又何妨。」大副看着夜

海繁星，笑道。

對航海員而已…計錯糧食份量的話不可是受點苦那麼簡單。

陀手嚥下肉湯，然後將大副擠開。

「嗯…受一點苦…可以的。」陀手說。

叮叮———一陣微弱的鐘聲響起，未引起高聲放歌的水手注意。

叮叮叮叮…………鐘聲漸歌，開始有水手示意安靜。

叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮！鐘聲大作。

大副立即舉起望遠鏡，望向駛在前面的友艦。

一個水手站在旗杆上舞動火把作暗號，並指向極東方。

「這個手勢……難道？！」大副將望遠鏡甩向右邊的水平面—————

一粒微光浮在水面之上……

他跳到甲板，箭步穿過人群，像猴子一樣攀上主杆，一名觀察員已經鎖定
那點微光。

「可以確定嗎？！」大副抓緊欄杆，問。

「絕對可以！對方起碼有７層高！」觀察員說。

大副二話不說，大力敲打小鐘。

叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮～～～～～鐘聲響遍船艦每一個角落。

一臉鬍子的船長穿着睡衣跑出來，仰望大副。

「有船？！」他大聲問。

「有！而且是大船！！！！」大副咆哮。

眾水手凝望着船長……

「向後方友艦作訊號！全速追上目標！艾蕾卡女王萬歲！」船長大喊一
聲。

「喝呀！！！！！」水手們振臂狂呼，幹勁十足地忙碌起來。

四艘船艦同時轉向，張開所有風帆，放出所有木槳，像瘋狗一樣在大海追
星！

可是，那一點星火始終掛在遙遠的水平線上，雙方並沒有縮短距離。

船長當下命令水手更用力划，船艦眨眼間狂衝數里。

正當他們全速航行之際，船身猛烈震動。

「船長，這片水域不尋常啊！」陀手發現右舷越來越重。

船長同時察覺船艦開始向右傾斜，探頭一看，赫見水面出現大量小旋渦。
他們的小艦萬一被旋渦吸住，必定會被攪碎。

「停！全員後退！」他當機立斷，命人射出訊號彈。

夜空綻出一朵紅光花，四艦馬上調頭。

突然，旗艦劇震數秒，眾人陷入一片靜默。

「嗚……船長………我………」陀手感到右舷沉重非常，不得不雙手握住
右舷。

船長意識到船艦已經被吸住了，他果斷下令棄船，並命令陀手撐着。

陀手鼓紅了臉，甚至將舷把擱在肩上，以全身的力想將右舷頂上來。可是
右舷逐漸陷入他的肩膀。

「大家快跳上救生艇啊！！！！」甲板上雞飛狗走，沒有人發現陀手已經
說粗上話。

突然，啪一聲，整個船陀手柄壓斷陀手鎖骨，劈入他體內，傷口血肉模
糊。

「哇啊！！！！！！！！！」陀手洩了力氣，右舷的沉力馬上激增，變成
一部攪肉機，將陀手壓扁。

船身嚴重傾斜，右舷入水，其他艦隻卻不能靠近救援。救生艇上的人必須
靠

自己划到友艦身邊。

「喂！要走了！趕………」船長確保所有救生筏準備好，跑到船陀處叫陀
手離開。他卻看到整個船陀染血底下多了一團肉泥。

他只好帶領救生筏駛划向友艦。可是大量旋渦互相拉扯，嚴重扭曲水流。
已有兩隻救生筏被攪碎，落水者不一會就被大海吞噬。

一艘友艦駛近救援，不幸被旋渦吸個正着，當埸攔腰斷成兩截。

「這片海域……根本是極危險的五級水域！我們的船不可以駛進來
啊！！！」船長急忙揮手，下令其他友艦盡快離開。

自己跟水手則拼命划離旋渦區，其他事情聽天由命。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

一個月後，帝都‧彌法太陽王宮－－－－

哨兵帶來響徹雲霄的消息。

「特遣艦隊回來了！他們從沉港回來了！」他大叫。

議政的大臣紛紛停止七嘴八舌，看着蓬頭垢面的船長被士兵扶入大廳。

「參見…艾蕾卡陛下。」船長吃力下跪。

「賜座。」艾蕾卡急忙說。

船長將發現火光，深夜追逐，及誤闖旋渦的事娓娓道來。

「最後…傷亡報告…出發時有４艘小型戰術艦，８００名水手與４００名
士兵。４７日後…有一艘小型戰術艦及十三艘救生筏返回…沉港。報告完
畢…陛下。」船長忍着嘴唇，忍一泡眼淚說。

「來人。送他到御醫處休息。」艾蕾卡下令，卻被船長拒絕。

「陛下…我只想回到艦上…照顧我的水手…」船長悲從中來說。

「但你的傷……」艾蕾卡吃一驚，說。

「他們的傷更嚴重。」船長堅定說。

法爾奧突然將艾蕾卡從船長身邊拉走，並擋到艾蕾卡前方。

「陛下…由他去吧。」他說。

船長撐着手杖，蹣跚離開大廳。可是他的背影卻令艾蕾卡不禁心裡發毛。

「你察覺異樣嗎…先生。」艾蕾卡問。

「不關他事…不深究了…」法爾奧瞇起眼睛說。

他看到……船長身上多了一個‘吸血’加持………

「現在如何是好？」群臣開始討論。

「按照船長的描述，他們已經到達‘外海’的邊緣。外海需要５－７級的戰艦才可以安全航行。」法爾奧打開造艦表說。

「那麼就派艦隊入外海吧。」艾蕾卡爽快道。

「陛下，以免再發生特遣艦隊的悲劇，我建議建造最高級的艦隊出航。」法爾奧說。

「可以啊…畢竟發展港口對國家好。」艾蕾卡也爽快答應。

「陛下…一艘七級艦造價大約是３０塊亞特蘭蒂斯純水晶，即４７０萬法隆。」他緩緩說。

艾蕃卡不慎口嗆到，噴了一地花茶。

「３７０…萬？」艾蕾卡臉也青起來。

「未計算火炮升級，水手質素及士兵補給，有機會一艘造價７００萬法隆。以標準遠航艦隊計算，一艘哨艘，五艘火力艦，兩艘補給艦。我們要建造八艘七級艦，共５６００萬法隆。」法爾奧說。

王座上的艾蕾卡沉默不語。

「超過１０００萬…即是…」艾蕾卡長嘆一聲，抓緊頭髮。

「沒錯，你要到元老院演說，爭取多於６成的選票。」法爾奧說。

「唉…………」艾蕾卡像啫喱一樣溶在座椅上。

「艾蕾卡…元老院並不隸屬王族。當心…有元老被收買。」法爾奧說。

「甚麼是收買？」艾蕾卡反問。

「你會懂的……」法爾奧默默嘆氣說。

虛假的世界…多美好。

Pish

幫推

再用一次

加油樓b

1715

舊毒但太奈無追，乜都唔記得曬咁濟，想重睇一次成個故，係唔係淨係可以追post

20.4
凡涉及權力就是政治；
凡涉及政治就是民生；
凡涉及民生－－－－

我們都沒有逃避的空間。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

元老院，新穎的權力遊戲－－－－－

當年國王失蹤，帝國陷入權力真空。貴族趁勢組成元老院，攤分王權，圖共治帝國。

可是艾蕾卡登基，元老院卻不肯解散。

然而艾蕾卡又避免得失貴族而不解散元老院。

如是者，帝國便存在兩套權力核心。

。。。。。。。。。。。。。

「太陽女王到—————」太陽騎士‧貝倫走進大圓拱廳朗聲道。

渾身金光的艾蕾卡閃耀登埸。

部份貴族站立，亦有部份貴族繼續聊天，未理會自己的女王。

貝倫欲罵，卻被艾蕾卡按住。

她走到圓廳中央，四周的牆壁都被她照得閃閃發光。

「各位，我有意建造一支艦隊，探索外海，為奧蘭多爾帝國－－－」艾蕾
卡馬上挺起胸膛說。

「呵～～～～欠。誰在說話，不懂規舉嗎？」某元老側躺在大理石椅上，

挑着耳屎說。

「陛下…你要先報上名。」貝倫提她。

「我是艾蕾卡‧奧蘭多爾，現任奧蘭多爾帝國國王。要是國王的樣子亦認
不出，我認為你已經不適合當元老了。」艾蕾卡忍着怒氣，擠出笑容回
答。

元老院瀰漫着一陣竊笑聲。

「小女孩好大的口氣啊～～～現在要教我們如何治國了。」某肥貴族扯高
聲音，笑道。

元老院傳來陣陣竊笑聲，艾蕾卡卻罵不得。

因為貴族控制的領土跟王族一樣廣。

要是跟貴族翻臉，太陽帝國將會陷入內戰。

「各位，旅人崛起速度遠超我們估計。為了保持帝國的優勢，我們必須盡
快採取行動。經過群臣商議，我們得出兩個可行方案。

第一，跟旅人開戰，先發制－－－－」艾蕾卡話未完，某議員立即打斷
她。

「跟旅人開戰？你瘋了嗎？」肥議員本來對女王的說話不感興趣，可是聽
到女王打算發動戰爭，立即睜大眼，跳起來，肥肉顫抖說。

「他叫拉爾，綠謠村屬地，即是太陽術士爆移民潮的地方。」貝倫輕輕提
醒女王。

「慢着，讓我好好說話。

我們可以先發制人，孤注一擲擊潰旅人。不過經評估後風險太高，故擱置
強攻方案。」艾蕾卡說。

「不可以！絕對不可以跟旅人開戰！我們跟旅人質易後收入大增，對帝國

百害而無一利－－－」
「百利而無一害……」另一名肥議員提醒他，圓大廳再次彌漫竊笑聲。

「所以～第二方案，我們將建造一支海軍，探索外海，希望突破旅人的封

鎖。」艾蕾卡說。
「那麼…建造一支艦隊要多少預算？」有元老問。

「計算木材、金屬、武器、海員與補給，另外我們要發展沉港，成為最先
進的港口。保守估計…大約７０００法隆。」艾蕾卡說着，心底也虛了，
不禁望向法爾奧尋求安慰。

可是法爾奧站在元老院遠上方，手上拿着一疊小紙，口中喃喃有字，未知
原故。

本來有部份議員對艾蕾卡的建議點頭認同，可是聽到艦隊的天價造費時立
即搖頭。

「７０００萬……那豈不是掏空大半個太陽帝國嗎？」

「她肯定發瘋了。」

「我反對。」反對聲音開始傳開來。

「大家！帝國興亡同逆水行舟，不進則退。我們極需要旅人以外的經濟伙
伴！」艾蕾卡朗聲道，可是元老根本不信任年資尚淺的女王。

「陛下，對於探索外海，你可有保證會找到盟友？」少數支持艾蕾卡的元
老問。

「我們曾經發現一個海上部落，但因為－－－－」艾蕾卡正想解釋，立即
被一個白髮元老打斷。

「陛下。你能夠保證，探索外海會有回報嗎？」白髮元老嚴厲問。

艾蕾卡嚥下口水，帝國內最具權力的眼睛都在凝視她。

７０００萬的問題……

「不能保證。」艾蕾卡如實說。

元老院一片寂靜。

誰會將身家押在一局魚蟹蝦上？

「陛下，請避席。」貝倫將艾蕾卡帶到議事廳旁的休息室等待元老們商討。

「完了…貝倫。他們肯定不會支持我。」艾蕾卡掩着臉，垂頭說。

貝倫走到牆邊，老太陽王的肖像畫前，用手指篤向老太陽王的眼睛。

他竟然篤出兩個洞來，並向艾蕾卡招手。

艾蕾卡朝孔一看，發現此處可以偷窺元老議政的情況。

「那個小婆娘怎可以掏空國庫？她一毛錢都未幫帝國賺過。」

「對啊！我絕對不會同意。」

「她不配帶領奧蘭多爾帝國！」

艾蕾卡落寞地坐下，任由咒罵她的聲音從小孔透進來。

「也連我不知道比較好。」艾蕾卡嘆氣道。

「這個洞是法爾奧先生叫我鑽的。」貝倫笑道。

「先生總是有鬼主意，但沒有幫助。」艾蕾卡苦笑說。

「不，陛下。看。」貝倫再向艾蕾卡扣招手。

艾蕾卡發現元老院內，咒罵她的聲音越來越少。

本來一片對罵的議會，漸漸恢復秩序。

她看到法爾奧在反對派元老之間穿插。他向某幾個實力較強的元老手中塞
一張小紙，那個元老便會臉色發青，然後坐下，不再作聲。

接下來，該派別的元老亦會安靜下來。

不一會，元老們乖乖坐下，休息室的大門自動打開。

艾蕾卡回到議事廳，明亮圓拱大廳的天窗被封起來，元老的樣子消失在黑
影之中。

某人大聲咳嗽，元老院立即肅靜。

「艾蕾卡‧奧蘭多爾 女王 提出動議。

一）興建一支七級遠洋艦隊，探索外海

二）發展沉港，開發附近海域經濟價值

以上動議，要求奧蘭多爾國庫提供７０００萬法隆。

同意的話，請亮起你的燈。否決的話，請不要採取動作。

大家有１５秒時間表決。開始。」

元老院右邊率先率起少量燈，然後只有寥寥數盞。

接下來是漫長的黯然……遠遠未夠半數票。

突然，左邊也亮起一盞燈。說時遲，那時快，整遍左邊同時亮燈，比右派
元老更易亮。

艾蕾卡狂喜欲呼。此時天花隆隆打開，光線重新注入大廳。

她急忙壓下歡喜的樣子，裝扮冷靜。

「元老院已經表態。

有關艾蕾卡‧奧蘭多爾 女王的動議－－－－乃通過決。」

適才傲氣衝天的元老不發一言離開。

法爾奧從元老席上走下來，一面奸笑。

「老師！你耍了甚麼魔法？」艾蕾卡拉住他凡９ 問。

法爾奧將小皮袋塞到艾蕾卡手中，裡面全是左派一個資深元老跟另一個元
老老婆偷情的告密信。

「政治啊…就別怕弄髒你的手。」他說，然後領着艾蕾卡走到廳外馬車
上。

「現在去哪？」艾蕾卡問。

「當然…沉港～」

有紙言

等多陣

20.5

外海－－－安全水域以外海域的統稱，通常有異常海流、海怪或兇悍海盜出沒，十分危險。大量傳說藏於外海之中，包括‘大洋洲組’的根據地，亦相傳位於外海某處。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
柔波一漲一退，八艘頂級帆船戰艦在海面搖曳。

兩側包甲，炮眼密如蜂窩，樓高七層，畜口３００。

每艘戰艦就如小型村莊。

艾蕾卡站在山頂行宮的陽台遠眺艦隊。

她伸出手，拼在戰艦旁邊，發現戰艦還比手掌大少許。

「老師…我總覺得有大事要發生。」艾蕾卡看到法爾奧胸前的羔羊印記，憂心忡忡。

「這些戰艦還不夠大嗎？」法爾奧心情不錯，悅道。

「萬一發現部落，旅人決不會袖手旁觀。屆時帝國亦難免一戰。」艾蕾
卡盯着艦隊，搖晃的不單是船隻，更是她的信心。

法爾奧深深呼吸。

「拭目以待。」他說。

正午十二時，教堂鳴鐘，群鷗起舞。

八艘戰艦同時張開主帆，向沉港放十二響禮炮，向無極汪洋駛去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

原森林－－－水鏡湖邊。

無名在水中坐禪，波深及腰，合起眼雙，調息呼吸，竟不泛起半圈漣漪。

他已經跟鏡湖融為一體，天人合一的境地。

「主公，撤離大會要開始了。」武士說。

無名身邊泛起一圈漣漪。

然後一圈接一圈，整塊水鏡皺皮起來。

他耍再深呼吸…漣漪止息，鏡湖回復平靜。

「嗯，馬上去。」無名緩緩站起來，用毛巾擦擦身體，平靜離開。

。。。。。。。。。。。。。。。

聖三一大營，每個人都忙個不停。

唯獨神神子在窗邊讀書。

「神神子，大會馬上開始了，為甚麼你仍在看書？」松美捧着一疊文件跑來跑去，生氣問。

「大家不是處理得蠻好嗎？」神神子奸笑，拍打松美的文件，說。

松美雙臂發軟，只好放下文件喘息。

「神神子…你認為武士會服從嗎？統一戰線…就是將他們收編的意思啊。」松美貼到女友耳邊，輕聲問。

神神子合起書本，厲起眼神，嘴角忍不住泛起微笑。

「我的松太，你終於有一點心思了。
這次大撤退，我們要穿過紅樓要塞，會合南唐的殘兵，然後逃向東唐的艾德格古城。如此龐大的行動，要統一指揮才成事。
參考諺語，出師有名。
我需要給自己一個正確名份，才可以號令紅櫻武士。」神神子摸着書皮笑道。

「武林盟主好不好？」松美將自己所有墨汁潑出來，建議。

神神子笑而不語。

「指揮官？很中性。」松美又建議。

「不。我要將指揮官的地位提升到‘道德感召’的層次，令武士無法反駁，也無法拒絕。」神神子笑道。

「好，那個名字是？」松美不服氣，疊手挑戰。

「那個名字就是－－－－」神神子說，一巧靈風剛好拂起她的前額金髮。

松美愣住半秒，然後冷笑，苦苦搖頭。

「有可笑的地方嗎？」神神子不悅，皺眉問。

「不，這名號十分適合。但出自你口，用在你身，有點諷刺。」松美無
奈說。

「待會你就知道。」神神子將本書放在窗邊，親熱地拖着松美的手離開。

柔風入窗，緩緩翻開窗邊那本老書。

紙張啪喇啪喇翻着，來到最後一頁，空頁。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

正午時份，生還者聚集在聖三一的帳篷前。

他們心存隙縫，分成兩邊，互不理睬。

不一會，神神子走出來，宣佈撤退行動的細節。

「大家，明天我們將會從‘走私小徑’繞着紅櫻要塞，會兵殘兵後逃向東邊，然後有翼騎兵接應。」神神子說。

「走私小徑有法國人看守，你有把握騙過他們嗎？」紅櫻武士率先問。

「有，但不便透露。」神神子回答。

「之前獨島將軍帶人救出你的會長索菲亞，死了五個人，正正因為聖三一的利動不透明。你叫我們如何相信你的決定？」紅櫻武士起哄。

「做法不完美，可接受，要改善。」神神子官腔回答，令武士更加憤怒，現埸一片罵聲。

「聽着，很可能有間諜潛伏在我們之中，所以行動細節必需要保密。蒼蒹也同意這次行動，你們沒有異議吧？」神神子望向蒼蒹，得意笑道。

蒼蒹望向無名，沉重地點頭。

無名嘴上沒有表示，卻脫下腰間配刀，扔到地上，頭也不回離開。

小部份武士氣憤難嚥，跟隨無名離開。

現埸目光再次回到神神子身上。

她清好喉嚨，準備宣佈更重要的事。

「是次任務象徵我們放棄前嫌，互惠互利的開始。

我們必須要選出一人，協調雙方的行動。」神神子說。

「豈不是協調人同時控制兩個公會嗎？」蒼蒹當然不笨，質問。

「正確，協調人將控制兩個公會。所以他必須要超然於人性面，於神聖面而立。」神神子的宣言響偏森林，彷彿自己的說話就是律法。

不論武士或聖三一，所有玩家都交頭接耳。

「你認為有這等人物存在嗎？」蒼蒹譏笑，問。

「有。」神神子爽快點頭。

「敢問何人？」蒼蒹再問。

「我。」神神子昂起頭，說。

台下竊笑四起，包括聖三一的人也不服。

「為甚麼你上台能服眾？」索菲亞同樣疑問。

「因為我比你們每一個人都利害。」神神子彷彿回答數學題一樣自信，簡潔。

蒼蒹拾級而上，起到神神子面前。

「紅櫻武士可以配合，可以妥協，但絕不會卑躬屈膝。」蒼蒹亮出神杖，凝重說。

四周的武士紛紛肅靜，按着長刀，敵視聖三一的人。
「神神子，犯不著———」索菲亞欲息事寧人，卻被神神子推開。

「為甚麼…你不承認？」神神子繞着台邊說。

「不承認甚麼？」蒼蒹堂堂正正站在中央，反問。

神神子停不來，伸出銀杖，指着蒼蒹的臉。

「弱。」神神子譏笑道。

她無疑在找碴，可是蒼蒹並不落套。

「紅櫻武士，敗於無恥徒手，卻以一敵百，雖敗猶榮。」蒼蒹挺起胸說。

武士們立即大喊助威。

神神子著急起來，繞着高台，指罵台下的人。

「甚麼榮譽？看看你們有榮譽嗎？走難的人有榮譽可言嗎？
世道是一場零和遊戲。看着我！看着我雙眼！這半年來你享受這遊戲嗎？
你不享受，因為你的地盤被佔了。因為你迷信正義，榮譽這類幻覺！」神神子繞了一圈，將武士及聖三一的玩家都罵了一遍。

可是蒼蒹不但沒有動搖，反而哈哈大笑起來。

「哈哈哈哈！自詡聰明絕頂，聖三一的副會長神神子。你也不過如此。人一生的追求…非名利，而是滿足感。你搞錯重點了。」蒼蒹笑道，放軟半身，倚着神杖，神態輕挑起來。

「不…我認為你搞錯了。當你的敵人不滿足，你休想得到滿足。
你們不明白…你們活了七千年都不明白。」神神子越說越激動，竟然放出浮鏡，四周亮起魔力鱗光。

「好了好了，我們先休息———」松美急忙打圓埸，卻被神神子一撻手，以黑雷轟了出去。

「七千年…你想表達甚麼？」蒼蒹皺眉，問。蒼蒹緩緩轉向她，問。

「你太低智了…聽到你的意見就令我作嘔。
弱者只要乖乖服從強者的說話就可以了。」神神子再次以銀杖指着蒼蒹。

「你要下戰書是嗎？」蒼蒹橫踏一腳，在台上烙下神陣。

兩股金銀光茫各不相讓，戰鬥無可避免。

「讓在埸眾人作見證，誰先摔下擂台為敗，服從另一人成為領袖。」神神子微調身後萬千浮鏡，全部顯示着蒼蒹的樣子。

蒼蒹大袖一揮，勁撥三味線，全身被多重神術覆蓋，猶豫外星人一樣站在台中央。

「跟‘先知’拼耐打…好，我接受你挑戰。」蒼蒹伸出神杖，疊起七層護盾。

神神子苦笑。

「花了七千年…你們也看不到真相…」她說，然後玉指一撻———

蒼蒹腳下的木板憑空消失，讓他直到兩米下的泥沼中。

原來高台一直中空，神神子早就以鏡像術偽造平面，然後一邊繞在外圍裝腔作勢，令他未察覺足下異樣。

從蒼蒹踏上擂台一刻，他已經輸了。

神神子蹲在坑邊，黯然嘆氣。

「你永遠也看不到真相…」她站起來，看到武士垂下刀具，口服心服。

「大敵當前，我們沒有內哄的空間了。
我將會成為你們的摩西，帶領你們走出困境。
別害怕，我的朋友。我會比你的敵人更惡毒，我會比你的敵人更兇狠。
走吧，跟隨我去應許之地。在那裡，我們將重建自己的家園！」神神子站在孤高的舞台說着。

台下鴉雀無聲，卻是神神子始料不及。

她本以為會有一浪歡呼，豈知聖三一的玩家也一片死肅。

「好！十分好！」只有一人拍手。

人們望向後方，發現她正是被神神子攆出去的松美。

她得滿臉泥巴，一臉尷尬，但腳步仍然十分堅定走向神神子。

「好了好了～既然沒有人反對，事情就定下來了。準備明天的撤離吧。」她走上台，宣佈會議結束。

武士扶起蒼蒹離開，索菲亞也拂袖而去。

玩家四散，只有松美留在神神子身旁。

「松太…為甚麼…我做錯了？」神神子一臉無辜，問。

「不…你只是…太正確了。」松美苦笑，拍拍神神子的頭說。

「正確就是正確，‘太正確’是甚麼定義？」神神子追問。

「太～正確了。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

千里之外的東唐深山，艾德格都城—————

破舊的皇城外，一名少女莫明奇妙跪下來。

一名白髮蒼蒼的老人站在而前，高言舉起冠冕。

對她而言，身邊的人都像戲班小丑一樣滑稽，而自己亦是一名穿上戲
服，唸一句台詞的演員罷了。

「今天…我宣佈…艾德格‧愛諾娜女王繼承正統王位，成為第八十一任國
王。」

冠冕套在她頭上…迎來的只是利利索索的掌聲。

「哇～～～太好了！」

廢棄的廣埸上只有懶然、春尼特、兔兔及大祭司四人而已。

她的加冕儀式比酒館開幕更廉價。

「謝謝……」愛諾娜幽幽道。

她開始記掛那間小酒館了。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第二十一章—絕處逢生

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

真心？

要迷失曠野 40年了

我睇撚咗啲咩

有人明白我感受

其實我係好不滿神神子個演變，跳躍式轉變，M底個腦有晒成個大綱可能唔覺，可能認為發生咗某些事件就得出某些改變係好正常，但文章表達上做唔足，我地讀者冇上帝視覺㗎。

以下鳩吹，亂估：
這一篇神神子俾我的感覺是不想再成為人類。

由法爾奧出現而令神神子喺AI依個同類比較中得到一份優越感，從而覺得自己對人性及如何成為人這一方面有一份自我肯定。第二個AI玩家成為神神子探索自我的鏡，由神神子學習成為人類，變到AI身份的一種覺醒，這覺醒是AI這種無機物建立只屬於生物的靈性，不再是成為人，是自己AI這一種身份的進化。

但個變化描寫得好不足，個感覺完全係兩三年先見一次的親戚，每次見面都話：「哇，啲仔女大咗咁多，唔認得啦。」

六師弟返來了

柒帕係咪已經比六口打死退咗場

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第二十一章—絕處逢生

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
法佔紅櫻要塞－－－

六口彌生一拐一拐來到窗邊，看着掛在城門旁的玫瑰劍旗，看得入神。
走廊傳來一陣吵鬧，打亂了她的思緒。

「六口彌生！那個海盜不斷攻擊唐卡拉北部的小鎮，令我們商隊無法補
給，成本上漲很多了！」曼尼大力踢門，撞壞了旁邊兩個食師的鼻子。

「嗯…」六口彌生冷淡回應，眼睛仍然盯着旗幟發呆。

曼尼乾脆關起她面前的窗，站在她旁邊，逼六口回應。

「你想怎樣？我被他打傷了，你親身體會他的艦隊多麼強大。北邊就送
他吧。」六口彌生皺眉說，想再開窗，卻被曼尼用血藤封住窗戶。

「你答應我們來亞洲會賺大錢！現在不賺錢，還賠上很多兄弟的性命
了！」曼尼焦急道。

「做生意總會賺嗎？才蝕一點點就抱怨，如何做大事？」六口彌生反
問。

「我的朋友～我們不是為了闖一片天才進軍亞洲嗎？你的計劃行不通啊
朋友！現在我們背叛了盟軍、結亞洲結下世仇、帝國對我們不理睬，更
糟糕…我們開罪了西教庭！這事可不是小兒科！」曼尼急得快掉下頭
髮。

六口彌生聽到西教庭的名字，眉毛一剔，轉身看着曼尼。

「遊戲就是高難度才有趣…不是嗎？

賺錢從來非我們重點，現在是誰被利潤分心了？」六口彌生反問。

「你還敢得戚？！西教庭………」曼尼顯然很害怕這個名字，刻意壓下
聲線繼續說。

「西教庭早晚看出你的企圖，派人毀滅這裡。」他厲起眼神警告。

六口彌生聞言，心情反而更輕鬆。

「曼尼…你認為為甚麼我會選擇亞洲建國…而非接近歐洲的郊區？」六
口彌生回到辨公桌前，看着牆上的地圖，問。

「亞洲資源多，公會組織弱。」曼尼回答，六口彌生苦苦搖頭。

「亞洲人不明白自由的可貴，少有反抗，更不願意為了自由而犧牲。」
六口彌生擺出不屑的笑容，答。

「但明顯，亞洲公會開始結盟，聯合起來！這是反抗的火苗啊。」曼尼
回答。

「那就更大力鎮壓，將火苗踩熄。」六口彌生不假思索，說。

「但踩不熄怎辦？」曼尼指着地圖質問。

豈料六口彌生哈哈大笑，甚是爽快。

「要是踩不熄，那就天下太平了。」

六口彌生盯着亞洲組地圖，似笑非笑，嘆氣。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

要是太陽帝都‧彌法是後現代先進城市，那麼艾德格王城就是石器時代的
原始部落。

壬城中只有豐腴女神像豎起，其他牆壁都變成碎石，躺在地上。

頹垣敗瓦，就是艾德格都城。

愛諾娜走到王座旁邊，發現王座的木頭都腐朽成木渣，根本不安全。

她繞着廣埸走一圈，已經無法記起以前王城的樣子。

愛諾娜站在牆畫前，一顆星紋花底下，舉起自己的耳環比較。

兩顆星紋花雖然殘舊，但絕對是一式一樣。

她再次走到王座前，將民股輕輕放下去。

木椅左搖右擺，嘰囑有聲，但幸好沒有碎裂，讓愛諾娜總算坐上去了。

「呃…」愛諾娜對着空空如也的爛地，不知如何是好。

「愛諾娜，請批准我接公會的朋友－－－－」懶然急忙說。

「是愛諾娜陛下。」大祭司馬上換了嘴臉，更正懶然的用字。
「不要緊…我也不習慣。懶然先生，你忙你的事好了。另外…打聽真子
下落，可以嗎？」愛諾娜反道。

懶然面前馬上跳出一個任務指示，二人同時嚇了一跳。

他點頭，欣然接受女王的任務離去。

。。。。。。。。。。。。。。。。。

接下來兩星期，愛諾娜在虛墟角落建了一所簡陋小屋。

她束起衣袖，綁起長髮，華麗的裙子沾滿泥巴。

大祭司一直建議命令村民重建王宮，但愛諾娜堅持親力親為。

「為甚麼要麻煩其他人？我會自己搭屋，不用照顧。」愛諾娜說着，一
邊用天花破洞滴下來的山水洗臉。

「唉喲…女王陛下，你有損王族的面子啊。」大祭司不悅，心疼女王，
卻不敢阻止愛諾娜。

愛諾娜一呆，指着空空如也的廣埸。

「鬼影都沒有，還顧甚麼面子？告訴我，你餓過肚子嗎？

我看到你滿屋子都是金器，要是你有錢就平分予其他人，讓你們過點好
日子啊！」愛諾娜反駁。

就在二人爭論的時候，一批村民戰戰兢兢站到王宮外的梯級上。

他們目睹愛諾娜連日來親力親為建屋，也聽到她跟大然司的對話，親耳
聽到愛諾娜口中的髒話。

不知為何，這番話在他們心中特別親切。

彷彿替他們聲討大祭司似的。

村長默默走到愛諾娜身後，恭恭敬敬地脫下帽子。

愛諾娜生硬地點頭，霎時間不知反應。

「咳咳…請問因何事晉見女王。」大祭司急忙擠到二人之間。

「我們想幫忙重建王宮…」村長代表躲在階級下的人說。

「不用了，你們忙自己的事就好。別在意我。」愛諾娜笑道，想打發村
民。

「不行…你是我們的女王，我們有義務照顧你。」村長回絕愛諾娜。

「那麼我命令你們回來，別管我了！」愛諾娜不悅，說。

「陛下……這裡是你的家啊。」村長突然下跪，熱淚盈眶。

其他村民放膽走過來，圍着女王。

她小時候就流亡外地，母親早逝，只有保伯一個親人。

愛諾娜本來十分抗拒這個地方，卻抗絕不了‘家’這個字。

也許大家都在尋找一個真正的‘家’吧？

。。。。。。。。。。。。。。。。

數天後，群鳥驚飛。一大批騎士闖進樹林，直奔王宮。

「將傷者全部放在王宮廢地！神官集結！神官集結！！！」滿身血污的
懶然帶着一大團傷兵到來，卻發現王宮廢地已經被變成一個小農埸。

一批農民正在灌水種田。他們看到全副武裝，殺氣騰騰的玩家到來，全
部嚇得扔下農具逃命。

「懶然…先生？」愛諾娜看到眾人，揮手示意。

「流血不止，有１３人由黃色變成紅色，趕快。」神神子從獅鷲跳下
來，馬上指揮急救工作。

「但…會長，這裡沒有空位！」玩家急道。

「發生甚麼事了？這邊有空位啊！」愛諾娜向他們招手。

神神子清清楚聽到愛諾娜的呼喊，卻沒有理會。

「這塊田不是很平坦嗎？！趕快！」神神子隨手指着旁邊一塊剛開墾的
田。

大批馬匹撞開圍欄，踩死近半菜苗，放下傷兵，將它強行變成戰地醫
院。

「你們是甚麼人？！這裡是艾德格都城的領土，你們不可以－－－－」
大祭司馬上跳出來，想制止玩家救人，卻立即被人粗堵魯地推開。

農民紛紛縮到愛諾娜背後，但她卻無能為力。

這個小小的地方，她沒有能力保護。

此時神神子注意到愛諾娜這個掛名女王。

她將懶然拉過來，嘴唇貼到他耳邊。

「問問她…是否需要一個宰相。」神神子笑道。

「矣…可是我答應她－－－」懶然大吃一驚，卻被神神子用力推出來。

「問就可以了……」她奸笑道。

好快喇

一次過就原森林衝到過嚟，六口阻唔到班殘兵？但一開始啲對話又似有心放人走咁。
北邊班海盜即係五行野啦，幾時會合啊。

回覆係咪用不推文回覆

係

寫梗 等等

寫咗成日, 寫完未

２１。１

玩家的旗幟插滿山頭，本來寂靜的山丘都熱鬧起來。

神神子自薦成為愛諾娜宰相，事無大小都由她審批，令愛諾娜的王權變成橡皮圖章。

話雖如此，神神子經營下的艾德格王國短時間已經發展得井井有條。

小山谷劃分成住宅區、農務區、王宮區、旅人自治區及文化發展區。

所有人都按着身份，每日到不同區域工作。

小王宮很快就興建起來，愛諾娜終於有自己的使從；第一批莊稼收成，
幾乎可以自給自足；玩家跟ＮＰＣ在文化發展區中交流，眨眼間便養起了鐵匠店及雜物店。

幽靜的深谷，水澗白霧，彷如仙境，正好一群老百姓在田作業，略添生氣。
。。。。。。。。。。。。。。。
夜深－－－

神神子在木桌上點起油燈沉思。

「趕快下線吧，我已經借好你要的書了。」松美將裝備放進儲物箱，上鎖，準備下線。

可是神神子沒有下線的意思。

她打開介面，仔細研究………

「管理＞區域管理＞非公會職銜＞艾德格都城>管理」

「軍事（王權限定）
－宣戰
－停火協議
－和平協議
外交（王權限定）
－貿易協議
－聯姻
－結盟
行政
－居民管理
－城鎮興建
－資源管理」

「原來有這麼多選項……」神神子想不到原來NPC勢力有這麼多功能，皺眉說。

「你已經控制兩個公會，一個王國，夠多了。」松美攬着神神子，溫柔說。

可是神神子推開松美的手，繼續研究介面。

「不～有這麼多能力。為甚麼法爾奧不用？」神神子問。

「法爾奧是誰？」松美忘記了。

「太陽女王的宰相，他是ＡＩ控制的玩家。」神神子嚴厲說，似乎甚有敵意。

「有問題嗎？」松美皺眉問。

「當然有…ＮＣＰ勢力比玩家勢力有先天外交優勢，只要加以利用這一點便可以組成強大的聯盟。」神神子腦海突然爆出宏大的願景。

松美擺擺手，嘰笑。

「怎可能。神神子啊～今回你太天真了。
他們都有各自的秩序，不會隨隨便便就結盟。」她說。

「我不認同。這是最乎合利益的選擇。」神神子堅持。

「這是政治，僭建在劇本設定裡。例如Ａ國討厭Ｂ國，所以跟Ｃ國友好，借此孤立B國。」松美鮮有認真地說。

「……………」神神子沒有回應，認真思考。

「好好休息吧～玩家之間的紛爭就是源於政治，所以解決不了。早點下線吧。」松美伸懶腰，回到床上蓋被。

「為甚麼有問題不解決？這並非應有的態度。聖三一正正有太多問題不解決，結果釀成今天困境。」神神子握拳，不忿道。

「別費神了～」松美不再感興趣，轉身準備登出。

但是數學算式不可以出錯。

為甚麼有進步的空間，但大家停濟不前？

神神子越想越不安，覺得自己對世界的認知根本建構在流沙之上。

「松太………」她在松美登出前一刻，說。

「怎麼了？」松美依然溫柔，問。

「幫我再借一本書………」她說。

「好啊～仍然是哲學書嗎？我就知道你愛思考。」松美笑道。

「不…我要歷史書。」神神子說。

「歷史書，你不是看過了嗎？」松美一愣，問。

「我讀人類所有的歷史………」神神子冷冰冰說。

「……………」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

夜色化成墨水，染黑整個山谷。

兩個小人物在河溪舉起油燈，赤足涉水，似乎在尋找其麼。

「有看到反光物嗎？」里奧問。

「別吵，我十分專注啊！」依時怒道。
里奧彎下腰，鼻子幾乎浸在水中，努力捕捉水裡的反射鱗光。

啪沙～～～依時在水中拾起一大塊橙色結晶！

「獲得：山鱗石（大）ｘ１」

「哈～還差五塊。」依時收好結晶，洋洋得意篤了里奧一眼。

里奧不甘心，推開依時，搶在他前面搜索河底。

皇天不負有心人～他也發現一大堆結晶！

「哈！看我找到甚麼！」他興奮地從河底撈起數顆橙結晶，握成一團，
捧到依時面前。

依時臉色一青。

「它們不可以互相接觸！否則－－－－」

轟隆～～～～～

漆黑的河邊，亮起一團溫馨的火光。

伸手不見五指的深宵，他們終於收集到九顆‘大山鱗石’。

二人冷得發抖，只好在河邊生個小火，烘乾衣物取暖。

「他媽的窮鬼地方…整個國家都沒有鋼鐵？！」里奧對着營火抱怨。

「算吧～省點氣力…明天用‘山鱗石’做好炸藥，然後炸礦洞挖鐵吧。」依
時拍拍里奧，笑道。

「你倒是開心…可憐我的小烏龜……」里奧話到此處，心酸流淚起來。

製造一輛坦克要３０噸鋼鐵，而他手上只有數口小鐵釘。

依時也感到力不從心，望月輕嘆。

二人不約而同交換一個眼色，隱約看到彼此眼中那團有志難伸的抑壓。

「不如…回去紅櫻要塞偷吧…」里奧壯起膽來，問。

依時大吃一驚。

他知道潛回紅櫻要塞風臉之高，無異於自殺，所以不敢付諸實行，想不
到里奧說出口了。

「公會怎辦？神神子不會同意。」依時反問。

「別管他媽的公會了，我們連自己的樂趣都失去，還可以為公會付出甚
麼？

我們留在這裡只是幫忙建城牆，起炮塔。可是我…里奧這個人根本不存
在。

這樣對我太殘忍了。我寧願放手一搏，搶回小烏龜，也不要在這裡重新
起步。」里奧氣得扳斷手中的柴枝，再餵到營火中。

依時再嘆一口氣，舉杯邀月。

「為甚麼如此良辰美景，我身邊卻缺沒有美女相伴。」依時苦笑道。

「你算是答應了嗎？」里奧眨眼問。

依時點頭微笑。

里奧被無視及嘲笑的情景如走馬燈閃過眼前。

他突然鼻子一酸，攬着依時啜泣。

「還是工程師才工程師的苦楚啊………」里奧聲淚俱下。

依時正想推開里奧，卻發現原來自己跟里奧已經共事多時，多次出生入
死。

「唉～～～誰叫工程師都沒有朋友啊。」依時拍拍他肩膀笑道。

「但我就兩個人去嗎？會不會太冒險。」里奧突然彈起來，正經問。

「喂！剛才你不是下定必死決心嗎？！」依時立即破口大罵，覺得自己
被背叛了。

「決心是有，假如會死的話就再等一會吧。」里奧苦笑道。

依時白眼一翻，氣得轉身離開，赫見一個皮膚蒼白的少女站在面前。

她眼神迷離，不苟言笑，身穿黑襯衣，紅摺裙，兩側掛着一把短鐮。

「你們要回去紅櫻要塞…？」她說，聲音十分沙啞。

里奧默默點頭。

「帶我…」少女說。

她聲音哀怨，渾身散發出不祥的邪氣。

「你要帶誰？到紅櫻要塞可不是鬧着玩，我們可能要退出公會，方便行
動。」里奧說。

「系統提示：吉蒂 已退出公會。」

「你……」依時暗暗吃驚。

「系統提示：吉蒂（４６７級） 請求加入隊伍。（Ｙ／Ｎ）」

「她的等級好低……」依時貼到里奧耳邊說。

「你不怕死嗎？我們的對手是幾乎５００級的法國食師團」里奧疑問。

「別浪費時間了…走吧…」吉蒂說。

「……………」

「系統提示：里奧 已退出公會。」

「系統提示：依時 已退出公會。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

南唐法屬經濟特區航空站————

一群乞丐坐在垃圾站旁，向路過的人討錢。

偶然有一兩個玩家大發善心，扔了兩個發財錢到他們面前，可是他們並
不感興趣，只顧盯着街上的行人。

不遠處突然傳來一陣騷動…

一個中東土豪穿金戴銀，走路時頸上的金器叮叮噹噹響個不停。

旁邊有一個法國總督扶着他的手行，神色甚是虛卑。

「有你這麼尊貴的玩家到訪南唐，實在是我們的榮幸。假如你可以再向
我們買２萬美金的貨物就十分完美了。」總督笑着，口水都變金色了。

「是嗎？再買２萬美金就完美了嗎？」中東土豪突然停步，他搣着自己
的二撇雞鬍子說。

「是的！再買２萬元就完美了。」總督猛力點頭。

「那麼我不用親身到彌法，你會幫我買貨，對吧？」中東土豪問。

「當然～如拉布什先生這等貴賓，我們肯定會給你ＶＩＰ服務。」法國
總督急忙笑道。

「好，就讓這樣變完美吧。」拉布什接過契約，大筆一簽。

「系統警告：你與 拉法葉 有一份值 ＊二萬美金＊的合約。（Ｙ／Ｎ）」

拉布什眼也不眨按下Ｙ，拉法葉爽得快昏過去。

「那麼…這樣機票都變成廢紙了～」拉布什隨手將機票扔到路旁的乞丐
手上。

「怎可能讓這群乞丐用你的頭等機票呢？」拉法葉急忙命人從乞丐手中
搶回值數千遊戲幣的機票。

拉布什立即喝停法國人。

「矣～～～等等！這疊張機票屬於我，我愛交給乞丐又如何。」拉布什
拾起地上的機票，親手交到乞丐手中。

「我就愛送乞丐到彌法。拉法葉先生，你要確保這批乞丐安全到彌法，
不然我會不‧開‧心‧的。」拉布什說，然後拂袖而去，盡管任性本色。

「……唉，好好好，快快送他們走。」法國總督雖然不服，但仍然派人
送這批乞丐到最快的翼龍航站。

此時走到頭的乞丐退到隊伍中間，分發機票。

「機票到手了…下一站彌法。」他輕聲說。

「夫樣…到彌法就沒有照應了…可是現在仍未有‘卡里莎’殘骸的情報」某女乞丐輕聲回答。

「不要緊…見步行步…」火良野藏起大劍，說。

眾人騎上印有法國航空的翼龍，振翅飛上雲霄，眨眼間已經飛越紅櫻要塞，向境內之地深處飛去……

艦隊俾咗邊個？

艦隊可以駐港

答唔到你咩

停更一週

喂屌 哩d唔洗講啦
本身都不定時

其實都冇所謂，依家都冇心機追故

近排寫另一篇，大家比啲耐性 近排真係唔適合寫依篇

大家明喇樓b
呢排大家都一定要好好對待自己個精神同埋靈魂

終於追到live
老實講 我就覺得好好睇
樓豬加油！
等你出文光復香港 時代革命

低調低調，完咗篇太子就寫返依面

母服一定會笑到最後

屌，意為有文

屌 仲以為有更新

以前第一季做cd-rom就一直live住睇..之後考dse就冇睇啦...考完dse一直都冇時間睇翻 最近黎左澳洲讀書叫得閒啲 由第一季從頭開始追到依家live 好多謝樓主冇放棄篇文啊！！

人渣，走佬澳洲

我放棄左好多野過黎嘎男朋友一聽到話去澳洲讀書就話分手....

係絲打
我唔敢講嘢了，果班由第一季追到依家嘅毒毒已經痴咗線
佢哋見到我同絲打講嘢會瘋狂襲擊我

仲可唔可以投角啊🤭😶

未得住，我要再寫返先，近排寫梗另一篇短

好啊 加油啊 我仲記得你係M底嘎😂🤭一直支持你寫落去！

撚得閒襲擊你咩，我要文啊，屌你

冇人攻擊過佢
佢係咪ff 太多

你收收皮先啦 好嘛

See~我都係乖乖寫文算

為水龍巴補補血先

寫文啦咁多爹

太子站！快！

文

文or老母?

條友亂開正皮加更，找咗一篇數都就快爭毒毒5更，依邊有排都唔更新啦

屌 係你哋果時話50正皮一更

例子既野...
唉
唔講喇

屌你唔係諗住每50正皮先一更呀嘛？

無文無正皮，結果無正皮無文

唔係呀 我指太子站果篇呀屌 我快快手寫哂佢仲好

你on9㗎
你自己睇你依個post幾多正皮，50正皮加更好合理

太子站post 1係500正皮啊，你都唔諗下有幾多人睇，俾你post 2開始3成人即俾正皮都150正皮啦

出文未呀 屌你個閪

你班仆街惡到呢，留啲位，依篇故仲要出架

大撚把位啦
洗閪留咩
先第11頁
你唔出文
冇人會推呢度架喇

變撚咗月刊

自己唔出文好意思屌我地留言

好掛住樓主d文啊😭

季刊

我仲留住個正皮等緊你出文

剛剛50正皮加更，100正皮無望，留唔留都係咁啦

N年毒毒留名

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第二十二章－回憶的起點

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
我在輪迴的盡頭等你………

。。。。。。。。。。
白境－－－

死亡的玩家正在進行復活任務。

「懺悔者的眼淚…怎弄得到啊。」某玩家盯着任務提示，發愁。
此時，田邊有一盞油燈者跳來跳去，似乎在爭取他的注意。

玩家好奇地走過去，發現油燈者一溜煙跑到更遠的地方去，然後繼續跳躍。

他跟隨油燈者離開小村，到達郊區的墳埸。

「太好了，我要在這裡收集‘懺悔者的眼’淚對吧？謝謝你！」玩家開心
道，覺得這款遊戲十分貼心。

那盞油燈者急忙搖頭，用鐵條勾住玩家的靈魂，將他扯到墳埸旁邊的一株禿樹下。

禿樹的橫丫綁着一條吊頸繩。

「你想我吊頸？」玩家驚道。

油燈者搖頭，不斷跳起來拉吊頸繩。

玩家一臉狐疑，取下吊頸繩，並將繩套在油燈者頸上。

油燈者突然狂奔，玩家好像溜着一隻興奮的小狗，快步跑回村莊。

他們跑到後山一座斷頭台前

斷頭台前排着十多個掩臉痛哭的亡靈。

「噢…先生，實在太感謝你了。我正需要這條繩呢。」劊子手看到玩家手上的吊頸繩，立即伸出手。

「系統提示：交出吊頸繩（Ｙ／Ｎ）」

Ｙ。

創子手接過吊頸繩，復修好斷頭台，開始將刀葉拉上頂端。

第一個亡魂站在斷頭台前，不斷顫抖，劊子手只好將他按在斷頭台上。

「有遺言嗎？」劊子手問。

「不要殺我…不要啊！！！」他大哭。

玩家如夢初醒，立即衝過去接，卻發現不是．懺悔者的眼淚’。

劊子手觸發機關，刀片畢直砍下來～澎！

鬼魂煙銷魂散。

第二隻鬼，自動自覺趟在斷頭台上。

他並沒有驚慌，似乎欣然赴死。

「有遺言嗎？」劊子手問。

他沒有回答，只是滴下一滴眼淚。

玩家馬上伸出手指去接。

「系統提示：獲得 懺悔者的眼淚。」

澎～～～～

「謝謝你，現在我……可以復活了。」玩家湊齊復活道具，漸漸浮起來。

油燈者讓開，並向他揮手道別。

它仰望着玩家，直到他消失在灰蒙蒙的天空中，化成一點光。

面前突然跳出一個視窗：

「系統提示：已引導亡者復活 ６４／１００」

「嗯…進度不錯。」真子關上提示，然後跑回山崗，尋找下一個待復活的玩家。

。。。。。。。。。。。。。。。。

自從提勒斯死後，白境始有人滿之患，需要加開伺服器分流。

當新鬼疲於奔命地復活，有金身的舊魂卻享受着緩慢的步伐。

這種與眾不同的清高感如毒品一樣令人上癮。

日復如是，舊鬼在白境建立自己的圈子，漸漸失去對遊戲的熱情，以一副局外人的身份上線聊天渡日。

亦因如此，扮演油燈者的玩家顯得格外重要。

他們失去遊戲內所有社交功能，亦不可以公開劇情，只好積極復活。
。。。。。。。。。。。。

新一天，每個油燈者都在藏書閣埋頭苦讀，想早日復活。

唯獨有一隻油燈者，它悄悄離開書房，顯然有東西對她而言比生命更重要。

它從茶櫃下匍匐前進 ，沿着牆邊進入一條無人的大走廊，盡頭有一隻大黑門。

它跑過去，伸盡手臂也摸不著門柄。

就在此時，後方的門被推開，油燈者馬上躲到旁邊的花瓶後。

老修女走進來，全神貫注看着一張羊皮紙，路過油燈者而不知，進入大黑門。

油燈者卡住門縫，聽到老修女大聲朗讀三個陌生的名字。

未幾，門縫吹來一陣冷風，滲出腥臭無比的水。

「唉…你那種臭味真令人作嘔，不明白為甚麼阿蒙德不吞噬你的靈魂。
老修女邊罵邊走，腳步聲漸漸遠去。

油燈者確認門後無人，使出全身氣力，弄彎手臂才撬開黑門。

進入黑門，油燈者涉着臭水走近欄杆，赫見面前是一個無盡的圓形監牢。

圓形監牢深不見底，關着形形式式的鬼魂，或紅或綠，在黑暗中形成詭異的彩光圈，慢慢深入地底。

「區域發現：冤魂塔」

油燈者沿着欄杆走，發現它身處冤魂塔的頂層，卻沒有爬下去的樓梯。

黑門的另一端有一道白門，老修女就在裡面。

油燈者伏在欄杆之間，探頭出深淵，逐個牢房查看，似乎在尋找某個冤魂。

但冤魂盩實在太深，不爬下去的話根本看不清。

不知道哪來的勇氣，油燈者竟然雙手勾住欄杆，轉身，探出一足，慢慢爬下去。

它好不容易找到著腳點，身體正沉下去時，咔一聲－－－它的頭太大，卡住欄杆了！

「該死……」油燈者暗罵。

它蹬足，想爬回欄杆時，著腳小石竟然被踏碎，灑到深淵去。

現在油燈者半身懸空，好像被魚網纏住的魚毛一樣。

它不斷掙扎，可是單靠變彎的手臂根本不夠力爬回去。

就在此時，一陣腥臭味從深淵湧上來。

油燈者看不到下方，只知道臭味越來越濃，某個東西正在接近它。

漸漸，它的下肢被浸濕，臭水溢到地面。

「你不應該…在這裡的…」下方的臭水傳出一把衰老的聲音。

油燈者突然被一團爛泥托起，送回欄杆裡。

它回頭一望，驚見一大團有眼耳口鼻的爛泥黏在深淵口邊緣。

它們對望，大家都驚訝得說不上話。

此時，遠方的白門傳來腳步聲，顯然老修女回來了。

「跳過來……」爛泥張開口，說。

油燈者不假思索，就跳入爛泥的口中。

白門被推開，老修女看到爛泥後怒不可遏，一邊罵它小偷，一邊罵它是地底泥，滾回地底。

老修女從黑門離開，爛泥才將油燈者吐出來。

「闖進來的油燈者不少…你卻是第一個爬下來……為甚麼……寫下來告訴我…老修女不會知道…」爛泥說，然後在地面變出一團泥糊。

「請選擇：
Ａ）［冒險］迷路。
Ｂ）［不冒臉］轉身離開。」

油燈者思前想後，最後選擇Ａ。

爛泥微微萎縮，用空洞洞的眼窩凝視油燈者。

「忙碌的油燈者很少閒逛…你是誰…」爛泥再問。

「請選擇：
Ａ）告訴它名字。
Ｂ）反問它名字。
Ｃ）［不冒臉］轉身離開。」
油燈者選擇Ｂ。

爛泥不願意再回答，身體開始向下沉。

「不會有人歌頌我…不會有人記載我…」爛泥說着，然後連同臭味一併消失在深淵之中。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

油燈者潛回人來人往的藏書閣中。

經過老修女，發現她坐在桌前書寫，並未察覺異樣。

油燈者跑到書櫃，開始尋找爛泥的資料。

「輸入名字： 真子。」
「請輸入藏書關鍵字：爛泥。」

她的介面立即跳出變百頁文獻。

「＞能醫百病的爛泥
＞彩色爛泥
＞建不起的城牆
＞具養份的爛泥
………………」

面對幾百頁的劇情，真子根本不可能逐份查看，遂改變關鍵字。

「請輸入藏書關鍵字：冤魂塔。」
「最相關結果：賽彌冤魂塔
賽彌冤魂塔位於白境的賽彌孤兒院裡。它關着枉死的冤魂，靜待復活。賽彌冤魂塔由侍奉阿蒙德的無名修女管理。無名修女會按阿蒙德旨意，在冤魂塔內救出枉死的冤魂。傳說賽彌冤魂塔底部是冥宮其中一個入口，錯誤跌向冥宮不堪設想，所以無名修女絕不會接近冤魂塔的範圍，只會差遣被永生咀咒的墮落者接送冤魂。」

「所以那團爛泥是墮落者？」真子好奇，再按下墮落者的連結。

「最相關結果：墮落者
墮落者本為神使，犯罪後被神明咀咒，用永恆的時間贖罪。」

爛泥是神使？
。。。。。。。。。。。。

數天後，孤兒院窗外飄來一張紙，降落到老修女的桌上。

「唉………又要工作。」老修女抱冤，然後動身走向黑門。

真子見狀馬上跟在她身後，等待老修女進入白門，然後探出半身，釣魚般等待爛泥上釣。

不一會，腥臭味湧現，爛泥果然出現了。

「你在幹甚麼…」爛泥又問。

「請選擇：
Ａ）我知道你的身份了，神使。
Ｂ）［不冒險］轉身離開。」

新的選項，真子選擇Ａ。

「系統提示：？？？？ 對你好感度－２０」

「‧‧‧‧‧又如何？你想嘲笑我嗎？」爛泥問。

「請選擇：
Ａ）［友善］我的名字是真子，沒有嘲笑你的意思。
Ｂ）［狡猾］當然，得罪神明是愚蠢的決定。
Ｃ）［力量］告訴我你犯了甚麼罪。」

以前真子會選擇Ａ，現在卻選擇了Ｂ。

「系統提示：？？？？ 對你好感度－１０」

「你說謊…你不可能知道我的罪狀。
因為神明不容許墮落者的故事流傳，就算阿蒙德的童話圖書館都不可能。」爛泥說，談及阿蒙德時似乎不忌諱。

「請選擇：
Ａ）［誠實］其實我不知道你的罪狀。
Ｂ）轉身離去。」

真子想按下Ａ，卻又不甘心。

她蹲下來，抹平泥漿，寫上兩隻字－－－－－幼稚。

「……你根本不了解，為甚麼假裝？」爛泥冷笑道。

「不需‧理解
不能討好‧全世界」真子寫。

「……………」爛泥並沒有說話，但認真思考真子的說話。

「堅持信念‧不需認同」真子再寫。

「系統提示：？？？？對你好感度＋２０」
「油燈者…換着是你會如果選擇？」爛泥又問。

「請選擇：
Ａ）一生無憂，莫視無辜的人受罪。
Ｂ）終生悲苦，照顧無辜的人。」

真子沉思一會…

回想往事，她傷害了多少人？

但真子錯了嗎？

不。

盡管自己滿手鮮血，但只要不放棄，這就是一份信念。

信念無分對錯，只分強弱。

沒錯，這就是力量的泉源。

她再抹去泥漿的字，寫：隨心做；不解釋。

「系統提示：？？？？對你好感度＋２０」

爛泥發出低沉的聲音，似乎茅塞頓開。

「也許我的確太幼稚了…
我的名字是－－－普納米斯，海神神使。」普納米斯說。

「系統更新：？？？？ 改成 墮落者‧普納米斯。」

「真子。」真子也寫下自己的名字。

「系統提示：墮落者‧普納米斯 對你好感度＋３」

「為甚麼海神使會困在冥神的領土？」真子問。

爛泥微沉，開始滲出腥水，似乎是哭的反應。

「全知聖母…創世時遇到很多難題。
每解決一個問題，就創造一個神明，永遠管理那個難題。
然而，聖母創造的泛生命總有缺陷。
她經常以戰爭、天火或海嘯抹去有缺陷的生命，神明稱之為‘更新世界’。
我墮落的故事，就發生在‘最終更新’……

第十次更新後，亞特蘭蒂斯雖然偶有戰爭，神明間有爭執，但大致平衡。
甜蜜的時間過了百餘年，直到某天…
聖母告訴諸神，‘最終更新’將會出現。

‘最終更新’，她命海神以史無前例的大洪水淹殺大部份動物。
我還記得當日的洪水淹沒九成以上的土地。
死屍如枯葉一樣浮滿水面，神明及神使都被眼前景象所震撼，但大家都沒有作聲。
該批活下來的生命作為遺民，默默隱居。

最終更新後，亞特蘭蒂斯孕育出多個璀璨的文明，然後旅人加入，形成今日的世界。
聖母亦在‘最終更新’後消失。

直到某日，有個老婦人在海邊嚎哭。
我傾聽她的禱告。
原來她是一名‘遺民’，可是全族被旅人殺光，只剩下她一人。
她的家族供奉海神數百年，大罵海神卻沒有保護她的族人。
我不忍，現身，並升起一隻沉沒的寶船送給她，讓她可以當一個富翁。
她不要，只想復活她孫兒的靈魂。
我勸說她復活與否，歸阿蒙德決定，不由海神決定。
如是者，她一直哭，哭了三日三夜。最後活生生在海邊哭死了。
我無法忘記這件事…最後潛入冤魂塔…這裡…想偷出她孫女的靈魂，卻被阿蒙德發現。
他奪去我的神格，將我貶為墮落者，永生要在這裡為無名修女送魂。
然而…直到今天，我仍未看到那個女孩的靈魂。」普納米斯說。

真子愣住，想不到在白境內都有劇情。

但明顯神使的劇情已經超越了亞特蘭蒂斯本身的內容。

「你有任務交給我嗎？」真子問。

「……不。我永生無法離開這裡，我也無欲無求。
只要…傾聽我的故事…就足夠了。」普納米斯苦笑道，他根本不屬於劇情範圍內的設定。

真子聽到腳步聲，知道差不多要走了。

她跑着，突然剎停腳步。

「他可以偷冤魂。」

這一句如雷貫耳，轟進真子的腦海。

她又蹲下來，大力書寫。

「趕快走吧。老修女發現你潛入這裡，會將你的燈滅了。」普納米斯說。

真子寫着，一邊擦着不存在的眼淚。

「查曼德‧奧蘭多爾。」

她寫。

真子係幾時落左白境的

佢比懶然佢地殺左
之後入白境玩

竟然有文

月刊

屌，全知聖母原來係game maker

測試AI自動生成世界同任務，做得唔夠平衡就加多一個神去負責，然後第十一次世界重新覺得設定得幾平衡就開放俾玩家玩。

咁加咗班玩家當然打破本身只係得AI的世界平衡啦，玩家仲殺埋負責解決平衡問題的神，冇啦，準備第十二次世界重新都得啦，咁樣清晒人地課金物品呃鳩人好撚賤啊

遊戲公司：一切都係玩家問題

竟然寫呢篇

勁正

第二十三章－輪迴的盡頭

。。。。。。。。。。。。。。。。。
接下來數日，真子像痴漢一樣，從書櫃隙縫監視老修女。

她發現窗外會飛來一隻銜着羊皮紙的靈鳥，老修女會命令普納米斯取來名
單上的冤魂，然後進入白門。

今天，她看準時機，再次潛入‘冤魂塔’內。

一陣腐後的氣息慢慢湧上來。

「孩子…為甚麼你契而不捨？」普納米斯幽幽道。

「這是唯一有意義的事了…」真子回答。

普納米斯沉默下來，散發出的臭味越來越濃，爛泥開始濃稠起來。

「放棄吧，你的努力都是徒勞無功。」普納米斯說，然後慢慢沉下去。

真子大急，一腳踩住它的尾巴，草書狂寫。

「求求你讓我再徒勞一次…」她說。

「退去吧…忘記冤魂，復活後好好活下去。」普納米斯回答。

真子明白到墮落者並非言語可以說服的存在。

她決定坐下來，跟普納米斯鬥氣。

「矣……？」普納米斯察覺有異。

「你不幫我，任由我被老修女殺死，你就是幫兇。」真子說。

「好不講道理的旅人…」普納米斯再次沉下去。

「消失吧，好像你上次失敗一樣，看着向你求救的人喪命。」真子輕蔑
說。

真子使出看家本領，從普納米斯的傷口攻入去。

「真子姑娘，我反問你，你明知徒勞無功都會堅持下去？」普納米斯停下
來，開始變硬，問。

真子默默點頭。

普納米斯深深呼腐爛的氣息，差點要了真子的命。

「查曼德‧奧蘭多爾…已經‘輪迴’了。」它說。

「………………………」真子呆望着它。

「你沒聽明白嗎？他已經以另一個身份復活，忘記你了。」普納米斯說。

這個才是徒勞無功的真正意思。

鏡花水月，夢幻泡影。

往日如過眼雲煙飄散於真子眼前，想捉也捉不住。

普納米斯欺騙真子嗎？

它被永恆囚禁於冤魂塔內，遠離人世紛爭，根本沒有騙真子的動機。

普納米斯見真子沒有反應，於心不忍，慢慢爬上來，黏在真子身旁。

「對不起…」它說。

真子很努力，但有時候努力只是掩飾無能為力而已。

「真子姑娘，也許你滿手鮮血，但你的堅持與純真是無容置疑。
放棄吧，好好活下去。直到全知聖母回來，也許她會憐憫你，將查曼德帶回來。」普納米斯說。

真子馬上笑顏遂開，像在泥巴中找到糖果一樣開心。

「好阿。那麼我去找全知聖母。」真子笑道。

「…………………………」今次換成普納米斯沉默。

「我要走了。」真子站起來，抹走身上的臭泥，全程避開普納米斯的眼
神。

全知聖母只存在於神話當中，他們心中有數，真子只是假裝樂觀而已。
不過，她仍未放棄。

「讓逝去的人安息不好嗎？」普納米斯問。

「他答應我…會在輪迴的盡頭等我
。他不會食言…不會騙我…他一定在等我。」真子說。

「他已經復活了，不可能記起你。你何苦要虐待自己？」普納米斯說。

「謝謝你。」真子轉身離去，普納米斯立即攔住她。

「好吧....雖然我幫不上忙，但我知道如何找出查曼德的出生地⋯無名修女，她掌握所有冤魂的復活地點。」普納米斯說。

「我偷看過老修女的羊皮紙，只有名字，沒有地點。」真子回答。

普納米斯搖頭苦笑。

「老修女名叫阿爾蘭，並非無名修女阿。」他說。

「矣？那麼無名修女在哪？」真子吃驚，問。

普納米斯指着白門，吐出一口幽幽香氣。

「祝你好運…真子。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

翌日，真子躲在冤魂塔邊緣，等待老修女從白門出來後偷偷竄進上。

白門裡是一條向上的螺旋梯。

她放輕腳步，拾級而上。

迴轉數十層，樓梯似乎沒完沒了，連身為擁有無限‘體力值’的油燈者也感到吃不消，真子不禁好奇老修女是如何臉不改容走完這條梯。

氣溫漸涼，石縫吹來絲絲寒風，顯然她已經登上高空。

多走兩層，樓梯終於迎來盡頭。

真子來到賽彌孤兒院的最高點，一個寬高明亮的房間。

地上插滿高矮不齊的的蠟燭，滿地蠟漿。

石壁釘着密密麻麻的羊皮紙，如牆紙一樣鋪滿整間房。

房間盡頭，兩隻大窗下，是一張老舊的木書桌，前面坐着一個衣著奇怪的
男孩。

他穿着白衣，頭戴白帽，站上椅子，在桌上寫寫寫寫。

「屌，我怎知道人狼王因為抑鬱自殺要如何復活啊？！」他罵着，聲音卻
像大叔一樣沙啞。

「無名修女…是這個男孩？」真子暗暗吃驚，正想潛入書房，卻發現面前
有一道無形的空氣牆，不能進入。

「甚麼回事？」真子好生奇怪，用力踩進房屋，也被擋回來。

她縱橫各個危險地區，入虎穴、闖墳墓、殺唐姬，總會蜘蛛馬跡進入區
域。

眼前這間房卻完全不容許玩家進入，彷彿是遊戲的盡頭似的。

她不甘心，對着空氣牆狂奔，卻只是原地踏步。

突然，真子的腳叮一聲卡在石縫中。

白帽男孩猛然回頭，真子還未來得及看清他的樣子，眼前爆出一波光芒，奪去她的視力。

下一秒，真子全身泛起紅光，動彈不得。

「真子………嗯………」

純白色之中，有一把聲音說着，似乎正透視她的故事。

「嗯………枉你來到這裡……」

「……查曼德？」

真子想大叫，卻無法反抗面前的絕對力量。

「………嗯……第四個…說不定很有趣……」

「為何不可？……反正你不會找到‘轉生池’的位置……」

「嗯嗯嗯………這是祝福，也是咀咒…你會懂嗎………」

「讓我期待一下吧……真子……」

白光漸漸退去，房間空無一人。

真子面前卻多出一張紙條。

她小心翼翼拾起來，任務欄突然跳出一個句。

「鳶尾花之國，練馬師‧里昂，三兒子」

它沒有任務提示，也沒有任務地點，好像一句提示似的刻在真子帳號上。

但她並不在意…她只知道自己終於找到查曼德的轉生地點！

接下來…趕快復活。

。。。。。。。。。。。。。。。。

她飛奔到小鎮，在白鬼丁格旁找到熟悉的又陌生的臉孔－－－尼菲特。

尼菲特秀貌依然，卻已經看不到哭臉，取而代之是平靜的微笑。

真子跟隨着尼菲特走向田野，驚見尼菲特正在逐一完成公會成員的遺願。

「矣……生日蛋糕？我要為他準備生日派對…對不起…馬上幫你。」尼菲
特垂下頭，奔到小鎮買食材去。

「……………」真子愣住，默默跟隨在尼菲特背後。

兩個女孩的贖罪故事，最終糾纏了。

左膠與勇武的激突

無名修女= M底

「系統提示：？？？？對你好感度＋２０」
「油燈者…換着是你會如果選擇？」爛泥又問。

如何

「請選擇：
Ａ）一生無憂，莫視無辜的人受罪。
Ｂ）終生悲苦，照顧無辜的人。」

漠視

真子馬上笑顏遂開，像在泥巴中找到糖果一樣開心。

笑遂顏開

謝

有個設定會再嚟

仲寫唔寫架

唔講都唔記有哩個故

應該係 笑逐顏開 先啱呀水龍巴

同樓b朝夕相對比佢影響左

咁幫手追下樓豬啦

聖誕無文
睇怕新年都無文

毒毒們新年進步 好快有文

聽著先
between，各位新年快樂

樓主新年快樂啊

平時係佢追開我

樓主係咪宜家大部分時間放落太子故

但係佢個太子故都更得好慢

好掛住樓主
啜卜
2020加油

有推post 無文
唔啱規矩-.-

半個月了
等不到天黑

仆你個街，社運抗爭就話玩死聖誕新年等市面冇生意姐，你就聖誕到新年都冇文。

好撚嬲

樓主都好多野做
理解明白

得閒上個水報個平安或者交代兩句？
永遠gchi十卜

仆街，又俾幾個回覆呃左

出未

係到 就有

八個鐘過去了，仲係｢就有｣嘅狀態

樓主新年快樂

新年快樂

豬年 寫到 鼠年都未有文

上回提要：真子從彌賽孤兒院頂樓的不知名生物得到查曼德轉生的情報，馬上趕去復活。她只需要再幫一個玩家復活就完成任務，可是就在這一刻，她遇上了尼菲特，以前的好友。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。
第二十四章－告解

。。。。。。。。。。。。。。。。。。
炎炎夏日，白境卻份外涼快。

自從蒙離開後，白鬼丁格賺了個盆滿缽滿。

今天，他在私人副本別墅開派對，很多路人趁機會拜訪這位傳奇玩家。

城堡外有一個巨大的玫瑰迷宮，裡面放滿商城點數買的雕像。

入口豎起一塊牌：找到寶藏者，５０條免費情報。

玩家們都一窩蜂湧入迷宮尋寶去。
。。。。。。。。。。

一個女玩家在迷宮轉角內遇到一隻青蛙。

「美女阿～吻我，然後我會讓你變成世界上最強大的旅人！」」青蛙對她說。

女玩家戰戰競競地捧起青蛙，輕輕吻下去。

青蛙突然脹大，卜一聲爆開，濺了女玩家一臉臭汁。

。。。。。。。。。。。

迷宮裡的慘叫起此起彼落，而城堡的陽台則哈哈大笑。

「哈哈哈哈哈！多蠢的人！」

丁格跟他的富豪朋友們就站在陽台上，一邊啜着花蜜酒，一邊欣賞玩家被嚇的糗樣。

「丁格…你沒有放寶藏進迷宮吧？」尼菲特也是座上客，不屑地瞪向丁格一伙人。

「矣？！她變聰明了！」丁格喜出望外指着尼菲特，眾人捧腹大笑。

「人性的貪婪最可靠，你終於學懂了！」其他人附和。

尼菲特嘆一口氣，不認同他們的惡趣味，但她也無能力阻止。

「………應該騙他們吃瀉藥，再困在副本中，令他們現實中瀨得滿褲子都是糞便也無法登出。」尼菲特看到某人被蘑菇炸飛，偷笑道。

眾人一愣，笑得腰都彎了。

「我們為尼菲特乾一杯！」丁格再變出一桌子名貴的花蜜酒，笑道。

他隨手一揮，就花了數千點數，簡直揮金如土。

「你好歹儲一下錢，太浪費了。」尼菲特在白境混了大半年，不知不覺跟丁格混熟了。當時蒙免費提供情報予所有玩家，唯尼菲特仍然傻傻的向丁格買情報。正因如此，丁格對這個蠢材份外照顧。

「Yes mum～！哈哈哈哈！」整群大叔向尼菲特鞠躬，然後又是哈哈大笑。

「你看完朋友的‘遺願’嗎？」丁格問。

「……差不多吧。」尼菲特若有所思，回答。

「那麼你該復活了。白境不適合你玩，你不放縱，總是嚴嚴肅肅。」另一個紅毛大漢說。

尼菲特嘆一口氣，沒有回答，仰望灰灰的天空。

「她害怕復活。一怕不被朋友寬恕，二怕要履行會長責任。對吧？尼菲特。」丁格輕挑地說。

「………也不是啦。我的公會已經四散了，只剩下三份一人。就算我復活也沒有人理我。」尼菲特苦笑道。

「那麼你打算在白境避世避多久？」紅毛大漢問。

「別老是問我，你們呢？你們在白境風流快活，也不是不想面對復活後的殘酷嗎？」尼菲特不忿，反擊。

「我們樂得清閒，找到自己的樂趣，為何要復活自尋煩惱？這裡每一個都曾經是獨當一面的公會會長，但現在已經以退休形式玩遊戲。上線聊聊天，搞點惡作劇抓弄朋友，好不愉快。其實你應該加入我們，何必折磨自己呢？」丁格摟着尼菲特，向她展示自己富甲天下的城堡。

這半年來尼菲特上線後第一時間衝到遺願田，逐個為公會成員完成心願。基本上所有公會成員不是已經復活，就是放棄遊戲。她看着丁格過着痛快的生活，反襯出自己的贖罪苦行索然無味。

「好好想一下吧，尼菲特，我不想你浪費時間。」丁格向她敬一杯酒，然後摟着兄弟們狂歡去，留下尼菲特在陽台吹風。

「復活…也沒有人要我阿…」尼菲特看着漫山遍野的鬼魂，忽然覺得自己無處容身。
。。。。。。。。。。。

「退出副本中，請稍候———————」

白光一閃，尼菲特離開那個花花世界，回到冰冷的白境之中。

她發現一個油燈者捲縮在腳邊。

「矣…它不是等我退出副本吧？」尼菲特記起有一個油燈者跟蹤她整個上午，好奇心驅使下她停下來，敲敲油燈者的頭。

油燈者猛地醒來，默默站在她腳邊。

「小傢伙，你不要跟着我了…我短時間內不會復活。你去找別人吧。」尼菲特撫着油燈者的頭，微笑道。

可是油燈者並沒有離開，一直跟在尼菲特身後，走向遺願池。

當時五彩繽紛的遺願池現在只剩下寥寥星光。

尼菲特走到一個遺願傳送門前，探入半隻手，猶豫一下後將手抽回來。

「唉…好悶。丁格沒有錯，就算我看完他們的遺願又如何…」尼菲特走到旁邊的大石坐下來，跟油燈者說起話來。

油燈者並沒有回應，只是站在她旁邊而已。

「為甚麼你要跟着我？你認識我嗎？」尼菲特知道部份油燈者是玩家，跟它聊起天來。
油燈者默默點頭。

尼菲特眼神閃過一絲怯疚，扁嘴苦笑。

「是我害死你嗎？」她問。

油燈者慢慢搖頭。

「噢～那麼…你怎樣死的？」尼菲特問。

油燈者聳聳肩，不回答。

「我阿…也想幫你復活，但我實在很怕回去遊戲世界。
我還記得Kanatheon成立時，因為六口彌生不願意做會長才推我上去。
不知道你有沒有聽說，我只是帕修斯在路邊撿回來的牧松美、真子跟師而已。當時有一個新手任務要搶王，他們欠一個神官，就將我加入他們的隊伍。不知不覺Kanatheon就成立了～哈哈…」尼菲特嘆一口氣，將油燈者當成老友，繼續說。

「我就是怕拖累別人組隊才獨自練功…他們卻看準我這一點，稱作堅強。
我已經很努力扮演這個角色…可惜無能就是無能。我還是敗了整個公會。
所以讓我好好躲起來吧，你當沒有認識我就好了，我留多一會就好。」尼菲特抹走眼角淚珠，拍拍油燈者，站起離開。

「…………………」油橙者今次沒有追上去，目送尼菲特的背影離開。
。。。。。。。。。。。。。

彌賽孤兒院的檔案庫————

「請輸入關鍵詞：白境 強制復活 」

「有關 白境 強制復活：
有２類玩家會被系統強制復活，分別是名字寫在‘生命冊’或擁有‘不死金身’的玩家。
當亞特蘭蒂斯的玩家使用‘白乳果’、‘純水’及‘聖膏’，對以上２類玩家的屍體（必須擁有頭顱）施展復活神術時，位於白境的玩家將被強制復活到屍體上。
關於白境內強制復活，目前仍未有方法強制復活白境的玩家。」

「………………無法強制復活。嘖，軟弱的傢伙。」真子不屑地說。

我年３０同初一飲醉咗
同大家拜個年～鼠年身體健康，百毒不侵！
依家會恢復一星期兩更，星期３＆６ 穩定咗再加

濕左

聽住先

。。。。。。。。。。。。。。。
第二十五章—飄洋的口訊

。。。。。。。。。。。。。。。

「系統提示：完成玩家 巨蟹座的遺志。（Ｙ／Ｎ）」

Ｙ。

尼菲特穿過七彩隧道，來到繁華的大街上。

「這裡是聖園？她不是戰死在紅櫻要塞嗎？」尼菲特查看公會成員資訊，確定巨蟹座戰死於紅櫻要塞。

巨蟹座只是剛剛轉職的幻像師，技能也未練熟，卻因為尼菲特要求所有四轉玩家都參戰，所以硬着頭皮上陣。

「玩家巨蟹座 最後顯示位置：紅櫻要塞 東側城牆」

「即是第一波你就死了………」尼菲特從朋友的角度觀看了紅櫻要塞一役數百次，可以憑屍體位置知道他們死亡的時間。

但為甚麼巨蟹座的遺願會出現在聖園？

留着橙髮，一臉稚氣的巨蟹座拿着親手繪制的劣質地圖在街上流連。

此時，兩個裝備精良，披風印着聖三一會徽的玩家經過。

「抱歉打攪兩位前輩，我想問旅館在哪裡？」巨蟹座賠笑問。

兩個玩家先是一呆，然後打開公會介面查看巨蟹座的資料。

「哈…初階會員，你還是自己努力一下吧，吃我們的果實還想佔我們便宜。」二人鄙視巨蟹座一番，頭也不回走了。

尼菲特自己也嚇一跳，再看看巨蟹座———她呆在原地，張大嘴巴，手中的地圖飄飄欲墜。她想罵，卻又不敢得罪公會前輩，一時氣上手頭，想撕掉手中的地圖，卻又怕迷路，只能死死地氣放下。

聖園根本沒有路標，但似乎所有玩家都瞭如指掌，巨蟹座不敢再問。

最後她繞了兩小時，終於找到旅店所在。

「你好，我剛剛從母服傳送到這裡，請問有沒有亞特蘭蒂斯的新手指南？」巨蟹座馬上問聖三一的駐店幹事。

「喂～～～誰送一份新手指南給這個可憐的妹妹阿？」公會幹事大叫。

大廳只是傳來幾聲訕笑，幾乎沒有人在意有公會新人報到。

「看到沒有，這裡沒有導遊，更沒有新手。想做新手回去舊世界。」公會幹事指着大廳飲酒聊天的高級玩家，冷漠說。

「那麼…我要地圖總可以吧？我按照公會通告地求來聖園報到，卻連地圖都沒有。雖然我是新手，但我們屬於同一公會，為甚麼要歧視新手？」巨蟹座按不住火，開始反駁。

「哈！你們只是貪聖三一的名氣加入公會罷了，你根本對公會沒有貢獻。別說廢話了，這袋是公會讚助的起初金。」幹事將一包金幣擲到巨蟹座臉上。

「我仍然很需要地圖…你可以告訴我前往彌法的———」巨蟹座打開那張皺地圖，想繼續畫。

豈料幹事手指一撻，巨蟹座的地圖熊一聲燃燒起來。

「喂！我的地圖———你太過份了！！！」巨蟹座氣得掉下眼淚，哭罵幹事。

此時其他玩家終於望過來。

「別鬧了，騷擾到我了。」數名高級玩家不悅，隨意說。

「抱歉抱歉，我馬上打發她。再給你一袋金幣，夠了吧？我也沒有地圖啊，向其他人買吧！」幹事再向巨蟹座擲一包金幣。

「你並不代表公會！我亦不需要你施捨阿！」巨蟹座將金幣擲回去，衝出旅館。

她回到人來人往的大街，打開燒剩一角的地圖，根本不知道如何入手。
此時一名駕使着牛車的帝國商人經過，巨蟹座心想ＮＰＣ也許更可靠，立即載停帝國商人。

「抱歉…請問你有亞特蘭萬斯的地圖嗎？」巨蟹座問。

尼菲特一下地被扯入商人的意識。

「請選擇：
Ａ）不理會。
Ｂ）沒有地圖。
Ｃ）我身上沒有，不過可以憑記憶畫給你。」

尼菲特透過商人的眼睛，呆望着巨蟹座誠懇的眼睛。

原來她連一張新手地圖都無提供！

「對不起……我…我畫給你。」尼菲特低頭，從商人衣服中找出羊皮紙及筆，開始畫。

一邊畫，眼淚滴答滴答打在羊地紙上。

巨蟹座的表情也靜止在這一刻，默默等待尼菲特畫完。

「我們身處亞洲組…東邊的太陽帝國、北邊是人馬、西邊是紅櫻要塞，境外之地有一個古老的唐卡拉帝國…抱歉，我只知道這麼多而已……」尼菲特畫出一張比巨蟹座本來大數十倍的地圖，雙手捧到巨蟹座面前。

「太好了！謝謝你阿！！！」巨蟹座興奮地接過地圖，然後在尼菲特前面慢慢消失。

「對不起………」尼菲特鞠躬，在巨蟹座完全消失後才抬起頭。

「系統提示：已完成 玩家—巨蟹座 的遺志。」

「載出副本中 請稍侯………」
。。。。。。。。。。。。

白光一閃，尼菲特回到白境之中。

油燈者仍然在腳邊等待她。

尼菲特急忙擦掉眼淚，坐下來。

「唉…好難玩阿～～～」她擠出笑容。

油燈者突然向她招手，似乎想帶她離開。

「我說…我不會復活…你忘記了嗎？別老是黏着我，讓我靜一會可以嗎？！」尼菲舟將怒氣發洩到油燈者身上。

可是油燈者遠比尼菲特堅強，死纏難打，甚至鑽到尼菲特跨下跳起怪異的舞蹈，逼尼菲特注意自己。

「好了好了，你想怎樣了？！」尼菲特不勝其煩，站起來，跟着油燈者走回村莊。

遊魂野鬼越來越多，已經昔日淒涼的亡者村莊竟然熱鬧起來。

「那個是尼菲特嗎？」丁格風雨不改在教堂面前賣情報，發現在人群中穿插的尼菲特。

她們竄一聲從西邊飄到東邊，似乎很趕時間。

「呵呵…遇到好事了嗎？蠢材。」丁格搖頭苦笑。
。。。。。。。。。。。。。。。

油燈者帶着尼菲特離開老鬼群，來到新鬼報到的白鐘附近。

「嗯，很多人死，然後呢？」尼菲特不耐煩，問。

油燈者指着一群站角落的新鬼。

他們圍成一團，神色慌張，似乎趕着復活。

尼菲特靜悄悄飄過去，偷聽他們說話。

「假如我們來得及復活，也需要數天時間才可以回到彌法。」
「數天他們堅持得了嗎？」
「可以…法軍不敢在太陽帝國首都大開殺警戒。」

尼菲特猛然一震，豎起蝙蝠大耳傾聽。

法國軍隊…六口彌生？！

這個惡夢的名字終於出現。

「船長有老朋友相助，應該可以成功到達帝國圖書館…」

「要是我們打得贏————喂，你偷聽甚麼？」某玩家發現尼菲特越貼越近，立即指罵她。

「抱歉…你們剛才提及彌法有法國軍隊…是怎麼一回事？」尼菲特。

此群玩家立即警戒起來，四處張望。

「我跟法國勢力敵對，不用怕我。」尼菲特急忙解釋。

「你是誰？為甚麼我要信你？」玩家反問。

「我…我是尼菲特……」尼菲特慚愧說。

他們恍然大悟，面面相覷起來。

「原來聖三一的會長……等等，豈不是船長的公會？！」他們驚覺起來。

「船長是誰？」尼菲特疑問。

「火良野。」玩家回答。

「火…火良野？！他在彌法？！」尼菲特驚呼起來。

他們嚇得立即撲過來掩住尼菲特嘴巴，可惜鬼魂狀態下撲了一空。

「這是甚麼一回事？！快告訴我！」尼菲特急得全身毛髮都豎起來。

「想知道就跟我們一起復活，親自跟船長聊吧！誰知道你是不是間諜？」他們似乎並非聖三一的成員，跟火良野有種顧傭兵關係。

彌法—火良野，一個強大的盟友出現在大後方。

直覺告訴尼菲特火良野要幹大事了。

不過………

「唉……他會做得比我好。」尼菲特反而釋懷，笑道。

她蹲下來，輕撫着油燈者的頭，若有所思。

「他當會長…比我好多了。」她說着，眼淚又掉下來。

油燈者突然撥開尼菲特的手，轉身離去。

「矣等一下！你一定認識我！不然你不會告訴我有關火良野的事！
知道我跟火良野關系的人所剩不多。到底你是誰？」這下子換尼菲特著急，追上去。

可是油燈者越走越快，根本是對尼菲特厭惡的感覺。

「求求你！告訴我你是誰！到底你想我幹甚麼？」尼菲特很需要一盞明燈，飄到油燈者面前急停，乞求。

油燈者只是默默舉起廣埸中央的大白鐘，暗示讓尼菲特復活。

尼菲特看着大白鐘，耳邊響起噹噹聲的幻覺。

平靜的湖水泛起皺紋了……
。。。。。。。。。。。。。。。。。

準時，ｄｅａｄｌｉｎｅ ｆｉｇｈｔｅｒ

係啱啱好遲咗

有文

祝樓B

。。。。。。。。。。。。。。。。。
第二十六章—膿

。。。。。。。。。。。。。。。。
今天，丁格又在私人副本大排筵席。

他們喝仙女釀的美酒，吃最珍貴的龍肉，牙籤都用象牙造。

大快朵頤後，這群叔伯又吹起牛來。

「明天我們買一條點數龍，放在副本門口嚇人好不好？」丁格帶醉意，說。

「兄弟，我公會仍有十餘人在遊戲中，這個會長徽章可以命令他們做一件事然後傳到其中一人手上吧。」金髮會長將一枚秘銀鑄造的徽章交到丁格手中。

「送給我？為甚麼？」丁格猶豫地接過徽章，心感不妙。

金髮會長嘆一口氣，環視這個豪華的副本一眼，滿意地點頭。

「戰地風雲新作明天要發行，我不玩這遊戲了。」金髮會長笑道。

「喔！我預訂了，組隊好不好？」另一個會長如夢初醒，興奮起來，問。

「你玩射擊遊戲強不強阿？我已經有公會，別拖累我阿。」金髮玩家笑道。

「對阿…我公會也流失一批人到這個遊戲了。」另一人說。

「戰地風雲有甚麼好玩？這個遊戲也有射擊內容阿。」丁格擺手，語帶貶意說。

「不同～戰地風雲偏向電子競技，亞特蘭蒂斯戰記是角色扮演。大家要不要一起玩？我們可以組一個新公會阿。」金髮會長開始向其他人招手。

「射擊遊戲阿…我不太在行阿…」
「我還是喜歡RPG。」
「重新適應一隻遊戲好難呢。」其他人支吾以對。

「不會！我們可以一起拓荒，研究戰術阿！」金髮會長越說越興奮。

此時丁格用力乾咳。

「這裡不討論其他遊戲，你們私下聊吧。」丁格皺眉說。

「這裡就是私人副本阿。來吧，一起轉遊戲！我會送新手貨幣給你們！」金髮會長站起來，張開雙臂擁歡迎新人。

「這是我的副本，你不服就滾！別逼我用驅逐指令！」丁格拍案怒吼，其他會長立即安靜下來。

金髮會長一愣，然後剔起嘴色冷笑。

「原來你放不下這遊戲…怕重新開始。」金髮會長說。

「我…我怕甚麼？白境好食好住，還可以賺到真金白銀，比你的破遊戲好多了！」丁格立即反駁。

「別裝了！我們復活時會失去所有裝備，怕重新開始嫌麻煩而已。要不是已經悶了，只是上線打發時間。在座各位我說錯了嗎？」金髮男質問。

大廳死寂無聲，沒有人能夠反駁。

「換遊戲吧，或者重拾對遊戲的執著復活。按照我們手握的情報，我鐵定說，我們可以輕易攻略一半劇情，瞬間變成一個強大的公會。要不要搞？」金髮會長反過來問。

「其實我很努力經營以前的公會，可是我的朋友全部陣亡在西線戰埸，只剩下幾人而已…」終於有會長開口。

「既然不復活，這個遊戲也沒有意思了，一起換————」金髮會長說着，突然消失。

「系統提示： 汁液男 已被移出副本。」

望人看着丁格，不敢異議。

「今天我約了朋友吃飯，先下線了。」
「系統提示： 閃靈 已退出副本。」

「躺了數天有點腰痛，我也offline了。」
「系統提示： 阿甘正傳 已退出副本。」

「系統提示： 摩卡菲斯 已退出副本。」
「系統提示： 本索羅 已退出副本。」
「系統提示： 。。。 已退出副本。」

數分鐘前還熱哄哄的大廳剩下廖廖數人。

他們都看着丁格，不敢退出。

「看來今天的宴會結束了，改天見吧…假如你們還上線的話。」丁格冷冷道。

「系統提示： 副本已經關閉。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

丁格獨自來到廣埸，坐在老位置上販賣情報。

他於白境見盡大江南北的人，平日會聽到不少有趣的故事。

可是今天他沒有心情多聊兩句，草草打發買情報的人。

人來人往的世界，我們都想捉住甚麼，或是被回憶捉住。

「午安丁格，我想知道白境如何找到水仙花？」熟悉少女聲音問。

丁格抬頭，發現是尼菲特。

「為甚麼排隊…你是我朋友…有特權的。」丁格不悅，問。

「大家都急着復活，我還是守規舉好。」尼菲特尷尬回答。

「復活復活…有甚麼好復活…你也要復活嗎？」丁格問。

「你還好嗎…」尼菲特感到丁格與平日不同，關心問。

「好不好…在這裡有甚麼不好？今天不做生意了！」丁格一時氣憤，大聲說。

廣埸上立即起哄，哀求丁格提供情報。可是他沒有理會，回到自己的副本去。

不一會…

「系統提示： 尼菲特 請求進入副本。（Ｙ／Ｎ）」

「搞甚麼鬼……」丁格還是放尼菲特進來。

尼菲特來到豪華大廳，餐桌上杯盤狼藉，不過沒有任何客人。

「他們呢？」尼菲特好奇問。

「他們有自由走，我哪有資格留住他們。」丁格喝起悶酒走。

「喔…他們要離開白境了嗎？」尼菲特不勝唏噓。

丁格沒有回答，對着大草原灌了一口啤酒。

「丁格，我想知道水仙花的出生地。」尼菲特追問起來。

「怎麼了…連你也要復活了嗎？」丁格雙眼一直死盯着天空，假裝不在意，問。

尼菲特搖搖頭。

「不，我幫人復活而已…」她若有所思回答。

丁格哼笑一聲，灌一口啤酒，欲言又止。

「老實說…你要復活嗎？」他冷冷問。

「不想…但有個老朋友出現，他是我公會中最強的玩家。我只想幫到甚麼忙而已。」尼菲特如實相告。

丁格一悟，突然笑吟吟走過來，搭住尼菲特。

「不知不覺，你跟我算最久的一人。其實遊戲中再利害，也比不上白境掌握的情報。你別想太多，好好留在這裡，我們合伙成為最大的情報販不好嗎？」丁格輕按介面，換了多個絢麗奪目的背景，以奇幻唯美的風景吸引尼菲特。

「怎麼了，丁格？」尼菲特皺眉問。

「你才怎麼了？為甚麼最乎合邏輯的決定你也不做？」丁格突然煩燥，推開尼菲特。

「你怕我復活，沒人陪你？」尼菲特心頭一顫，苦笑問。

「哈～～～～～～哈！我要你陪？我身邊不知道換了多少猛人！你算哪根蔥？」丁格用力笑着，甚至咳起來。

「哈。我有點驚訝，但放心……我沒有資格見朋友。」尼菲特苦笑道。

丁格氣得陣紅陣綠，心情卻像溢滿的水杯一樣，不敢動彈分毫，生怕觸
動尼菲特的神經。

他默默打開自已的公會介面———跟聖三一同樣只剩下數頁，成員分散在世界各地，而他也非公會會長了。

「我也沒有面目…自從被盟友背叛，公會覆滅後我再沒有跟他們聯絡…他們忘記我，選出另一個會長了。」丁格悄悄關上公會介面。

原來他一直沒有退出公會，只是一直顯示離線，其他人找不到他。

「我也被盟友背叛…甚至親手殺害。唉～～～你在哪裡戰死的？」尼菲特也不避忌，問。

「土耳其的海岸線，特洛伊附近…不是告訴過你嗎？」丁格不悅，問。

「我相信沒有人會記得半年前的劇情，我需要重溫一下。」尼菲特尷尬答。

兩個天崖淪落人站在一起，對着虛幻的天空嘆氣。

「也許背叛我們是同一個公會…因為背叛我的公會穿過第三帝國的防線，開往亞洲去。」丁格說。

尼菲特先是一愣，然後搖頭嘆息。

「又何苦呢…看完公會成員的遺志後…我知道復仇沒有用。畢竟錯在我，不在她。」尼菲特淡然說。

「嗯～你也明白……」丁格握住自己雙手，低頭。

尼菲特突然覺得丁格也不是那麼高傲，然而可憐他起來。

「但朋友要復活，我們總要幫忙，不是嗎？告訴我如何找到水仙花吧。」尼菲特再次追問。

丁格靜靜看着她雙眼，表情冷漠得像陌生人。

「你會騙我嗎？尼菲特。」丁格問。

「我從來都不騙人。為甚麼？」尼菲特好奇問。

「……………」丁格凝視她雙眼，不過尼菲特並不害怕，瞪回去。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

翌日，尼菲特幫助火良野的部下極速集齊復活道具。

他們聚集在大白鐘旁邊，臨別秋波，另人都對尼菲特表示謝意。

「你不跟我們同行嗎？你也贖夠罪了吧？」某人問。

「不用了…我還是留在這裡比較好。」尼菲特心裡一甜，拒絕他們。

「那麼你有口訊帶給船長嗎？」另一人問。

「……加油。假如他願意的話…我會讓出公會會長的位置。」尼菲特笑道。

眾人一愣。

「你肯定嗎？」他們謹慎問。

尼菲特扁啦嘴聳肩，最後點頭肯定。

「好吧…船長昨天潛入帝國圖書館時遭遇法國的刺客，這兩天應該有一埸惡戰。如果我們戰死的話可能找你幫忙嗎？」他們又問。

「當然可以，我每日十二時在大白鐘前等你們。」尼菲特爽快答應。

「好吧，再見了…聖三一的會長。」他們一一兗別，然後化成一道白光消失。

尼菲特目送三人，白裡七上八下…

她向大白鐘緩緩伸出手，直到指尖篤到白鐘的表面。

「系統提示： 已集齊復活道具，將復活到亞特蘭蒂斯世界。（Ｙ／
Ｎ）」

「……………………」她凝視着介面

「……………………」尼菲特不知道，遠處的丁格也凝視着她。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

聽日仲有

幾時打爆幻神個鐘

係咪唔洗返工

文？

禾愛留豬😘

文呢屌你？

有啲唔舒服，聽日先出 唔敢挨夜

小心啲

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
第二十七章—落字如雨，飛紙如雪

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
彌法，日出之城，奧蘭多爾帝國的首都。

就如它的外號，彌法百業興旺，商店街的燈火終日不滅，像上昇旭日般照亮整個太陽帝國。自從艾蕾卡實行工業化後，‘熾天使鋼’產量大增，透過與法國人貿易賺進一箱箱的黃金。各式各樣的娛樂行業如雨後春荀冒出來，每一晚都是狂歡夜。

然而，在這個紙醉金迷的都市裡，有一個區域如隱世森林般未曾改變，保留着數百年古色古香的建築。

那裡就是王宮區。

無論你多麼富有，只要踏進王宮區，你都會被這裡高貴素雅的氣質所感染，從心底謙虛下來。

從前，知識是貴族及富人的專利。

不過艾蕾卡親身體會旅人的力量後深感懼怕，自知奧蘭多爾人民知識太過落後。

所以她改變傳統———開放帝國圖書館予公眾。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

奧蘭多爾帝國圖書館前的百步梯——————

火良野、秀子及一隊傭兵穿上平民裝，跟隨人群混進圖書館。

「抱歉，不得內進。」守衛卻在茫茫人海中截停他們。

「矣，圖書館不對公眾開放嗎？」火良野驚訝問。

「圖書館只對帝國公民開放…旅人不能享用這項福利。」守衛冷冷道。

「我們是公民阿。」火良野擠出笑容，裝出無辜樣。

「噢，那麼展示你們的公民證。」守衛伸出手，說。

「公民證…老婆，你有拿着嗎？」火良野望着秀子，求救。

「公民證阿………有嗎？」秀子望向傭兵。

某人馬上隱形，在附近的路人偷來一個公民證，擠到秀子背後。

「有阿～這裡。」秀子交出公民證，露出勝利的笑容。

守衛互望一眼，訕笑，接過秀子的公民證卻沒有檢查。

「一個？你們這裡有六個人阿。」守衛冷笑道。

「來，辛苦了，這些錢拿去享樂一下。」火良野拿出一包金幣，偷偷塞到守衛袍裡。

「系統提示： 奧蘭多爾皇家守衛 對你好感度-９９％」
「系統提示： 奧蘭多爾皇家守衛 對你好感度-９９％」

「別瞧不起我們！１００法隆買下我們對艾蕾卡陛下的忠誠？這些錢連乞丐都不會要！」守衛推開火良野，金幣撒滿一地。

金幣叮噹跳下樓梯，然而路人不但沒有搶錢意慾，更繞路走開。

火良野想不到奧蘭多爾帝國如此富庶，連一個守門口的衛兵也買收不到。

更甚者，他們對自身文化的保護意識極強，加上艾蕾卡狂熱般的忠誠，令玩家無法融入他們的社會。

「慢着…」突然，另一守衛用長戟撩開火良野的破布，發現底下的裝甲。

「我們不想惹事，我只想查看有關‘卡里莎’的故事而已。」火良野打開雙掌，表示善意。

兩個守衛盯着火良野的胸，交頭接耳一會。

「站前來，脫下外衣。」守衛收起長戟，一臉認真。

火良野當然不怕ＮＰＣ，咻一聲就脫下偽裝外皮，露出真正使用的裝甲。

「你可以進去了。」守衛讓開。

火良野瞪大眼睛，輕輕踏出一步，守衛的確放他過去。

可是秀子及其他人想跟隨時，馬上被守衛攔住。

「為甚麼我們不可以進去，他可以？」秀子不悅，馬上問。

「他屬於聖三一公會，艾蕾卡便賦予聖三一公會的旅人特權。所以這位先生可以，其他人不可以。」守衛指着火良野胸前的公會徽章，解釋。

「那容易辦阿～火良野，你邀請他們進公會吧。」秀子指着傭兵說。

「不行阿…招收會員要尼菲特、索菲亞及安多莉亞同意才可以。我沒有權限。」火良野尷尬說。

他們擾嚷一輪後仍然沒有解決方法，最後火良野獨自進入圖書館，其他人則在百步梯等待。

「這個身份證…我幫你歸還吧。」守衛鄙視秀子一眼，收好民證。
。。。。。。。。。。。。。。。

穿過千斤重的大鐵門，一陣懷舊的書香味撲鼻而來。

「你好，歡迎來到帝國圖書館，請問先生的名字？」前台修女站起來，向火良野鞠躬。

「火良野。」火良野一邊說，一邊打量圖書館。

驟眼看，圖書館只是很高的長方形。

前台後方有數隻書櫃，藏書量很少，連讀客也很少。

反而牆壁上掛着密麻麻的油畫，像牆紙一樣鋪滿牆身，直達天花。

天花絕不馬虎，是一幅八侍女濕壁畫。

然而他望向天花的盡頭，發現天花突然消失，連附近的牆壁都消失，好似蛋糕被劈開似的。

「半開放式的露天圖書館嗎？怎可能保護藏書？」火良野不禁懷疑起來。

「火良野先生，你是聖三一的成員呢。請問需要伴遊服務嗎？」前台修女笑問。

「好阿！」火良野爽快答應。

修女戴上白手套，披上繡着金絲的外袍，帶着火良野進入圖書館。

「為甚麼這裡藏書這麼少？」火良野皺眉問。
修女尷尬一笑。

「先生，這裡是新聞區，讓公民可以讀到帝國每個城鎮發生的事，每一星期更新，所以藏量較少。真正的藏書區在後方。」修女帶着火良野穿過狹窄的書架。

「頭上的八侍女是初代太陽王建立教會時，最初追隨的八位處女。她們奉獻一生侍服太陽王，所以我們將她們放在入口，提醒國民奉獻的精神。」修女說，帶着火良野來到八侍女壁畫盡頭。

一陣涼風突然滑過火良野臉頰。

他面前出現一個直徑百米的圓型巨坑，呈螺旋式一直地底延伸。

再抬頭一望…一幅超巨型的太陽神圓穹壁畫蓋在他頭上。

圓穹下有十二扇彩繪玻璃窗，一束束彩色光柱透下來，如晨光射入漆黑的海洋般如有詩意。

「歡迎來到大書庫。」修女看着火良野的傻樣，笑道。

「這…跟我聽說的樣子不一樣阿…」火良野驚嘆，問。

「艾蕾卡殿下重新設計了圖書館。她覺得以前的圖書館太死氣沉沉，所以要擴大書庫的空間感，乾脆將皇家大教堂改建成圖書館。同時，她覺得尋找書籍很麻煩，所以設計成向下螺旋式的藏書方法。這座圖書館落成後的確多了孩子閱讀，大家的學識開始豐富起來了。」修女自豪說。

「了不起。」火良野打從心底讚嘆。

「火良野先生，這是你的參觀證。請跟從圖書館內的指引，有疑問可以隨時問館內的神職人員喔。」修女替他綁上一條綠色手繩。

「我想問有沒有關於陸行戰艦‘卡里莎’的書籍？」火良野想起正事，問。

「卡里莎……」修女皺起眉，努力回憶。

「火神跟夜神的馬車比賽，你記得嗎？」火良野追問。

「嗯…有關書籍可能有神話區，亦可能在帝國歷史區。神話區及帝國歷史區都屬於綠色區域。不過有部份帝國歷史書籍放在螺絲深處的紅色區域，火良野先生無法進入呢…」修女回答。

「吓？假如我要入呢？我可不可以付錢升級會員？」火良野問。

「火良野先生…你能夠進入圖書館只靠貴公會的真子小姐與女王交好，否則你連大門都沒有資格進入。為甚麼你覺得可以付錢解決問題呢？假如你需要進入紅色區域，必需要得到‘貴族’頭銜或是女王批准。否則不會容連你進入紅區域。歡迎你有問題時再找我，再見。」修女點頭離開。

「等一下，我想——」火良野截停修女。

「你好，火良野先生，有甚麼可以幫你呢？」修女回頭，以官腔回應。

火良野知道她的劇情已經完了，所以不作打攪。

「歡迎你有問題時再找我，再見。」修女再次離問。

火良野穿過埋頭苦讀的人群，來到大螺旋邊緣。

「好～～～開幹吧！」他幹勁十足地步下去。
。。。。。。。。。。。。。。。。。
帝國圖書館外的百步梯—————

秀子跟傭兵隊坐在梯級上等待。

因為他們衣著寒酸及怪異，途經的貴族都對他們側目。

「阿～～～受不了。我去飲酒。」剛才偷身份證的夢魘跳起來，叫嚷。

「不行，前天我們失去３個隊員。要不是我們有生命冊，他們已經ＧＧ了。」另一個傭兵嚴肅說。

「為甚麼你們公會規模這麼小，也願意花錢買生命冊？不死生物有0.5％機率掉生命冊阿。」秀子好奇問。

「假如農怪時不幸戰死，我們豈不是要重玩了？我們好不容易從人少的南亞服來到亞特蘭蒂斯，可不想重玩阿。」傭兵隊長說。

「對了，為甚麼法國人會跟你們交惡？」傭兵又問。

「法國人是亞洲組的共同仇人，當中原因…一時三刻無法說清阿。」秀子皺眉道。

「甚麼共同仇人，我只知道亞特蘭蒂斯有十二高神，打完就通關破遊戲而已。」傭兵笑說。

「你們晚來新世界而已～其實我在亞洲組大戰時並不在埸，只是———」秀子說着，隊中的狩魔人突然叫眾人安靜。

「喂喂…我在圖書館屋頂發現兩個黃點。」狩魔人看着無人器的顯示屏說。

秀子搶過顯示屏，發現黃點正走向圖書館的中間大圓形結構。

「會不會是飛鳥之類的生物？」秀子問。

「不會。ＮＰＣ顯示為灰色，玩家為黃色，有敵意為紅色～當然，可能因為我無人機技能太低，顯示資訊有限。」狩魔人回答。

「喂等等…這堆又是甚麼？」秀子發現圖書館左邊的叢亦出現三顆黃點。

下一秒，北邊天出現一批黃點。

黃點無聲無色接近圖書館，先停一會，然後再向圓心進發。

秀子猛然望向圖書館外牆———赫見兩隊全黑打扮的夢魘正游繩爬上去！

「糟糕！！！！！！！」

。。。。。。。。。。。。。。。。
第二十八章—落字如雨，飛紙如雪（二）

。。。。。。。。。。。。。。。。

火良野先來到書坑邊緣的帝國歷史區。

正當他全神貫注地尋書時，旁邊傳來竊竊私語。

遁聲望去，兩名女孩立即低頭扮看書。

但她們嘴角含春，臉頰緋紅，明顯在偷窺火良野。

火良野曾經是風靡一時的普拉姆斯競技埸的大贏家，受母服萬千女玩家追祟，自然定力十足。

「奧蘭多爾一世、奧蘭多爾二世、奧蘭多爾三世…矣？我怎知道卡里莎被哪一個太陽王被擊沉？」火良野驚覺歷史書以歷代太陽王排序，他不可能從頭看起。

正當一籌莫展之際，旁邊的少女再次傳來竊笑聲。

火良野歪腦子一轉，走近女孩們。

「兩位姑娘午安，請問你們是本土居民嗎？」火良野親切地笑着，問。

「嗯…」女孩們害羞地點頭。

「抱歉…聽不清楚…」火良野將臉哄到女孩櫻唇邊。

女孩們嚇得縮後，含羞答答點頭。

「怎麼了？我不會咬人喔。」火良野微笑道。

他側身倚着書櫃，雙手交疊胸前，呼出濃烈的雄性荷爾蒙。

「系統提示： 凱莉 對你好感度＋３」
「系統提示： 潘茜 對你好感度＋３」

「你們熟悉太陽國的歷史嗎？我對貴國的歷史很有興趣呢。」火良野眼見時機成熟，進入正題。

茶色頭髮的女孩默默點頭。

「你是…潘茜嗎？」火良野故意用溫柔的聲線問。

「不…我是凱莉。」凱莉紅着臉，低頭回答。

「凱莉的歷史是全班最好喔～」潘茜助攻，奸笑。

「太好了！我問傳說戰艦‘卡里莎’被哪一位太陽王打敗了？」火良野問。

「糟糕了…卡里莎……」凱莉一愣，然後尷尬傻笑，好像收到試卷才發現溫錯範圍。

「矣～凱莉，你忘記了嗎？」火良野輕聲嘆氣，一副失望的樣子。

「陸行魔艦卡里莎屬於混元時代的事，但混元時代涉及五代太陽王，我未讀到呢…對不起，火良野先生，令你失望了。」凱莉鞠躬道歉。

「不會，你已經幫上大忙了。」火良野笑着，輕拍凱莉的頭。

旁邊的潘茜看到好友被帥氣的旅人調戲，立即張大嘴巴，緊張得喘不過氣來。

「混元時代，那麼我逐個太陽王查看吧。唉～只是辛苦我雙眼了。」火良野慢慢轉身。

「哥哥…其實你可以到神話區尋找海神的書籍，它會記載卡里莎的事跡，肯定記錄哪一位太陽王打敗它。」凱莉心急得踏前一步，好像想留住火良野似的。

火良野驚喜地回頭，握住凱莉雙手。

「太好了！不過太陽國的圖書館實在太宏偉，恐怕我找不到神話區呢。」火良野又抬頭，環顧一周，說。

凱莉突然低頭，臉蛋火燒一樣燙起來。

「假如哥哥不介意的話…凱莉願意幫你找到卡里莎的書。」凱莉說。

「好大膽阿凱莉～」潘茜按住凱莉的手臂，瞪大雙眼，似笑非笑說。

「太好了！有凱莉妹妹的幫忙我可以節省不少時間呢！」火良野欣然接受少女的獻勤，笑道。

「系統提示： 凱莉已加入隊伍。」

二人轉身就走，後面突然乾咳起來。

「系統提示： 潘茜已加入隊伍。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。
他們來到螺旋的深處，綠區的盡頭，神話書全部都放在這裡。

惟書櫃上鋪滿塵，明顯長時間沒有人借閱。

「你們不是很虔誠的信徒嗎？為甚麼沒有人看宗教書？」火良野好奇問。

「混元時代過去了，我們發現祈禱並沒有改善我們的生活。相反艾蕾卡女王著實的改革讓國家進步，所以現在成績好的同學都攻讀經濟，希望國家可以更富強。」凱莉說着，一邊勤力地為火良野尋書。

而火良野則老實不客氣地自由參觀起來，發現神話書亦依照神宮次序排列，每個層架都吊着一個名牌。

第一層架叫《生命搖籃伊甸園》。
第二層架叫《建成世界第一棟房的矮人匠神》。
第三層架叫《最初的殺人犯萊登》。
第四層架叫《無能的弱者納特》。
第五層架叫《挑起紛爭的女神》。
第六層架叫《鐵面阿蒙德》。
第七層架叫《創造與毀滅的赫神米斯》，這個名牌以純金鑄造，特別搶眼。
第八層架叫《農夫塞頓》，這名牌以木頭拼成，特別寒酸。
第九層架只有名牌，沒有名字。

「還差三個神明，就是拉洛、露斯跟全知聖母。目前歐洲玩家只攻下第五神宮，看來破關的日子遙遙無期呢…」火良野嘆氣道。

此時，一些灰塵落書櫃上，他沒有在意。

「有了～」凱莉喜道，翻開一本深藍色的古書，指着一幅在草原航行戰艦的插畫，下一就是仔細描述：

「魔鬼戰艦‧卡里莎
卡里莎原為夜神的馬車。夜神輸掉馬車比賽後將卡里莎扔進大海，獻給海神。後由海神後裔塔斯人從海底拖出來，並改建成一艘具陸行能力的大帆船。
此時卡里莎不具戰鬥力。相反，塔斯人將卡莉莎塞滿食物、海底黃金及醫療用品，從外海駛向亞特蘭蒂斯大陸傳揚海神的偉大。
部份塔斯人從某個神秘島嶼接觸了黑女神的信仰，認為火神教的子民會毀滅世界。與此同時，如日中天的奧蘭多爾帝國拒絕，並驅逐了傳教的塔斯人，一次暴力衝突中雙方有平民死傷。
火神教會毀滅世界的概念如病毒一樣感染出航傳教的塔斯人，他們自稱‘全洗派’。
全洗派將卡里莎駛回老家…當卡里莎再次出現在水平線時，它已經變成一艘可怕的戰艦。
全洗派不聽其餘塔斯人勸告，僅以一艘戰艦的軍力向奧蘭多爾帝國宣戰。
卡里莎只花一個上午便攻陷奧蘭多爾帝國唯一港口－沉港。
奧蘭多爾四世帶兵阻止卡里莎推進，可惜卡里莎四周的陸地統統變成沼澤，太陽軍動彈不得，反過來被卡里莎的水泥大炮轟得屍橫遍野。
奧蘭多爾四世被逼徹退，眼睜睜看着卡里莎像牛油刀一樣劃開自己的彊土。
每天的告急訊息如雪片飛來，他忍無可忍，決定舉國祭祀，火化自己作祭品獻於火神，換取擊敗卡里莎的能力。
向來不聽從祈禱的赫法米斯認同了太陽王四世的決心，賜予他‘火靈氣’。
四世再次帶着軍隊挑戰卡里莎，憑藉‘火靈氣’無視泥大炮的攻擊，衝到卡里莎底下轟出一個大洞。最終卡里莎沉沒於自己創出的小湖中，船上無人生還。
有趣是，全洗派不安息，最後化成一群水鬼，永遠留在那裡。」

少女專心讀書時，火良野發現空中灑下更多灰塵。

他抬望天花，卻被刺眼的小太陽擋去大部份視線，不見異狀。

「所以卡里莎沉沒的森林內的一個湖…難道是鐵水湖？」潘茜記起國境內只有一個湖乎合條件。

「那麼哥哥不用看歷史書了，你尋找的卡里莎就在鐵水湖。」凱莉合起書本，笑道。

「水…甚麼水？」火良野厲眼盯着天花，右手慢慢摸向背包。

「鐵水——咳咳…咳！鐵水…湖。」潘茜插嘴，突然被灰塵嗆到喉嚨，不停咳嗽。

火良野不再回應，全神貫注盯着天花，只見一堆黑影如鬼魅般沿着天花的邊緣游動。

「有甚麼東西嗎？」凱莉站在火良野身邊。

她抬頭的瞬間，高處的玻璃突然炸成一堆彩色的碎片。

秀子拔出雙刀，從破洞闖進來！

「夫樣小心！」她立即狂吼。

剎那間全埸肅靜，連守衛都張大嘴巴，愣在旁邊。

只有火良野在一瞬間察覺頭頂有一眨黑影，立即飛身虎撲向少女。

叮～～～～～一個黑影持短刀從天而降，剛好刺在火良野腳邊。

火良野聞聲辨位，疾風反打一拳！

拳頭嗖一聲擊中黑影，但黑影卻像墨水一樣化開，消失不見。

「鬼阿～～～～～～～！」潘茜大驚，向上跑出螺旋。

「別跑！他們比你快阿！」火良野立即伸手捉住潘茜，可惜已經太遲，一團黑影穿過書架，狠狠將潘茜摔向書牆。藏書像瀑布一樣灑下來，壓住頭破血流的潘茜。

「哇阿～～～～～！！！！」在火良野懷裡的凱莉立即尖叫，發狂掙扎。

「別動！」火良野輕輕一攬，凱莉肺裡的空氣幾乎被擠乾，乖乖伏在火良野胸前動彈不得。

火良野拔出野太刀，慢慢前行，將昏迷的潘茜從書堆中撈起來，同樣攬在胸前。

「怎麼了，我抱住兩個女孩也不敢攻過來？」火良野挑釁笑道，將野太刀藏於背後，慢慢走上梯級。

「…………」藏於暗處的殺手一時間無法動手。

他最主要的傷害來自‘背刺’，但已經被火良野守住；正面強攻又沒有把握打贏火良野。

火良野就這樣安全地走出螺旋書庫，將二女送在地上。

本來安靜悠閒的圖書館充斥着尖叫與哭聲，灰塵滾滾，地面隆隆震動。

「落櫻！」隨着秀子大吼，天花閃出多道紅劍狐，上空摔下一具鮮血淋漓的屍體，砰一聲壓壞了旁邊的木桌，碎紙紛飛。

火良野立即蹲下開，翻開黑衣殺手的衣領，果然玫瑰與長劍的公會徽章。

「瘋女人…在ＮＰＣ領土也動手…」火良野漸感生氣，慢慢站起來。

「求求你別走！」凱莉馬上拉住火良野。

「放心，遠離我就安全。」火良野打開介面，輕按。

「系統提示： 凱莉 已被踢出隊伍。」
「系統提示： 潘茜 已被踢出隊伍。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

此時圖書館灰塵滾滾，兩名傭兵在狹窄的書櫃中追砍一名殺手。

追着追着，驚覺自己來到一個空空如也死胡同。

「糟————」語聲未落，一柄匕首從右邊書櫃刺出，輕快地抹過傭兵隊長的喉嚨，然後穿過左邊書櫃消失。

「會長！！！」守在旁邊的隊友突然覺得渾身赤裸，盾牌不知道擋那一面好。

突然，一縷灰塵從右邊高速衝來。

他慢了舉盾，下一秒匕首鋒就刺到頸動脈上。

澎！！！天花火光一閃，狩魔人開火了，一槍打掉匕首。

「快跑出來，我掩護你們！」他換上熱能鏡，在煙霧瀰漫的環境地看得一清二楚。

啪啪…啪啪啪！

大廳頓時變成戰埸，而火良野就在戰埸的中央……被三十個太陽守衛圍成鐵桶。

「聽我說…我不是你的敵人。」火良野氣定神閒說。

「閉嘴！旅人火良野，我以艾蕾卡‧奧蘭多爾陛下的名義將你拘捕！」太陽守衛全部都是菁英，被纏上後非常難脫身。火良野不想殺錯良民，隊友的血量卻瞬間見紅。他必須短時間內，在混亂的戰埸中保護隊伍，避免殺錯良民。

「不能殺錯良民…又有特定的保護目標…條件很吻合呢…
六口彌生的走狗，恐怕你們挑錯對手了。」火良野朗聲道，藏在影子裡的殺手聽得一清二楚。

話畢，他從背包摸出一隻冒藍光的戒指，慢慢套進食指去。

「我以大團長的名義呼喚你們，並履行你們的諾言…」火良野慢慢舉起手指，一柱擎天。

「拿下他！」太陽守衛驚覺館內魔力急升，立即發起進攻。

「甦醒吧！生會法會騎士團！！！」火良野大吼一聲，腳底爆出九重藍光。

「奉聖女之命，生命的種子必須灌溉！」
九個身穿重甲、手執巨盾長矛的亡靈騎士現身，守住火良野。

「那是甚麼怪物阿？！」法國玩家及ＮＰＣ一同驚乎。

「法會騎士團，保護大廳內奧蘭多爾帝國的臣民，其餘勢力的人格殺勿論！」火良野大喝一聲，九個鬼魂立即穿過太陽守衛的包圍網，衝入角落的黑影裡。

大廳響起慘叫，藍黑影子互相追逐，書櫃像骨牌一樣倒下，旁人連插手的空間都沒有。

「到底……」守衛盯着火良野，驚見他氣定神閒地繞起雙手，一副勝劵在握的樣子。

「到底旅人是甚麼怪物阿？！？！？！？！？？！」

面對黑暗，不要恐懼，你地嘅光明將照亮大地和下一代。

生命法會

勁

。。。。。。。。。。。。
第二十八章—沉港總督

。。。。。。。。。。。。

「藏書被毀 ４３８８冊，當中６３１冊為古書，無法修補。
天花壁畫約３７％損毀，牆壁及地板全部需要重鋪。
估計需時六個月重建。」建築師站在火良野旁邊，朗聲宣讀圖書館一戰的破壞。

艾蕾卡坐在孤高的王座上，托着下巴，仔細聽完整份厚厚的損毀報告。

「請讓我解釋，女王陛下！」下跪的火良野抬頭大叫。

「大膽，竟敢抬頭？！」押着火良野的太陽騎士‧貝倫立即煽他一個耳光，竟然打昏火良野兩秒。

貝倫氣力之大，令玩家們大吃一驚。

一個太陽騎士已經如此強悍，何況艾蕾卡座下站着十個太陽騎士。

他們如同十根巨柱，撐開凡人與女王的距離。

然而氣埸最強的…仍然是坐在王座上，不苟言笑的艾蕾卡。

「你膽挺大，敢在我王宮範圍內動刀。」艾蕾卡打量着火良野。

火良野身形魁梧，雙眼烔烔有神，而且時刻都掛着自信的微笑，艾蕾卡甚是欣賞。

「陛下，我跟隊友被偷襲。在貴宮大動干戈實非我等所願，還望女王明察。」火良野苦笑道，並沒有搖尾乞憐。

「在我的行宮範圍內拔刀足以判死刑。你們有足以抵死債的寶物嗎？」艾蕾卡問。

火良野想起火鑽石，卻萬萬不可將這粒辛苦打回來的寶石拱手相讓。

「回陛下，沒有，我們的命十分珍貴。」火良野笑道。

「大膽！無恥之徒！」貝倫再摑他一巴。
砰！火良野整張臉腫起來，不過今次早有準備，沒有昏迷。

「力度不夠阿…」他更冷笑，挑釁貝倫，有太陽騎士訕笑起來。

貝倫尷尬得滿臉通紅，反手再打一巴掌，然後正手又抽一巴！

啪～啪～啪～啪～

火良野的血一格格掉下去，口腫鼻青，直到貝倫手疼起來，他仍然未暈。

「喂…力不夠阿。」他再次挑挑釁。

剎那間，這件事變成兩個男人之間的尊嚴之戰！

貝倫愣住，突然鏗一聲拔出配劍。

其他太陽騎士見狀立即拔出武器，護在艾蕾卡面前。

「大膽貝倫，竟然在艾蕾卡陛下面前拔劍？！」騎士古瑪的魔杖已經瞄準貝倫，待艾蕾卡命令將貝倫轟成肉醬。

反而艾蕾卡最冷靜，猶如獅子不理面前兜搭的蒼蠅一樣，冷眼看着這一切。

「陛下，我願意賭上自己的榮譽替你砍下他的頭，希望陛下批准我跟他決鬥！」貝倫借意，下跪請求艾蕾卡容許他出戰。

「你還有榮譽可言嗎？貝倫。」古瑪調戲道。

這一句直接命中貝倫要害，他立即氣得臉色發綠。

自從艾蕾卡赦免貝倫姦淫民女的罪行，他一直想戴罪立功。

可惜艾蕾卡登基後國泰民安，令貝倫未得嘗所望。

這一句也戳到艾蕾卡痛處，因為貝倫姦污的民女正是自已的好友。

「夠了貝倫，退下。」艾蕾卡皺眉道。

「可是陛下，我可以————」貝倫立再求。

「滾。」艾蕾卡一瞪眼，貝倫馬上閉嘴，慢慢退出大殿。
女王注意力回到火良野上，嘴巴勾起微笑，彷彿他做了一件好事。

「法爾奧，為甚麼他可以進入帝國圖書館？」艾蕾卡問。

「他跟真子屬同一公會，享有貴族特權，所以衛兵才會放行。」法爾奧回答。

「真子？她還好嗎？真子消失很久了。」艾蕾卡突然坐正身體，好像換了個人似的。

「矣……我剛剛回到境內，公會已經各散東西，不清楚。」火良野苦笑回答。

「噢～我明白了，所以六口彌生派人追殺你。為甚麼你要到圖書館？」
艾蕾卡看清來龍去脈，發問起來。

「回陛下，我正在尋找魔艦卡里莎。」火良野回答。

「卡里莎，就是鐵水湖那艦，怎麼了？」艾蕾卡隨口說出火良野苦尋的答案。

「我只想逛逛而已。」火良野假笑道。

此時法爾奧自由走到艾蕾卡身邊，跟女王接耳幾句。

女王瞪大雙眼，悄悄回話，然後點頭。

「全部人退下，法爾奧除外。」艾蕾卡突然朗聲說。

「陛下…讓我留下來吧。」一個手持權杖，穿神袍，顯然是神職系的騎士憂心道。

「退。」艾蕾卡鐵話不二，清空大廳，只剩下自己及法爾奧面對六名玩家。

玩家戰戰兢兢站起來，圍在火良野身後。

「火良野，聽說你擁有一支艦隊。」艾蕾卡換腳蹺，托着下巴問。

「回陛下，正確，我擁有一支艦隊，但不在附近。」火良野回答。

「哪？」艾蕾卡問。

「灼熱之海。」火良野回答。

「我國正在籌備一隊遠洋艦隊，有興趣聽聽嗎？」法爾奧問。

火良野一愣，望望隊友。

「加入奧蘭多爾帝國？」他驚訝地反問。

「六口彌生控制了唯一的出境關口紅櫻要塞，令我們的經濟發展大受限制，所以我決定發展海上貿易。沉港是境內唯一港口，假如你願意幫我發展沉港到‘三級港口’，我會送你五艘遠洋巨型風帆戰艦。」艾蕾卡說。

「遠洋巨型風帆戰艦…未聽說阿…」火良野跟秀子交頭接耳。

「聽上去比洪巴借我們的戰艦更強。」秀子驚喜道。

「沒錯，所有‘遠洋級’戰艦都不可能在商城買到，一定要靠劇情打回來。」此時法爾奧突然插嘴。

玩家們同時掉下下巴。

「難道你………」火良野虛弱地指着法爾奧，看到他奸笑一下。

「沒錯，法殃奧老師跟你們一樣是旅人，我亦不追究旅人之間的事，我只想管好自己的土地。火良野，你接受的話，我再告訴你一項你想知道的情報。怎樣？」艾蕾卡金口已問。

「系統提示： 接受 太陽女王‧艾蕾卡的任務，出任 沉港總督（Ｙ／Ｎ）」

「我在出任總虎期間…可以自由活動嗎？」火良野又問。

「差點忘記告訴你，假如三個月內無法將沉港升至三級港口，我會將曬你成乾屍。」艾蕾卡冷靜說。

「系統提示： 接受 太陽女王‧艾蕾卡的任務，出任 沉港總督。（Ｙ／Ｎ）
限時：三個月 將沉港升至三級。
失敗懲罰：死刑。」

玩家們不寒而慄，明白這一句不是恐嚇那麼簡單。

「老大…你要再付我們三個月的錢，失敗的話你死好了。」僱兵立即劃清界線。

「夫樣，我會追隨你的。」秀子點頭。

「好像…蠻有趣嘛。好吧，我接受了！」火良野欣然按下Ｙ！

「系統提示： 稱號解鎖—達官貴人」
「系統提示： 已成為 沉港總督」
「提示： 區域聲望＋８０」
「提示： 新的管理介面已經更新」

「那麼…你的情報是甚麼？」火良野不忘，問。

艾蕾卡騷騷後腦，有點難以啟齒。

「你的會長…尼菲特的屍體，被關在紅櫻要塞的地牢裡。」艾蕾卡說。

「尼菲特的屍體？！你怎麼知道？」火良野大驚，問。
此時艾蕾卡身體抖了一下。

「六口彌生曾經以尼菲特的頭顱作禮物送到我面前，希望跟我結盟。」她說到此處，眼眉都皺起來

「……………………」火良野似木頭一樣站在原地，不知道如何回應。

「控制尼菲特的屍體，等於控制聖三一整個公會。六口彌生想巴結太陽帝國。」法爾奧解釋。

「……………」火良野臉色沉下來，殺氣漸重。

「我以為與旅人共生乃好事，可惜我低估了六口彌生的野心。她竟然想透過經濟手段陰乾我的國家，然後吞拼。為甚麼旅人總是…作出令人費解的決定…我不深究了。我們有共同的敵人，亦是我信任你的原因，火良野。我可以派人向六口彌生取回尼菲特的屍首，假如她拒絕，我就直接中斷貿易關係，反正我受夠紅櫻要塞的重稅了。」言詞間感到艾蕾卡對旅人的煩厭。

「陛下，你想清楚了嗎？！」法爾奧喜出望外，問。

「老師，雖然我學得慢，但我總會學懂。」艾蕾卡笑道。

火良野深深嘆一氣，苦苦搖頭。

「甚麼意思？」艾蕾卡皺眉問。

「謝過陛下好意，但不用取回尼菲特的屍體了。早前我的隊友在白境遇到她了。」火良野苦笑道。

艾蕾卡一愣，突然心寒起來。

「白境？原來地府真的存在嗎？」艾蕾卡好像聽到兒時鬼故事似的，捉住法爾奧的手。

「嗯。總知…她覺得愧對公會，不願意復活，藉此懲罰自己。」火良野嘆氣，說。

「吓…這不是逃避責任嗎？我帶兵打輸仗，當下是重整旗鼓，想辦法打贏阿…」艾蕾卡暗暗好笑，說。

「好了～總知３個月，三級沉港是嗎？」火良野再次打起精神來。

「你就不怕死嗎？六口彌生知道肯定會阻止太陽國發展港口阿。」艾蕾卡奸笑問。

「當然，這不是你的目的嗎？聰明的陛下。
要是她敢來……就來吧。」火良野冷笑一下，暗暗握緊拳頭。

艾蕾卡跟法爾奧對望，滿足地點頭，心想找對人了。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

火良野一行人乘着開蓬馬車東去，沿途有官兵保護，陣容好不威風。

「我們在沉港定居，建一個豪華的總督府，然後一邊享樂，一邊到鐵水湖收集卡里莎的木材，一舉兩得！」火良野心情大好，跟隊友舉杯暢飲。

「船長，那個尼菲特親口說不復活，真的不要緊嗎？」復活的人問。

火良野半吟半響，呷一大口悶酒。

「她不想復活，我強行將她拉回來也沒有用。」他說。

「真可惜…」那３個玩家嘆氣。

「為甚麼可惜？一個失去鬥志的人跟廢人沒有分別。」火良野不留情面，直說尼菲特不是。

「感覺…她是一個溫柔的人呢…」他們說。

火良野一愣住，嚥回罵到嘴邊的句子。

「別擔心我公會的事，做好面前的事就可以了。」火良野躺在秀子大腿上，呆望着夕陽天空。

「火良野君…聖三一跟紅櫻武士被毀滅這件事，你打算不了了之嗎？」秀子頗為失望，問。

火良野盯着秀子，再望着天空。

「才沒有那麼簡單。」
。。。。。。。。。。。。。。。。

紅櫻要塞————

「報告會長，火良野成為沉港總督，將在３個月內將沉港升至三級港口。」探子回報。

六口彌生看着書桌上的地圖最東端的一點———沉港。

「為甚麼我公會近千人，就沒一個人可以打死火良野？」她質問坐在窗戶前，全身披着黑紗的神秘女人。

「最有經驗的探員都去中東收集情報，我能夠分出去的殺手不多。」黑紗女人慢條斯理回答，不怕六口彌生。

「算了～聖三一的人如螻蟻一樣麻煩，管不到那麼多。」六口彌生橫手一撥，將亞洲組地圖掃到一旁。

她慢慢回頭———看着掛在牆上，亞特蘭蒂斯的全境圖！

上面釘滿大大小小的情報紙，寫着勢力領袖的名字及樣子。

地圖主要分成四種顏色—
亞洲為黃，佔據右邊一角。
中東為綠，佔地圖中下一區。
盟軍為紅，佔地圖左面，連同非洲全境。
第三帝為藍，估左上、北邊全境及中央的奧林匹克山。

基本上世界被紅藍分成兩派，其他勢力只是路邊花草，襯襯顏色而已。

「盟軍已經用外交手段吞拼了中東部份領土，可是第三帝國近期完全沒有軍事行動…好奇怪。」黑紗女人皺眉，看着日漸縮小的藍色領土。

「聽說德國人得到第五高神‧提勒斯的神器…一定不會閒着。」六口彌生漫不經意說。

「你在看甚麼…？」黑紗女人疑問。

「地圖上…佔地最多的顏色…」六口彌生的目光已經越過大陸，向邊緣位置探索。

「目前佔地最多不是盟軍嗎？」黑紗女反問。

六口彌生搖搖頭。

「仍有伺服器未出現…留白的顏色才是最多阿……」

柒柏唔係掉左柒尼條屍去火良野個戰艦度咩？
中間發生過咩事仲會唔會交代？

太多野 用文填

美帝幾時出埸？

出左

白境？定蒙

又咩料啊，明明柒尼條屍掉落海，之後五行野出場救柒帕，點解會俾六水執到屍？

明明敵對，仲可以自出自入接埋任

下篇會轉角度講 佢用真子聲望入去

要用法爾奧角度講先明

好，星期一加一更

重bug

點解釋條屍 同 帕修屍先

講下火良野，太陽帝國幾好，好過日日睇尼菲特係白境唔知想點

文呢屌你

係時候要屌文了

樓B比啲力水出多啲文！

係咪有人叫我

「火良野先生…你能夠進入圖書館只靠貴公會的真子小姐與女王交好，否則你連大門都沒有資格進入。為甚麼你覺得可以付錢解決問題呢？假如你需要進入紅色區域，必需要得到‘貴族’頭銜或是女王批准。否則不會容連你進入紅區域。歡迎你有問題時再找我，再見。」修女點頭離開。
容許

「歡迎你有問題時再找我，再見。」修女再次離問。
離開

此時，一些灰塵落書櫃上，他沒有在意
落在／跌落在

「沒錯，法殃奧老師跟你們一樣是旅人，我亦不追究旅人之間的事，我只想管好自己的土地。火良野，你接受的話，我再告訴你一項你想知道的情報。怎樣？」艾蕾卡金口已問。
法爾奧

「我在出任總虎期間…可以自由活動嗎？」火良野又問。
總督

艾蕾卡騷騷後腦，有點難以啟齒。
搔搔

「六口彌生曾經以尼菲特的頭顱作禮物送到我面前，希望跟我結盟。」她說到此處，眼眉都皺起來
少左個句號。

第三帝為藍，估左上、北邊全境及中央的奧林匹克山。
第三帝國

玩家們同時掉下下巴。
應該係「同時嚇得幾乎掉下下巴」？而家咁樣係真係跌左個下巴

加更？加撚咗去邊

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
第二十九章— 卡里莎

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「SH 呵」
「SH 呵」

「系統提示： 村民 已生產。」
「系統提示： 村民 已生產。」

「全部收集糧食吧！」火良野在介面一按，剛報到的村民提起菜籃走向漿果叢。

「火良野君，艾蕾卡提供大量資源，你不需要採集阿。」秀子指着放滿廣埸的物資，有木材，食物，黃金等，應有盡有。

「城堡時代…不…第三級港口的升級條件……」火良野仔細查看。

「升級第三級港口：
８２００肉 １２０００木材
３０萬法隆／３０塊亞特蘭蒂斯水晶（中）
＊前置建築：大型船塢、大飯堂、伐木埸及人口２０００。」

「人口…我們如何吸引人來這裡定居呢…」火良野沉思着，目光慢慢停在拉布什身上。

「你又想怎樣？」拉悍布嚇得面青，下意識抓緊自己的錢包。

「商煙不是有點數煙花嗎？你一日放十枚，四周的農民都會聚集過來阿。」火良野重重搭住他肩膀，奸笑道。

「一日十枚，豈不是數千法隆？你以為我開銀行嗎？！」拉布什破口大罵，一手推開火良野。

可是火良野力量遠比拉布什高，一搭之下令拉布什膝蓋發軟起來。

「試想想看，整個港口的貿易５０％利潤歸於你，這不是你夢寐以求的好投資嗎？你爸爸扔你進遊戲都是想磨練你，這不是最好的證明嗎？」火良野吐出魅惑的舌頭，引誘拉布什咬下這口蘋果。

「少爺，你已經花了十三萬現金了。」安茹冷不防一句殺來，警告拉布什。

拉布什立即膽怯起來，縮回手指。

「矣～～～你已經花了十三萬，要是不繼續投資，豈不是認輸？」火良野急忙安慰他。

「你能保證５０％利潤歸我？」拉布什疑問。

「我從沙漠帶你回到文明，從亡魂中奪得火鑽石，何曾失信於你？」火
良野拍胸膛，說。

「……………好吧。」拉布什再次用信用卡購買一大堆煙花，並設定於晚上綻放。

。。。。。。。。。。。。。。

日落黃昏，一行人在總督俯陽台眺望夕陽。

安茹看着火良野跟秀子在角落卿卿我我，心裡不是味兒。

「你勸我別作錯投資…你才小心阿。」拉布什冷笑道。

「少爺…」安茹皺眉，讓他閉嘴。

「我可有說錯？感情才是最高風險的投資阿。」拉布什一副經驗十分足的樣子，說。

「你先顧好自己吧。」安茹白他一眼，不再回應。

夕陽悄悄褪去，天空被夜色染成深藍。

火良野跟拉布什一同倒數…

三‥二‥一‥

一顆光點從海面慢慢升起，然後卜一聲爆成萬紫千紅的光球，再化成點紅點綠的陣雨水，隨隨灑落海洋。

四周的農民無一不嘖嘖稱奇，從四方八面湧過來觀看魔法。

「系統提示：沉港聲望 ＋１」
「系統提示：沉港聲望 ＋１」
「系統提示：沉港聲望 ＋１」
「系統提示：沉港聲望 ＋１」
「系統提示：沉港聲望 ＋１」

本來寥靜無人的漁港，這一晚熱鬧起來。
。。。。。。。。。。。。。。。。

翌日，破曉時份，火良野爬下床，發現沉港的人口並沒有增加。

他大為苦惱，想走到碼頭看個究竟時－－－－

扑通～

「矣？」火良野發現總督府水浸了，水深更達小腿高。

此時安茹將裙甲拉高，扣在腰帶，露出古銅色的長腿，捧着木箱涉水而
行。

比起秀子的高傲，安茹散發着一另種神秘感，令人總想扯下她面紗的衝動。

「我不知道你當保鑣還是女傭呢～」火良野一時口花，調戲她起來。

「這是你的隨行物品！」安茹皺眉說。

「我的？」火良野急忙上去接住，發現裡面全是自己的裝甲及武器。

「我守夜時發現街道閃閃發光，到樓下發現全個鎮濕透了。所以馬上到倉庫查看，沒想到轉眼間水就淹上來。我只好先擺走易壞的物品。」安茹捲起袖子，抹一額汗。

「水浸………？安茹，幫我找來附近的農民。」火良野若有所思，說。
。。。。。。。。。。。。。。

秀子一覺醒來，發現窗外鋸木聲大作。

推開木窗，赫見黃粉飛飛，一把木屑迎面吹來。

整個沉港鎮的房屋一夜消失，全部處於興建中的狀態。

她火速跑到樓下，卻扑通一聲跳進水中。

「醒了，秀子？」火良野正跟安茹及拉布什商討大事。

但見安茹翹起臀部坐在桌子上，挺出Ｓ型蛇腰，在火良野身邊輕言細語，神態甚是親暱，秀子立即眼火爆。

「這是甚麼一回事？！」秀子張口就罵。

「我們剛剛發現沉港人口一直上不去的原因。因為每日清晨水位都會上升數米，所以大家乾脆擺到內陸去了。」火良野興奮地指着地圖，說。

「所以呢？你將整個鎮都重建？」秀子立即查看火良野的介面，更發現他把木材都花光了。

「你花光木材？！知不知道大型船塢要多少木材？現在我們的計劃又要延遲了。」秀子大怒，盛怒下全力推向火良野。

澎一聲，火良野被摔到牆上，水花四濺。

「秀子…冷…冷靜…」火良野胸口傳來刺痛，顯然斷了肋骨。

「你跟那隻狐狸精眉來眼去，都不用叫我起床啦！」秀子逼向牆，火良野立即向二人求饒。可是拉布什及安茹十分識趣，馬上消失。

「才沒有眉來眼去，安茹發現水浸，好心幫我搬倉而已。」火良野知道自己等級仍比秀子低，打起來肯定吃虧，立即安撫女友。

「原來我睡覺時…你們還做了很多好事阿……火良野……」秀子詭異地笑起來，蹦起格格響的拳頭。

「等等秀子，我沒有———」
轟～～～轟隆～～～～
。。。。。。。。。。。。。。。

中午，眾人又集合於總督府的大廳。

「好…我們要出發…去…鐵水湖了。」火良野臉腫如豬，口齒不清說。

「你出手也太重了吧？」安茹皺眉道，火良野急忙點頭。

「我跟他的事要你管？」秀子一句罵回去。

「作為女人…這樣對待男朋友太不溫柔了。」安茹扁嘴，挖苦說。

秀子一愣，握緊拳頭走向安茹。

安茹立即心虛，不斷向後縮。

「嗚……嗚嗚嗚……」火良野拉着拉布什衣角，想他出面調停。

可是拉布什搖搖頭，反過來搭住火良野。

「大哥，你牛熊都買，升跌都輸呀蠢材。」他連聲嘆氣。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們一連三日，從沉港馬不停蹄直奔鐵水湖。

穿過大小城鎮，再來到鄉郊，空氣都清新起來。

馬車終於減速，停在一間殘舊的旅館旁。

「總督大人，鐵水湖的情報只來到這間旅館，接下來要靠總督親自打聽了。」騎兵說。

火良野一行人下車，抬望旅館一眼，看到它招牌倒了，木窗都霉霉爛爛，似乎已經荒廢多時。

走入大廳，發現桌子上鋪滿纏，收銀櫃上的酒都結了蜘蛛網。

「有人嗎？」秀子朗聲問。

旅館安靜如填埸，沒有一絲生氣。

「分開收集情報吧…」眾人四散，到不同樓層探索。

安茹在大廳繞一圈，發現地上發現一張餐牌，上面賣着烤牛扒、豬肋骨等上等菜色，並非一般ＮＰＣ可以吃得起，斷定這裡是招待玩家的餐廳。

為甚麼一間招待玩家的餐廳會結業？

安茹並沒有答案。

她再晃着，發現收銀櫃後的門上鎖，她便用夢魘的技能穿過去，來到一條走廊。

這條走廊有三間房。

第一間房，裡面以粉紅色作主調，角落有一大張化妝枱。
安茹輕輕抹過枱面，發現桌子上沒有塵。

來到第二間房，這裡只有簡單的被舖，以米白色為主，桌面同樣一塵不染。

「有人打掃？矣…這是甚麼……」安茹在抽屜裡發現一疊手抄筆記。

「血紅蛋白結構…試闡釋病毒與細菌的分別…這是女生的字，為甚麼好像玩家留下來？」她看到筆記上是生物學的內容，而且角落還有大量太陽與男生的塗鴉，然而男生的樣子總是被水滴化掉。

安茹轉身走向衣櫃，輕輕一拉，隙縫竟然爆出傳奇裝備的橙光！

正當她想尖叫時，赫見一個巨人站在門口。

他滿臉鬍鬚，身上傳來陣陣惡臭，手中拿着一大瓶酒，目露兇光瞪住自己。

「別靠過來…」安茹直接亮出匕首，指嚇巨漢。

巨漢卻對她視而不見，走到桌子，將安茹翻亂的抽屜收集好，再用袖子擦乾淨枱面，動作甚是溫柔。

「出去…」巨漢用沙啞的聲音說。

「請問你———」安茹立即抓住機會，問。

「出去阿！！！！！！！！！！！！！！！」巨漢縱聲咆哮，整間房都震動起來。

「安茹挺住！我來了！」樓上傳來急促的腳步聲。

火良野拔出長刀衝下來，剛好看到安茹像娃娃一樣被巨漢揪出來，扔到大廳中。

他看到火良野眾人後立即擺出厭惡的表情，跺地作嘔似的。

「你們好煩～～～我不做生意阿！！！！！！！！！！！！！！！」巨漢再次咆哮，喊得他膽戰心驚。

「我想知道鐵水湖在哪！」火良野不心熄，問。

巨漢一愣，灌了一大口烈酒，吐出一股墨綠色的胃氣，差點臭暈秀子。

「很少人問起鐵水湖…的事。你們為甚麼要找那個湖？」巨漢軟化下來，問。

「矣…我想找朋友。」火良野編借口，笑道。

豈料巨漢突然瞪大眼睛，盯着火良野，一個疾手將火良野揪起來。

「火良野君！」秀子立即舉刀，從旁刺來。

「秀子停手！！！！！」火良野吼得比巨漢更兇。

他豎起食指，示意眾人安靜，因為…巨漢正對着火良野啜泣。

「你們…你們來了………」巨漢灑下橘子一樣大的眼淚，盯着火良野胸前——聖三一徽章說。

「…………………」
。。。。。。。。。。。。。。。

他們圍成一桌，巨漢為各人倒了一杯烈酒，聊起天來。

「所以…你的名字叫保伯，是…真子的養父？」火良野疑問。

「假如…真子肯認我的話…」巨漢每提起真子的名字，眼睛就會水浸。

玩家們面面相覷，為甚麼真子所到之處，ＮＰＣ都對她趨之若鶩。

「她是一個乖巧的女孩…我不明白…為跟麼旅人的殺戮會找到她頭上？
可憐的真子……該死！旅人當真該死阿！！！」保伯一時氣上心頭，啪一聲掐碎了酒杯。

「……………」火良野等人不敢回話，生怕有破綻。

「真子仍未回來…我每日都會打掃她的房間，好讓她回來時有地方可以住。」保伯黯然道。

「怎可能…我們公會有提供地方給她定居阿。只是她不合群而已。」火良野反駁。

「你的公會？我只聽到真子說經常要幫你們收拾政治殘局，卻沒有聽她說從公會中得到好處。」保伯為真子辯護。

「保伯大叔，我們就是要到鐵水湖一探究竟，你可以告訴我們鐵水湖在哪嗎？」秀子問。

巨漢深深嘆一口氣，帶眾人出屋，指着遠處的森林。

「進入森林，跟着濃霧走就會發現一艘沉沒的戰艦…那裡就是鐵水湖。」巨漢說。

「謝謝你…真子的事…別難過了，沒甚麼好難過的。」火良野苦笑道。

「你們可以玩弄生死才可以如此輕鬆…但我的真子的關懷是千真萬確，假如可以的話…幫我轉告真子…我真的好想念她………」保伯嗚咽大哭起來。

眾人倒抽一口氣，不約而同搭着保伯，安慰他。

「對…我保管了真子的遺物…現在轉交你們，你們一定要幫我還到真子手上。不過她有一顆珍而重之的寶珠我會留着，好叫她必定回來見我。」保伯將衣櫃內的裝備交到火良野手上。

「注火的白楊魔杖（傳奇）
等級需求：１４
＊附加聖屬傷害（總輸出１５％額外數值）
＊無視目標聖屬抗性
＊５％真實傷害
＊火屬抗性＋１５％
＊闇屬抗性＋２５％」

「祖瑪咒衣（稀有）
等級需求：８００
＊魔法抗性＋１５％
＊物理抗性—１５％」

「８００級？！」秀子、安茹及拉布什驚訝得嘴巴也合攏不上。

「看來她ＰＶＰ會打輸，恐怕是無法下手所至。」火良野皺眉，卷好真子的裝備離開。
。。。。。。。。。。。。。。。。。

他們深入樹林，四周的空氣都凝結起來，變成一層層凍霧。

穿過藍調的霧，火良野腳下一沉———發現自己踩進清澈的水裡。

漣漪一直向遠處漫延……一隻半沉的戰艦就出現在水中。

「找到你了～卡里莎！」火良野大笑一聲，牽着秀子的手就奔過去。

想不到卡里莎半沉在水上，卻仍然屹立水面百米之上，不敢想像整艘戰艦有多大。

「我們要如何將卡里莎搬走呢？鋸開它嗎？」火良野問。

此時秀子拉拉火良野衣角。

她發現卡里莎底下有一座小石像，上面雕着一個蒙眼的女神。

女神頸上的花圈已經乾成紙片，蠟燭都燒完……不過附近的腳印卻是新的。

「來到這裡卻沒有拜祭……喂火良野，你有看過這尊神像嗎？」秀子專心研究着小石像，未察覺四周已經安靜下來。

「火良野？」秀子拉拉火良野褲管，可是火良野就是不回應。

「喂…我叫你————」秀子不悅，站起來正想罵人———赫見四周的樹頂站滿黑衣殺手。

「你們當真是跟尾狗阿，吠兩聲給哥哥聽。」火良野訕笑起來，四人背靠背圍成一圈，說。

「不…我早在這裡等你，火良野。」黑紗女人出現在遠處樹枝上。

火良野看到她立即收起笑容，握緊劍握，一副如臨大敵的樣子。

黑紗少女在空中嗅一嗅，勾起朱唇微笑。

「你的氣味越來越濃呢…」她笑道。

「不知廉恥的女人！」秀子怒吼。

「別大意，秀子。上次打輸她就是太貿然攻擊了。」火良野屏神聚息，耳聽八方，說。

黑紗少女再嗅着，目光停在拉布什身上。

「原來…這麼美妙的氣味…是你…」

日落黃昏，一行人在總督俯陽台眺望夕陽。
府

走入大廳，發現桌子上鋪滿纏，收銀櫃上的酒都結了蜘蛛網。
到底係舖滿左咩

「看來她ＰＶＰ會打輸，恐怕是無法下手所至。」火良野皺眉，卷好真子的裝備離開。
捲好

火良野唔係救咗柒帕咩？咁柒帕去咗邊

收到

打咗一篇，但唔夠侯，聽日辛埋下一篇一次過出 唔想打到一半停

唔夠喉

連埋

請加更

堅持追，無野做就重睇

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第三十章—狀態異常的女巫

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
火良野千辛萬苦來到鐵水湖，準備收集卡里莎的木材交予洪巴，卻萬萬
想不到那個‘女鬼’早已經站在樹上，等待自己上釣。

「上次我心急犯錯才打輸你，別得寸進尺阿。」火良野大步走前，站在
黑紗女的樹幹下，昂起頭大聲說，輸人不輸陣。

可是黑紗少女藏在樹冠婆娑裡，火良野瞇起眼睛都看不到她的樣子。

「別躲在隊友身後吧～落地跟我好好打一埸，我的時間很寶貴。」火良
野大聲叫陣。

「小心！」秀子突然驚呼，同時向火良野背後疾刺一劍。

火良野回頭，赫見秀子的刀鋒在自己胸前震着，距離近得挑花了他的胸
甲。

「秀子，你該不會…」火良野臉色一沉，慢慢後退。

「喂……」他耳邊突然響起一把膩滑如絲的女聲。

火良野拔刀就橫砍過去。

出刀之快，眾人連影子都看不到，只聽到刀鋒的嗡嗡聲地樹林迴盪。

然而，樹葉寥寥飛落，樹幹突然傳來一聲巨響，整棵樹如巨人一樣摔進
湖水。

但是——火良野身邊並沒有人。

此時一陣樹葉雨沙啦沙啦下起來，火良野看不見也聽不到，只能按着刀
柄防守。

「好美…令我想起家鄉下雪的情景。」這次聲音從左邊傳來。

黑紗少女站在葉雨之中，優雅地伸手接葉，昂頭笑道。

火良野長嘆一口氣，還劍入鞘。

「好姑娘，我殺你不死，你殺我不死，打下去有甚麼意思？」火良野苦笑起來，問。

「我沒有跟你打架的意思。」黑紗少女笑道。

「上次你明明用魔法師的‘岩牢’捉住我，卻不打死我。難道你愛上我了？」火良野打趣道。

黑紗少女淡然一笑，令火良野的挑釁毫不起作用。

「上次我要救六口彌生，沒有殺你意思。今次也沒有殺你的意思。只是他的氣味很好，我想要那件珍貴的道具。」黑紗少女指着拉布什說。

「甚…甚麼道具，我等級才４００，沒有神裝呀。」拉布什勒緊背包，
結巴道。

「不可以嗎？」黑粉少女失望，追問。

「我才沒有啦～」拉布什尷尬地否認。

不過他已經嚇得雙腳發軟，因為自己身上只有一件值錢的道具————
火鑽石！

「你強人所難，豈不是找碴？」火良野橫刀擋住黑紗少女，苦笑問。

「五分鐘內…放在我手裡。」黑紗少女不進逼，更後退兩步。

她緩緩伸出右手，向空氣作狀一抓，泥地立即隆起一條泥臂，向火良野
張開掌心。

「喂，你到底有沒有聽………」火良野正想罵人，發現少女憑空消失。

四人都瞠目結舌，四處張望都看不到她身影。

「火良野先生，五分鐘喔。」此時少女已經坐到樹冠上，捧着一杯果汁
開始計時。

「要來了，打醒精神…」火良野橫刀架在胸前，嚴陣以待。

「到底她是甚麼職業？」秀子則納刀腰間，準備以會心爆擊，秒殺首個
來犯的夢魘。

「三分鐘。」少女說着，四周的殺手開始上buff，身體飄出陣陣黑氣。

「明顯是法師吧，她的技能都是‘大地系’。」安茹的兩把小匕首顯得十分
無力。

「法師沒有瞬移技能阿，不然夢魘如何以機動性打敗法師？」秀子反
問。

「兩分鐘…」少女說，殺手開始為武器塗毒。

「她是夢魘，剛才偷看我們的背包才知道火鑽石在我身上，絕對是這
樣。」拉布什像龜一樣縮在秀子背後，甚至不用武器，只用盾牌保命。

「不…夢魘走路不會留足印…她有。」火良野指着剛才少女踱步的位
置，明顯有一排足印。

「一分鐘………」少女說，四周的殺手同時化成一團黑氣，進入隱形狀
態。

「不知道職業…怎打？」秀子的刀鋒再次顫抖起來。

此時火良野輕鬆地搭住秀子肩膀，臉上露出淘氣的笑貌。

「這樣才有趣…不是嗎？」火良野問。

。。。。。。。。。。。。。。。。

霧漸漸濃起來，像牛奶一樣淹沒地面。

右邊傳來破風之聲，秀子馬上舉刀指向音源，卻不見敵人。

落葉開始逼近，火良野架起長刀，放慢呼吸，進入心如止水的境界，爆
擊率慢慢升起來。

現在前後左右都傳來腳步聲，不過對方就是不出手。

時間久下來，火良野跟秀子的注意力開始分散。

平日他們在金黃色的稻田練劍，對砍一個下午也不累。可是現在一刀也
砍不下去，實在太不痛快。

「火良野君，我———」秀子終於按耐不住，說話時刀鋒微微下傾。

一團黑煙從旁殺來！

「著！」豈料秀子大喝一聲，反手就挑一刀！

噹～～～～～濃霧爆出一閃火光。

可是敵人像鬼魅一樣消失，只留下擊劍後的嗡嗡聲。

「哼哼哼…現在跟釣魚感覺好相似呢。」秀子剛才故意露出破綻，果然
引到對方出手，心裡大感得意。

「對～我忘記放餌了～」火良野竟然大模斯樣蹲下來，終一隻蘋果刺在
劍鋒，然後向濃霧撥來撥去。

就在這一秒，黑影左右攻來，噹噹兩聲，被火良野跟秀子擋開。

「哇，好生猛。」火良野笑道。

「喂…你們可以認真一點嗎？」守住二人背脊的安茹反而被他們分心，
責備說。

「安茹…這個地形我們攻不出去。只有你能夠隱身打一波輸出，秒殺那
個八婆。」火良野將自己整個背包交給安茹。

「裡面有很多爆擊藥水，爆擊傷害石，隨便用吧，記住有必殺把握才出
手。」他說。

「……你們小心點。」安茹收好火良野的背包，然後隱形，溶入霧色之
中。

。。。。。。。。。。。。。。。。

兩團黑影在白霧裡左右游戈。

秀子舉劍齊眉，劍鋒跟着影子移動。

黑影漸漸停下來，下一秒，兩個夢魘破霧而出！

兩刀刺頭，兩刀刺腹，分別攻擊秀子四處要害。

二人身法之快，一片落葉的時間已經從百米之外刺到面前！

任憑秀子再大的本事也無法同時守住四次攻擊。

就在匕首刺進她雙眼時—————

「唯我獨尊！」旁邊的火良野提腳一跺，地面瞬間龜裂。

兩個夢魘傻傻地被暈在秀子面前。

「你們以為獅子會怕土狼嗎？」火良野露出勝利的笑容。

秀子冷笑一聲，換出一把巨劍，扛在肩上蓄力。

「裂地之擊！」她狂吼一聲，手起刀落。

這一刀傷害瞬間飆升３００％，以毀天滅地之勢砍向二人。

「影縛術！」

「影縛術！」

「影縛術！」

「影縛術！」

突然四八方面噴出十多條黑繩，綁住秀子雙手。

可是秀子開了狂戰士的‘霸體’加持，３０秒內無視控埸效果。

這一劍最終也阻止不了………

轟隆～～～紅花飛濺。

方才意氣大盛的夢魘變成兩團肉醬。

「再來阿～要不讓我們的技能冷卻。」火良野跟秀子分別扛着大劍及巨
斧，嘲笑着藏在霧裡的鼠輩。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

轟隆～～～～～～落葉紛飛。

安茹已經潛行到數十米外，隱約聽到火良野跟秀子的笑聲。

她爬上樹幹，在樹冠間輕盈飛躍。

「他們近戰觸覺好強，換遠攻吧。」突然前方的樹冠傳來說話聲。

安茹立即隱到樹葉之中，在隙縫偷望。

黑紗少女就在兩樹之外的樹幹上看戲———而且背向自己！

安茹穩住呼吸，連灌三瓶爆擊藥水，然後使用‘弱點掃瞄’鎖定少女的心
臟。

就在她鎖定成功的一刻————黑紗少女竟然慢慢回頭，望向安茹的方
向！

安茹嚇得差點尖叫，急忙藏到樹幹後，手中的空瓶不懶掉到地面。

幸好她反應夠快，未被發現。

數分鐘後安茹再次探出半邊頭查看———卻發現少女已經不見了！

「糟糕！」安茹暗叫不好。

「氣味太濃了。」她耳邊突然傳來一句說話。

安茹倒持匕首，向後用力一刺————

咚！

「火良野……君……」

突發有文

後入推爆樓豬

唔會係依到出5轉呀話
出得太慢愈黎愈無感

係文呀
文呢屌你？

我都覺 但依家忙好多,好難專心

Pish for once

似鏡像+刺客雙修

你呢番話如果係兩星期前講可能會合理d

呢排樓b都出多左好多文，點解你而家先會覺得「愈黎愈無感」

水龍巴又坦

一啲說服力都無

唔係坦唔坦既問題

之前佢幾乎停產你可以話無癮

但呢排佢出得都算密又多字，反而而家先彈出黎話無癮，你唔覺得呢種行為好似係反而罰緊樓主出文咁架咩

咁當然文無人嫌多

停產個陣大家都明白同理解既

我意思係依個moment假設佢真係無啦啦出隻5轉出黎 覺得好突然同埋有種跟唔上既感覺咁 畢竟之前停產左咁耐 可能我唔應該用無感去形容啦

絕對唔係屌/揶揄/攻擊緊佢 大家都留左係到咁耐 唔係睇文既一早走曬啦仲留咩言 純粹有感而發

加上前排d文都無過d咩打鬥既刺激位

我幫你估計定佢既回答

「等我用文屌打你班仆街」

但唔知幾時先有

。。。。。。。。。。。。。。
第三十章－－－－－暴雨中的狂戰士
。。。。。。。。。。。。。。

「嗄…嗄…嗄………」

火良野跟秀子身邊佈滿飛刀、斷箭、毒針等被擊落的暗器。

剛才秀子一擊秒殺兩人，令夢魘們再不敢靠近，改從霧中投射暗器消耗他們。

火秀嚴守門戶，半小時滴水不漏，可是疲勞值隨時間流逝，手臂開始發軟。

「拉布什…幫我拿體力藥水…」火良野持劍警戒，喘氣說。

「你的背包被安茹取去了！」拉布什焦急道。

「在我背包取吧…」秀子瞪火良野一眼，說。

就在他們補給時，濃霧裡響起三聲似有還無的弘線聲…

藥水舉到嘴邊，火良野聞聲生疑，下意識側過頭－－藥水瓶當埸粉碎！

「小心！」幸好秀子眼明手快，從右刺出長劍相救。

可是她救人心切，半身擋在火良野面前，第三箭正正射向她後腦。

火良野持劍的右手被秀子擋住，無法防禦。

此暗器體積甚小，萬一抓不住箭杆，秀子非死即傷。

眼見女友的腦袋即將穿窿，別無選擇下，他向前疾伸虎爪，硬生生抓住暗器。一陣寒意直入手肘，可是並不疼痛。

秀子赫見火良野突然一臉是血，馬上回頭，驚看他手臂鮮血淋漓，掌心有一個大血洞。

「你要止血阿！」秀子急忙摸出止血膏，抹向火良野的傷口。

「別犯傻！小小傷口打完再治！」此時火良野仍不覺大礙，喝令秀子回到防守陣式。

「甚麼小傷口阿？！你整條手臂變色了！」秀子急得掉下眼淚，用腋下夾住火良野手臂，將整瓶藥膏釀入他傷口中。

「變…變色？」火良野聞言始感不秒，正想抬起手臂，發現手臂動不了！

他不得不放下大劍，抓起自己左手一望，驚見手臂發紫，腫如水桶，傷口發黑，當下查看狀態欄…

「中毒（未知）２７７秒。」
「麻痺 ２７７秒」

「好樣的…堂堂夢魘淪落玩遠攻，鼠輩。」火良野氣得牙痕痕，可是又奈敵手不何，只好單膝跪下，讓秀子掩護自己包紮傷口。

「你包紮傷口的話會延長症狀…搞不會好變成疾病阿。」拉布什突然有意見起來。

「吓…你怎知道？」火良野只相信拉布什的現金，質疑問。

「安茹也會用毒，她告訴我中毒的話絕對不可以包紮，應該以解毒或排毒為首要。」拉布什認真說。

叮叮叮叮～叮叮叮。

秀子挑走一把飛針，馬上閃到後面擊落數柄飛刀，再滾到右邊劈開兩枝黑箭。暗器忽大忽小，有聲或無聲，叫她無法放鬆，不知不覺燃燒了半條疲勞值，漸漸曝露暴君精神值低的缺點。

「不管你如何療傷，但我一人肯定守不住阿！」秀子怒道。

夢魘的攻勢越來越密，而且從四方八面襲來，明顯已經包圍三人。

火良野本想撐起身體幫助秀子防守。可是他感到右臂也開始麻痺，再拖下去戰況更不利。

現在他好生後悔。

本以為在濃霧中穩守打突擊是上策，想不到安茹遲遲不出手，自己卻陷入下風。恐怕黑紗少女早將地形因素算進去，才決定在此處動手。

「這團霧是甚麼一回事阿？！」火良野對眼前的牛奶霧怒吼。

「交出寶物…我就會消失…」少女的聲音竟然響在他鼻尖前的位置。

「撞鬼…到底她是甚麼職業？！這個地形簡直是暴君的惡夢阿！」秀子忍

不住怒吼。她稍微分神，一枚小暗器叮在她的甲裙上。

拉布什抬頭一望，是一根手指大小的鐵釘－－－袖箭。

「袖箭～飛行速度快，殺傷力高，但射程短！」他言詞中甚是興奮。

「這算好消息嗎？」火良野一額汗，問。

「袖箭比弓箭結實，我可以將它從你的傷口拉出來。」拉布什說。

「你肯定？」火良野急需要重拾戰力，卻信不過拉布什，疑問。

「放心！我曾經幫某人治療袖箭傷。可是………現在我無法專心為你治療阿。」拉布什說着，兩把飛刀就從頭頂擦過。

秀子像特價時段搶購的瘋婦般左飛右撲，刀鋒越來越慢，終於追不上暗器的速度－－－叮叮叮，背甲連中三刀，幸好傷口不深。

「火良野，我守不住這麼多方向位阿！」秀子急起來，用吼罵的口吻說。

火良野側頭避過兩枝黑箭，忽聞後方不遠處傳來扑通水聲。

「扶起我，我們退守水邊！」火良野搭住拉布什肩膀，在秀子掩護下慢慢向湖邊移動。

他們剛踏出第一步，夢魘就察覺他們的企圖，馬上趕到他們前方攔截。

暗器猶如暴風飛葉，在水邊激射過來。

秀子已經沒有時間逐一挑開暗器，只能換出刀身最寬的平刃大劍架在身前作盾，朝水邊進逼。

她轉換防守方向，瞬間令隊伍屁股變得赤裸，數十柄暗器同時襲來！

「拉布什小心阿！」正當火良野準備以生命值硬接這一波攻擊，忽然－－－

咚咚咚咚咚咚咚。

暗器全部釘在一面包鐵的厚木盾上，持盾者正是拉布什！

「＋１２塔倫卡納盾牌，需求４００級。難怪它可能擋下夢魘的攻擊。」火良野仔細一看，原來拉布什將裝備衝到最高精練等級，難怪可以擋下夢魘的攻擊。

秀子步步進逼，暗器發射聲越來越清楚。

再壓前數米，三個黑影浮於眼前。

「蠻牛衝擊！」她二話不說，以狂戰士技能突進十米，砰一聲撞飛一人。

「抓到…你們了……」秀子瞇起眼瞪着他們。

「融影－－－－」左邊的夢魘來不及隱身，被秀子一劍開膛。

就在同一時間，秀子右腰傳來劇痛。

她立即右揮一劍，沒砍到甚麼，卻聽到背後傳來呢喃……

「要害掃瞄…」

「糟糕！」秀子知道夢魘已經閃到自己身後，這一刀必定要硬接，她只可以立即蹲下，雙手裹頭，盡量將皮膚藏在裝甲之下。

可是半秒過去，夢魘這一刀並沒有刺下來。

「秀子！不要緊嗎？！」火良野跟拉布什趕到，他們背上的大盾釘滿密麻麻的暗器。

此時秀子才發現重傷的夢魘原來被同伴背走，所以那一刀是虛招，那夢魘旨在救人而已。

「沒…沒事。」秀子避過一劫，猶有餘悸站起來。

現在他們背水而立，火良野的麻痺狀態即將恢復，算是扳回劣勢。

「這股霧不散我們只有挨打的份…」秀子皺眉道。

「暴虐旋風！」火良野直持大劍作扇，高速旋砍三圈，果然清空十米範圍的霧！

此時霧中突然射來一波暗器，不過這十米範圈足夠火秀二人看清來勢，只需要稍微挪開身體就擋到。

可是濃霧馬上又湧過來，今次換秀子使用技能，火良野防守。

他們只有數分鐘的安全時間，結果還是一樣。

「哇～～～當心腳下阿！」拉布什突然拉走火良野及秀子。

他們剛才站立的位置附近的沙石突然隆起，想捉住他們的腳。

「跟上次一樣！那個婆娘使用技能了！」火良野的大劍氣得發抖，卻砍不到敵人。

「又來了！後退阿！」他們附近的沙石變成上千隻沙手抓過來，他們只能不斷後退。

扑通………突然腳底一濕，他們已經站在水中。

而沙手停在水邊，似乎無法在水中作效。

此時黑紗少女出現在水邊，臉紗下露出明顯的笑容。

「你們無法打贏我的…交出寶物然後走吧。」她冷靜說。

火良野突然想起自己仍有一招……召喚法會騎士。

假見眼前的少女本尊，那麼法會騎士能夠無視地形追砍她，那麼她不得不後退。但眼前只是鏡像的話，火良的技能跟魔力就浪費了。

「但我們都要賭一把，不是嗎？」不過火良野心意已決。

「信我，你們太無知，不可能打贏我。」黑粉少女認真說。

「這樣才有意思阿…不是嗎………」火良野輕輕指着少女，將戒指對準她。

「秀子，準備反攻出去，見人砍。只要保持移動，夢魘就失去優勢。拉布什交火鑽石給我……然後躲起來吧。」火良野輕聲說。

「好…緊隨你身後。」秀子倒持大劍，作衝鋒站姿。

「我這面盾仍有一半耐久度…你們要速戰速決阿。」拉布什從背後摸出火鑽石，藏在手中，偷偷塞到火良野腰帶裡。

一切準備就緒。

「這是最壞的決定。」黑紗少女靜靜看着他。

「試試看才知道…來吧，生命法會騎士們！」火良野身上爆出九重藍光。

鬼騎士從水中浮起來，可是剛浮出半身，黑紗少女朝天攤開手掌，輕輕一掐。

火良野突然感到腳底傳來一陣寒意，從腳底漫延到胃袋，隱隱作痛。

「奉聖女之命……生命……種子必須………」

鬼騎士的聲音越來越虛弱，色調越來越淡，最後化成汽霧飄散。

黑紗少女緩緩放下手。

火良野、秀子、拉布什的下巴同時掉到水中。

「再反抗，就－－－」黑紗少女皺眉着，突然－－－砰！

火良野箭步搶前，迎面打出一記疾如閃電的右勾拳，完美擊中少女下顎，將她攆到百米之外。

四周的夢魘大驚，立即圍過去。

「別囉囉嗦嗦阿！要打就痛快阿！」火良野盛怒之下突擊，然後一擊得手。

「火良野君！你太聰明了！」秀子驚呼，當拋開大劍，脫下裝甲手套，說。

「甚…甚麼？」火良野撞到狗屎運，一時間不知道秀子的意思。

「我們持大劍的攻速太慢，她才可以屢屢避開。不過我們經過紅櫻武士的修練，著重攻速與爆暴，赤手空拳時攻速逼近夢魘，她肯定想不到這一點！」

「赤…赤手空拳……ＰＶＰ？」火良野猶豫地放下大劍，盯着自己的拳頭。

「她現在肯定昏迷…要試試看嗎？」秀子奸笑問。

火良野深呼吸，不但脫下拳套，連裝國都脫下來，僅剩內衣褲－－－不過普攻攻速飆升到5.1／秒！

「這樣才…有趣嘛……」

大家都鍚哂

最新果篇置頂

裸裝考手速

此時黑紗少女出現在水邊，臉紗下露出明顯的笑容。
面紗

連召出黎d騎士都比人一秒搞掂
佢會唔會屈左d

點解佢會有法會騎士...
印象中好似佢一直都係翼騎兵 暴君雙修
係咪之前個洞窟壁畫攞到

好似係之前某個唔退出得，trap死好多玩家嗰個副本拎的

有文了

聽講打緊文

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第二十三章—人情巨債
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
一道虹光劃破森林———————

「天虹衝擊！」

轟隆～～～～～～～整排樹冠瞬間變禿。

「來玩阿～剛才不是打得很爽嗎？！」火良野反守為攻，盯準一群在地
面狂奔的夢魘，當下雙腿夾緊，獅鷲一聲嘯鳴，俯衝撞進人群。

「影縛術！」夢魘放出黑繩，想纏住火良野讓其他人逃走。

可是火良野開着狂戰士‘控埸免疫’的加持，化成一輛失控的火車，對準人頭就撞！

「喝啊！！！！！」

澎～～～～三棵大樹應聲倒下。

夢魘根本沒有能力跟暴君對砍，何況是一個有座騎的暴君？

他們背着昏迷的少女，在樹林間繼續逃命。

獅鷲拍拍翼，撥走煩人的落葉，抓地鳴嘯，回頭又衝過來！

夢魘穿樹而過，火良野則破木狂追，雙方距離不斷收窄。

「你們先走！」背着少女的夢魘大叫，其他人馬上化成一團黑煙溜開。

「誰也逃不掉！」火良野完全沉淫在狂野的力量之中，喝令獅鷲加速！

三棵樹的距離…砰！剩下兩棵樹。

獅鷲沉重的步伐慢慢追上夢壓，震得他左搖右擺。

突然耳邊一涼，一枚小石擦耳而過，他回頭一望————

「閃得好！」原來火良野不知怎地，拾了一包小石，追着自己來扔。

「Catch this！」火良野大吼一聲，奮力擲出石頭。

可是力度過猛，石頭在空中碎成小顆粒，卻像散彈般擊中夢魘背上的少女。

夢魘突然放出黑繩勒住旁邊的樹，使出全身的一扯，甩了一個完美的九十度，繼續狂奔。

「該…該死！」火良野急忙勒住韁繩，獅鷲仍然需要兩秒才停下來，再朝夢魘狂奔。

不消一會，火良野再次追上夢魘的屁股。

就在夢魘馬上落入獅鷲撲擊的距離時———他突然雙足一瞪，跳上前面樹幹，向上狂奔！

「看我—————」火良野正想加速撞，赫見面前並非樹木，而是一塊巨岩！

獅鷲來不及減速，全速摔到巨石上，變成一團帶毛的肉。

它雙翼當埸折斷，巨啄崩了邊半，數條斷骨穿胸而出。

火良野呆望着跨下重傷的獅鷲，久久未能言語。

不出數秒，獅鷲便喪失戰鬥能力，變成一團光茫消失。

未來得及傷感，散落地面的羽毛突然飄起。

一柄寒刀從旁刺過來！

火良野的怒火悶燒而久，心中只剩下純粹的憤怒，心境反而空明起來。

他一個勾拳套住對方手臂，然後猛力一摺———

「鳴阿～～～～～」夢魘的手臂像樹枝一樣被啪斷。

他急忙刺出另一柄匕首，想逼退火良野。

可是他剛出手，匕首已經被巨力拍走。

乍眼一看，火良野握緊拳頭蓄力，夢魘馬上躍後————眼前跳出3個數字。

「-937」
「-977」
「-891」

他落地一刻，突然被巨力擊倒，苦苦爬起來，感到胸膛酸痛三處。

「甚麼一回事………」他揉着胸，一邊逃跑。

火良野一言不發，窮知不捨，直到某個位置夢魘開始打圈。

他知道少女肯定藏在附近，而已不能動彈，所以夢魘才不敢跑出這個範圍。

火良野停下腳步，開始檢查每一棵樹。

果然，夢魘馬上攻回來。

他忍住疼痛，向火良野刺出二連擊。

剎那間———眼前跳出５個數字。

「-999」
「-912」
「-903」
「-981」
「-831」

他的匕首未到，自己先吃五拳。

因為火良野出拳太快，聲效只有澎一聲，夢魘中槍般倒地。

他吐出一小口血，搖頭苦笑起來。

「這算甚麼攻擊力…暴君一刀爆砍二萬傷才算合格，你這個一千傷不到的拳頭…想笑死人？」夢魘露出血齒笑道。

「對……就砍個三萬傷你———嗚！」火良野摸出大劍蓄力之際，後腰突然劇痛。

因為他脫光裝甲，三柄匕首完整插入身體，內衣瞬間變紅。

「蠢…蠢材。」黑紗少女伏在巨石上，喘着氣說

火良野單膝跪下來，怒火瞬間飆起，抓起一把泥土，五指一扣掐成硬石，朝少女的臉就扔過去！

清脆的啪一聲，少女昂天吐出一線飛血，然後滑到巨岩下不動了。

火良野用長劍將負傷的夢魘釘在地面，然後捂着傷口拐向少女。

「哪來的大石……」他走着一邊咒罵這塊石頭。
接近少女，他用腳剔開臉上的紗布————赫見是一張男人臉！

「易容？！SHIT！」火良野當下急起來，驚覺自己窮追半天的人只是替身。

就在這一刻—————大地震動。

「難道……秀子！」火良野火速跑回湖邊，老遠已經看到一群人。
跑回去，他看到秀子跟拉布什都困在岩柱之中，動彈不得。

「我在等你回來呢。」黑紗少女從岩柱後步出，微笑道。

火良野呆立原地，無法反應。

「怎麼了，快回來你隊友身邊阿。」黑紗少女讓夢魘讓出一條路，好讓火良野通過。

火良野看着臉腫鼻青的秀子，知道戰鬥已經輸了，拋下手中大劍，席地而坐。

「我告訴你別反抗，為甚麼你非要打不可？」黑紗少女蹲在他面前，側頭問。

「別囉嗦了。快點動手，然後搶走火鑽石吧。」火良野低頭說。

「那玩意已經入手了。」黑紗少女從自己背包夾出一顆燃燒着的七彩寶鑽。

「那…你等甚麼？」火良野冷冷道。

「你不怕死…因為有生命冊嗎？可是六口彌生連聖三一的生命冊都搶了，你應該害怕。」黑紗少女問。

火良野沒有回應。

黑紗少女招招手，夢魘將滿臉是血的安茹押出來。

火良野早知道安茹失敗，故此不作多話。

他們瞬間變成四個死囚，跪在湖邊準備處決。

「你們兩個暴君帶着兩個新手跟法國情報組十人團打，竟然可以重創他們半團人。我很敬佩你們。」黑紗少女認真說。

「你到底想怎樣……」火良野不耐煩說。

「我想賣你一個人情。」黑紗少女說。

「人情？」火良野立即皺起眉來，心防有詐。

「我不會殺你們任何一人，但你欠我一個人情。」黑紗少女站起來，向火良野伸出手，笑道。

「你想怎樣？」火良野凝視着她的玉女，不敢握，問。

「沒甚麼，我喜歡別人欠我而已。」黑紗少女知道火良野帶着三隊友，非妥協不可。

「你放生我們，不作阻撓？」火良野剔起眼眉問。

「我已經得到想要的火鑽石，你們只是誤會我而已，我沒有ＰＶＰ的意思。」少女將搶劫曲解成誤會，彷彿火鑽石從頭到尾都是她的資產。

話雖如此，打輸又何來籌碼？

「好～我還有甚麼好怕。」火良野握住她的手，站起來時借勢將她扯到身邊。

「喂，放開她！」夢魘大驚，立即拔出武器，卻投鼠忌器，不敢出手。

「你不尖叫一下嗎？」火良野居高臨下，牢牢鉗仕少女的手，這個距離絕對可以一招秒殺她。

可是少女毫不緊張，反而笑起來。

「你是一個有榮譽的人，我知道。」她反過來輕輕伸出食指，掂着火良野的胸，將他輕輕推開。

火良野一愣，不禁昂天哈哈大笑。

「那麼，這份人情你欠我了？」少女問。

「好，我欠你了。」火良野笑道。

黑紗少女滿足地微笑，然後帶着殺手團離開湖邊。

「喂！你叫甚麼名字？」就在他們消失在濃霧之中時，火良野立即大叫。

「我們再相見時就告訴你……」濃霧中，少女的聲音已經離開百米之遙，然後消失得無影無蹤。

火良野擊碎石柱，放出各隊友。

「咳……咳咳！」秀子幾乎被勒得窒息，馬上喘氣。

「她真的搶走了我的鑽石？！真的嗎？！」拉布什流着眼淚翻尋背包，果然火鑽石被盜去了。

「對不起……」安茹躺在地上，說。

火良野勺了一殼水，餵到安茹嘴中。

她的血量立即飆升，連傷口都開始癢痕癒合起來。

「這些水…有魔力。」安茹捉住火良野的手，貪婪地吸啜起來。

此時濃霧散開，他們始發現半沉沒的戰艦卡里莎一直在身邊。

火良野再嘆一口氣，一副患得患失的樣子。

「火良野君…我們收集完卡里莎木材後需要回到沉港休養一段時間…」秀子喘氣道道。

「有意思…有意思…好，走！」火良野突然振作起來，扶起隊友，大步走向卡里莎。

。。。。。。。。。。。。。。。。
紅櫻要塞市集—————

一群披着破布，藏躲在菜籃間的人匍匐前進，爬向守衛森嚴的大櫻門。

「對阿～大米一斤才八法隆，很便宜阿。」菜販突然向後踏，踩在某人的手掌上。

他嚇得呠一聲放響屁，可是市集甚吵，菜販沒有發現。

他們轉彎爬有小巷，此時距離大櫻門只有兩街口之遠。

「喂大佬…你篤屁很臭阿～～～」依時用力撥起臉前的空氣。

「你算走運，我差一點想嚇屎了剛才。」里奧罵回去。

「閉嘴，有人經過！」吉蒂掩住他們的嘴巴。

一隊穿着紫色重甲，坦露右邊的，一路嬉笑怒罵的玩家經過。

「重甲…坦臂…食師團…我們接近了……」吉蒂嚥下口水，帶着二人繼續前進………

第３２先岩

拉布什流着眼淚翻尋背包，果然火鑽石被盜去了。

佢搵咩姐
佢自己先塞左比火良野

唔忿氣 明知冇都係咁搵

有bug 就有bug 啦
拿拿聲出多篇陪罪

我聽日寫多篇 睇下出唔出到

獅鷲來不及減速，全速摔到巨石上，變成一團帶毛的肉。

它雙翼當埸折斷，巨啄崩了邊半，數條斷骨穿胸而出。

火良野呆望着跨下重傷的獅鷲，久久未能言語。

不出數秒，獅鷲便喪失戰鬥能力，變成一團光茫消失。

未來得及傷感，散落地面的羽毛突然飄起。

到底係久久定係幾秒

個黑衣女咩人嚟？

火良野話俾佢用火困過，係幾時嘅事？

。。。。。。。。。。。。。。。。。。
第三十三章－－－－－意外的寶物

。。。。。。。。。。。。。。。。。。
吉蒂、里奧、依時尾隨商隊馬車接近大櫻門。

他們擠在兩輛馬車之間，準備隱形潛過檢查站。

「停車，證件。」兩個衣着曝露，長相姣好的女精靈，冷冷命令。

「甚麼？高精靈？法國人竟然用這種低級ＮＰＣ防守如此重要的關口？真的笨蛋！」里奧暗暗好笑，卻探出半頭，視線不斷在高精靈大腿間游走。

「沒錯，專釣你這類咸濕仔！」依時將他狠狠拉回來，再為他戴好兜帽，用媽媽口吻責罵。

「你們仔細看看高精靈身上的Buff…‘魔法感知’。」吉蒂戒備最嚴，瞇起眼說。

「魔法感知有甚麼效果？」里奧終日對着機器與零件，對魔法一竅不通，問。

「魔法感知可以偵測出範圍內的魔力，例如走私客用的低級偽裝魔法。高精靈成本低，長期自帶偵察光環，簡直便宜又好用。」吉蒂皺起愁眉，開始啃手指。

「你擔心甚麼？你的隱形技能是高階隱匿，不會被高精靈識破阿？」依時反問。

「我當然不會被識破，可是‘群隱’只有最低級的隱形效果…意味你們兩個過不去。」隨着馬車慢慢靠近檢查站，吉蒂凝重起來。

「吓？！怎辦？！我沒有其他衣服了！」里奧急得焦頭爛額，拉住吉蒂的手求救。

「停車，證件。」他們的馬車被截停，只剩下半刻的時間。

「沒法了，我們用初階群隱，但你們必須聽從我指示！」話畢，吉蒂撒起一包暗影粉罩住三人。

「系統提示：隱身 ２分鐘５９秒」

「看到紅色的地面嗎？它們就是精靈的偵察範圍，假如你有半根頭髮進入紅色區域就會被偵破，隱形隨之結束。」吉蒂抓住里奧的頭，小心翼翼拉到馬車邊，說。

「喂…擠入一點，我露了半邊手臂出來。」依時擠進來，卻將右邊的吉蒂頂出去。

「我不夠位阿！」吉蒂立即逼回去。

結果中間的里奧變成人球，被兩邊擠壓。

右邊的女精靈突然前行，敲打車箱檢查貨物－－－紅色區域就如血水般湧向依時。

「哇，讓一點位！」依時大驚，不斷擠向中間。

「喂別推－－－」里奧站不穩，一下子將輕巧的吉蒂擠出去！

幸好他們是隱形狀態，精靈未發現跌出來的吉蒂。

他們騙得到精靈的眼睛，卻忘記精靈另一個特性－－－聽力好！

「………？」女精靈忽聞車尾有說話聲，立即平持銀矛，慢慢挪向車尾。

可怕的紅區域立即潮漲，湧到依時腳邊。

吉蒂見狀立即讓出位置，可是里奧卻怕得要死，遲遲不敢離開車身。

下一秒，依時急急擠壓過來，與里奧四腿一絆，雙雙摔向地面！

就在著地一刻，有股神力托住二人－－－原來是吉蒂千鈞一髮間伸出右足，墊住里奧背脊，才沒有發出聲音。

此時高精靈剛好走到車尾，紅潮撲面而來。

依時退無可退，ｖ型撐起雙腿，紅潮剛剛好浸到他屁股前。

「…………………」女精靈彷如嗅到老鼠味的貓，皺着眉凝視眼前空氣。

依時貴為專業的工程師，體能理所當然差，雙腿撐幾秒就不濟，抖着抖着軟下去。

不過患難見真情，里奧立即弓起腰，雙手穿過依時腋下，從後抓緊他膝蓋，令他雙腳不再沉下去！

「奇怪。」女精靈眼見車尾無物，最終放下警戒，轉身離去，紅潮也隨之退散。

三人終於脫險，尾隨馬車進入紅櫻要塞。

「幸好你反應快。」里奧正想搭吉蒂肩膀道謝，沒料到吉蒂輕輕斜肩避開。

「別碰我…」她滿臉通紅，不敢正視二人。

。。。。。。。。。。。。。。

紅櫻要塞內部被法蘭西人改建成結構簡單的軍商城堡。

假如直走，你直接穿過紅櫻要塞，到達境外之地；假如向左轉就會進入商業區；假如向右走上樓梯就會進入軍事禁區。

而他們的目的地－－－就是軍事禁區地底的藏寶庫。

「我的熱源…多等一會就好了……」里奧看着樓梯上，玫瑰與長劍的公會的旗幟，咬牙切齒說。

岩

咩叫岩呀 大佬

大地系

睇到有啲亂

邊部分

打火良野條女係法國人？
同埋個三條友去紅櫻係做咩？偷生命冊？

紅櫻 依時 里奧去偷返粒熱源 吉蒂搵仔可能太耐之前

我會加速

打火良野個女人 未開估 睇錯 以為你講秀子

搵咩仔

係咪乞丐王子

搵你

人在俄羅斯 勿念

聽朝補出,今晚有野做

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第三十四章—新情舊債

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「不行…我沿着牆壁走，只有樓梯上一個入口。」吉蒂在紅櫻要塞晃了半圈，並未發現破綻。

軍事禁區的樓梯６０級高，入口鐵門由一名玩家把守，正面潛入風險極高。

三人只好退到商業區內打聽情報。

大街上人頭湧湧，當中不乏韓國或東亞玩家。盡管他們等級不低，可是手上就是沒有武器。

他們跟隨人流深入商業區，途經一間武器店。

「咦…為甚麼有武器賣？」依時好奇，擠到人群裡查看。

這裡的武器都掛臘鴨般吊起來，玩家需要仰起頭查看。

「老闆，有沒有‘暴風雪’的附魔？」某玩家大叫。

「查看藍色區吧！」老闆正忙着掛起一柄火龍大劍，沒空閒照呼他。

「矣，你們看。這是甚麼附魔？」依時指着藍色區的武器，驚呼。

「夜螢杖＋３
等級需求：４７０
魔法傷害：５５５１～５９０８
＊碎岩（暴君）傷害＋３％」

「強化技能的附魔？！」里奧驚道，立即查看旁邊的盾牌。

「塔蘭盾
等級需求：５８０
物理傷害：２０２０
魔法防禦：７７８１
物理防禦：１０００３
＊水星爆破（魔源師）冷卻時間—５％」

「技能都錯配了，哪有魔法師拿盾牌？」吉蒂皺眉說。

老闆突然站在枱上，敲響銅鑼。

「來了來了～」四周玩家都摩拳擦掌，拿出錢包。

「各位！一日一特賣時間又到，今日的幸運職業是～～～狩魔人！有沒有狩魔人朋友？」老闆笑問。

「我是狩魔人阿老闆～～～」一個魔法師舉起叫嚷。

「我也是！」另一名騎士加入戰局。

「今天的特賣品———」老闆揭新娘頭紗般揭開桌上武器的紅布。
它是一柄銀色長管型狙擊步槍，自帶未來感十足的三角型瞄準鏡。

「步槍‧嵐
等級需求：５００
物理傷害：８２３０～８６４４
＊破甲彈傷害＋１５％
＊全息鎖定（狩魔人）距離增加１２０米。」

「哇～雙附魔全中？！簡直狩魔人神器！」台下立即起哄。

「一萬法隆！」某玩家立即以太陽國的貨幣出價。

「法隆離開境外之地就沒有用了。」老闆苦笑道。

「兩塊亞特蘭蒂斯大水晶！」另一人出價

「可以考慮。」老闆點頭笑道。

「五塊大水晶！」

玩家熱哄哄地競標起來。

最終步槍以五塊半大水晶及八千法隆成交。

人群始散去，他們立即捉住武器店老闆。

「老闆，為甚麼你的武器有技能附魔？！」依時厚着臉皮問。

「恐怕你們是新手吧？這些都是德國貨！」老闆上下打量他們一番，笑道。

「甚麼德國貨…我不明白…」里奧皺眉問。

「你們剛剛來到新世界嗎？或是新伺服器？你們沒可以不知道德國玩家最近掌握了製造技能附魔的武器。這些都是德國人手上走私出來的次貨。」老闆說。

「哈～想騙我大名鼎鼎的里奧？！這些商業機密怎可能外傳？！」里奧扯高聲線說。

吉蒂及依時心都涼了，死魚眼瞪着他，里奧始知自己說錯話。

「莉…莉奧才對。」里奧擠出小雞音，眨眼說。

「聽好了，瑪莉奧。假如你是德國人，你容許這些武器落入敵人手中嗎？」老闆反問三人。

「當…當然不可以阿。」里奧抬高鼻子說。

老闆奸笑一下，然後哄近三人。

「那麼你們要思考一下，為甚麼我們得到德國的武器了。」老闆拍拍三人，笑道。

「難道…六口彌生跟德國結盟了？！」里奧驚道。

「你們有甚麼想買就留個地址，我會定期寄清單給你。」老闆說。

「為甚麼城裡不能配武器？」吉蒂問。

「你去問西教庭的人吧～我打烊了。」老闆笑請三人離開。
。。。。。。。。。。。。。。。。。

三人來到酒館，坐在一個不起眼的角落小休。

「假如武器擁有適用的技能附魔…強得有點過份阿。」依時凝重說。

吉蒂愁着眉，低頭查看自己的武器———

「冰鋼匕首（主手）
等級需求：３２０
物理傷害：２６６８～２７２０
＊爆擊機率＋２１％
＊冰屬強化」

「龍牙刃（副手）
等級需求：２９０
物理傷害：２１００～２７８２
＊破甲
＊神經毒素傷害*３０％」

她長嘆一口氣，收起自已可憐的武器。

「別怕，要是打起來，我們會保護你的。」依時拍拍吉蒂肩膀，安慰。
吉蒂笑而不語。

自從母服大戰德軍後，吉蒂並甚少到訪新世界。她反而留在母服種田建屋，過着悠閒的生活，自得其樂。

直到某日，她在市集看到諾克斯的徵兵的廣告，一問之下才知道聖三一在新世界大敗於六口彌生之手，柑柑勢力也一併被摧毀。吉蒂赫見乞丐王子而多日未上線。思前想後，決定從儲物箱底翻出武器，來到新世界尋人。

不過吉蒂久未戰鬥，等級落後，戰鬥本能遲鈍不少的情況下———還是比失去坦克的里奧強。

「我決定了……」里奧突然打破沉默，狠狠盯住二人，好像要宣佈甚麼大事。

「我要牛扒全餐。」他指着餐牌笑道。

「哪有錢？！你老母！」依時執起餐牌，反手就摑他一掌。

「好想食阿…日本仔以前只賣魚生飯，腥到不得了。」里奧扁嘴說。

「你不如花點心思，想想如何進入軍事禁區吧。」吉蒂也忍不住，埋怨。

「哼，要是我有小烏龜，馬上可以轟出一個大洞。」里奧了不起說。

「可是你沒有。」依時反白眼說。

「別怕，只要我————」里奧繼續吹牛，突然有人在後面乾咳。

「里奧先生……？」一個留着金曲髮，穿着薄紗甲裙的西歐美少女站在里奧身後。

依時一望，整張臉變灰，兩頰陷下去。

「好美的女孩……」吉蒂暗暗讚嘆。

「這聲音有點熟…」里奧慢慢回頭，跟少女四目交投。

少女微笑着，眼神卻不勝噓唏。

「你們認識的？」吉蒂驚覺少女腰間配着兩柄花劍，地位顯然高於一般玩家。

「我們可是熟人呢…」少女苦笑道。

里奧及依時不約而同僵住打震，吉蒂心知不妙。

「瑪…瑪麗。」里奧嚥下口水，眼神凌厲起來。

「里奧先生…你回來了……」

好耐無上黎

Lm 睇自己又柒

黑紗少女 is who ...?
印象中火良野一入新世界就同秀吉喺道場練習，去到咁上下就同秀子私奔。
之後去到蘇丹，輾轉入蟻穴，再同洪巴合作。
唔通係以前打俄服個陣見過。。。？

得個幾句你自己好唔好意思？

幫推
(有片) 黑警隨街綁架市民！！！！！！！

好慘

平時柒埋柒埋一爆發就救世

已幫推

唔會架 只會更柒 利申試過

啲柒角有如閃光彈，爆嗰下係好形，但一閃即逝。

第三十五章———新情舊債（二）

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
舊情人瑪麗突然出現眼前，殺眾人一個措手不及。

「你打算讓我繼續站着嗎？」瑪麗一貫禮貌，優雅問。

不知情的吉蒂剛挪開位置，瑪麗便一屁股坐下來。

吉蒂馬上聞到清幽的花香味，情不自禁嗅過去。

「你喜歡嗎？這是冬螢香水。」瑪麗輕輕翻起衣領，香味滿溢出來。
此時瑪麗也注意到吉蒂身上的氣味，她湊過去，輕輕嗅一下。

「消毒藥水…你是毒劑師吧。」瑪麗微笑道。

「請問你是？」吉蒂見瑪麗言談有禮大方，放膽問。

「她是六口彌生的走狗…大約跟安多莉亞同級吧。」依時語氣不慍不火，但用字十分狠辣。

吉蒂對瑪麗的好感瞬間一掃而空，沉寂數秒，取而代之是無盡的不安。

原來自己身邊…坐着一隻怪物。

「別誣衊我，我從未隸屬六口彌生。」瑪麗皺起清秀的眼眉。

「不管如何，你都是敵人。」依時瞪着她，說。

「我不否認，但這一刻我們已經沒有敵對的必要，不是嗎？
你們想吃甚麼，我請客。」瑪麗遞出餐牌，全部都是他們付不起錢的食物。

「哼，看到你的醜樣子我已經飽———」里奧冷嘲道，肚子卻不爭氣地咕咕叫起來。

「看來你挺餓阿…想吃掉我嗎？」瑪麗從容不逼，開起玩笑來。
里奧欲言又止，想起與瑪麗的往事就臉紅起來。

「既然你們沒有意見，就讓我冒昧為大家點菜吧？
這裡的燒牛扒不錯…還有歐洲空運來的生蠔，你們一定要嘗嘗。
酒就按照個人口味，但我挺喜歡日本人的櫻花酒。你們意下如何？」瑪麗對着餐牌，自說自話起來。

就在二人糾纏時，吉蒂用眼神示意依時逃走。

不過依時暗嘆一口氣，用唇語告訴吉蒂：跑不掉。

飯菜很快就端上來。

本來不餓，但挨了數天麵包的三人立即口水直流。

「隨便吃吧。」瑪麗為眾人倒酒，一副賢內助的樣子，笑道。

她分好牛扒，放到他們的碟子上，但里奧跟依時面面相覷，不敢進食。

「毒劑師先吃吧。她最清楚有沒有毒。」瑪麗對吉蒂說。

吉蒂當然不怕，她從背包拿出毒性試紙，放到牛扒上。試紙並沒有變色，即無毒。

「對吧？」瑪麗苦笑道。

吉蒂切開牛扒一角，慢慢送入口中。

一嚼，濃郁的肉汁溢滿口腔；再嚼，牛扒像棉花一樣溶在舌頭上。

如此的美味令吉蒂藏不住笑容，大口大口地吃起來。

「我們才不會受你恩————喂！」依時正大義凜然說着，驚見里奧也吃起來。

「醫肚要緊。」自從聖三一戰敗，失去公會養助金的里奧已經過着捉襟見肘的生活。

難得有機會奢侈，他當然不放過。

「你們怎麼回來了？」瑪麗端起小杯自酌，將飯菜留給三人，問道。

「旅遊。」依時決不能說他們想偷回里奧的坦克車熱源，撒謊道。
但他們都知道這個謊言連小孩子都不信，只是要滿足瑪麗的好奇心而已。

「旅遊…很好。」瑪麗說着，突然哄近吉蒂。

「有沒有我可以幫上忙的事。」瑪麗對單蒂單眼，問。

要是吉蒂是男人的話，早就被瑪麗迷住了。

「不用了…我不敢忘記你上次幫的忙。」里奧停下刀叉，瞪住她說。

瑪麗沒有解釋，悄悄合起眼，再自酌一杯。

「上次…發生甚麼事？」吉蒂忍不住，問。

「就在紅櫻大戰時…瑪麗是坦克組一員，卻背叛了我們，搶了小烏龜的熱源。」依時細數瑪麗的罪名，清楚如昨天發生的事。

「但我的確救了你們，不是嗎？
當日里奧失去熱源，六口彌生的人本想取你們的命，我制止了他們。」瑪麗反問。

「要是你不幫助他們搶奪熱源，我們根本不會——」依時反駁。

「錯了。只要聖三一跟紅櫻武士開戰，你們已經輸了。
聖三一在戰略層面上完敗於六口彌生手上。你們的會長太易操控了。」瑪麗認真說。

「哼…走狗真敢說。」依時側過頭，忿忿不平說。

瑪麗輕輕撥開胸前的金曲髮，露出公會徽章———十架與玫瑰。與六口彌生的長劍與玫瑰有所不同。

「西玫瑰教庭，我真正的公會，並不是六口彌生的公會。」瑪麗不悅，解釋。

「不重要，只要幫六口彌生做事就是敵人。」依時說。

「很好～那麼我們不是敵人阿。我從來都不幫她做事，我只是奉行教庭的命令，幫六口彌生在亞洲建立分公會而已。再者………六口彌生開始偏離教庭旨意，我也不幫她了。」瑪麗一臉委屈說。

「嘖，六口————」依時正想罵，被吉蒂阻止。

「與其無意義責罵，不如收集有用的情報吧。
例如…西教庭是甚麼？」吉蒂說。

想不到里奧及依時也十分無知，只能聽瑪麗說。

此時瑪麗泛起微妙的笑容，一種蓋不住的自信浮上臉來。

「當大家都厭倦打仗，將目光放在奧林匹克神山時就會知道西玫瑰教庭的存在。」瑪麗笑道。

「所以…你對我們沒有敵意？」吉蒂試探問。

「我可以保證，我對你們沒有害處。」瑪麗肯定答。

「我們要進入軍事禁區，你有方法可以幫我們嗎？」吉蒂認真問。

「喂你瘋了嗎？！她可是背叛過我們的人阿。」依時立即反對。

「我帶不到你們潛入去，然而你們兩個也不成戰鬥力。別讓一個低級玩家carry你們好不好？」吉蒂終於抱怨，責指二人一事無成。

依時及里奧立即枯萎，失去說話的底氣。

「軍事禁區…紅櫻要塞的軍事禁區？」瑪麗清晰問道。

「是的。」吉蒂救人心切，堅定回答。

「目前六口彌生離開了亞洲，但她的食師團就駐守在軍事禁區內。憑你們三人，打起來必死無疑。你們仍要進去嗎？」瑪麗說明情況。

「食師巢穴……不要我們可以再等———」里奧馬上退縮。

「是的，我們要進去！」吉蒂已經等久了，決定主動出擊。

瑪麗的從容與自信漸漸褪去，換上一張嚴肅的臉。

「我有個很重要的人等着我，幫幫我們吧。」吉蒂捉住瑪麗的手說。
瑪麗猶豫半響，心生愧意。

她悄悄望向里奧，他停剛好對上眼神，不約而同避開。

「抱歉，我不可以帶你們進去。因為帶外人進入軍事禁區要記名，我不想影響自己的聲望。不過半小時後，軍事禁區的守門人會換更。也許我可以令他們換更的真空時間長一點………」瑪麗笑道。

吉蒂馬上明白。

「所以半小時後，正門不設防？！」她喜道。

「假如你們仍然相信我的話。」瑪麗的目光停在里奧身上。
他才是讓瑪麗決定幫忙的關鍵者。

「我不信她。」依時斷言，疊起雙手說。

「這是你唯一的用處，里奧。你不信自己選女人的目光嗎？」吉蒂捉住你手臂，逼宮。

瑪麗並沒有為自己拉票，而是靜靜等待里奧的答案。

「依時…假如她有意與我們為敵，我們也無法活着離開紅櫻要塞吧？」里奧在關鍵時侯一反常態，用最理智的口吻問。

「大概吧…」依時也直認不諱。

沉寂一會，里奧得出答案。

「讓我多信你一次吧…瑪麗。」他皺眉說。

瑪麗立即咧齒甜笑。

「你不會失望的，里奧先生。」她說。

「這句更可疑………」依時搖頭，嘆息道。

今篇幾好，感覺到節奏幾明快

本來轉折有d難，但因為依時直來直往、里奧天真、同埋吉蒂係偽老手（之前好打得但無玩一大輪所以係一個等級低又理智既老手），所以mary姐姐強carry得都幾合理

唔知會唔會又7多次

樓主又寫柒男角

你唔講都唔記得柒柏係船上

吉蒂係咩事 對乞衣有好感

彈啫仔

打完，執梗

。。。。。。。。。。。。
第三十六章－－－未完成的承諾

。。。。。。。。。。。。

系統時間１４：２５，三人來到軍事禁區的長樓梯底下。

「告訴你們，那個婊子肯定有古怪。」依時神經兮兮，不安地顧視四周。

五分鐘過去，１４：３０分，軍事禁區的鐵門準時打開！

一名玩家從軍事禁區裡來出來，跟守門人寒暄兩句後互換位置。

然後鐵門砰一聲關上，過程才三秒。

「……………」吉蒂沉寂下來。

「看，你們蠢得可愛－－－－－」正當依時則冷笑着，鐵門突然又打開。

某人向守門人招手，他遲疑半響後退回軍事禁區內。

「機會來了！」吉蒂認定這是瑪麗的訊號，拉下兜帽衝上樓梯，里奧緊隨其後。

「你真是瘋了！」依時大急，無可奈何下硬着頭皮跟上去。

這數十級樓梯如諾曼第搶攤般煎熬。

鐵門後是圈套嗎？

兩邊牆壁佈滿槍眼，只需要一個狩魔人，一發子彈，吉蒂就會喪命於這條樓梯。

漫長的十秒，他們安全到達不設防的鐵門邊。

「瑪麗小姐…現在我要值班阿。」某人在禁區內說。

「這樣不好吧…」另一人尷尬說。

「是嗎？現在我邀請你們進‧來‧喔，你們要拒絕我嗎？」瑪麗特意用力說。

吉蒂對二人使神眼，彎腰潛入禁區！

瑪麗跟兩個守門人正在聊天，他們剛好背對門口，並未發現三人。

「你們不會搞出人命吧？」瑪麗一邊用言語挑逗守門人，一邊暗示他們別鬧大事情。

吉蒂心領神會，帶着二人深入禁地。

軍事禁區以石磚砌成，嚴如小迷宮，牆上插着生鏽的火把，燭光忽明忽暗，甚是陰深。

沿着火把前進，他們先找到一間兵器房，再來到一間鋪滿塵的雜貨房。

吉蒂示意他們躲進去換上裝備。

這裡放着形形色色的藥水，可是無人敢挑戰軍事禁區，它們久而久之就封塵了。

「為甚麼不躲到兵器房？我們可以偷武器用阿。」依時調整着兩隻小機械蜘蛛，問。

「鋪塵阿…代表無人使用，不會被發現。」吉蒂一邊沒好氣說着，一邊挑選毒液。

「我們要尋找寶物庫，應該在地底。」里奧為衝鋒槍上膛，認真說。

「我們首先要尋找地圖～並非甚麼寶物庫。」吉蒂沒好氣，晦氣道。

「為甚麼會有地圖？」里奧疑問。

「請問工程師們，你們有潛入敵營的經驗嗎？」吉蒂忍不住，疊起雙手問。

二人搖頭。

「那麼別問長問短好不好？老實跟着我就可以了！」吉蒂終於不耐煩，動氣起來。

里奧正想反駁，依時發現的吉蒂抖得很利害。

「你害怕嗎？」他問。

吉蒂搖頭否應，卻牢牢握住自己顫抖的手腕。

她才４６０級而已，對手可是５００級以上的戰埸老兵。

更甚者…吉蒂的名字不在生命冊上。

「對不起……」里奧奠重道歉。

剎那間，他們的心情就如浮游的塵埃，找不到安定之處。

依時突然將一隻銀耳環塞進吉蒂右耳。

「喂喂，聽到我說話嗎？」依時掩着嘴巴說，聲音卻從耳環響起來。

「這是甚麼？新世界的機制？！」吉蒂拔出銀耳環研究，在她眼中猶如外星科技，驚訝問。

「工程師阿…才沒有你想像中那麼廢柴。」依時笑吟吟，拿出機械蜘蛛說。

「不要浪費時間了。入口附近應該有訪客地圖，我先獨自隱形潛過去尋找。假如我半小時未回來…你們自己加油了。」吉蒂留下一抹苦笑，然後拉上口罩出發。
。。。。。。。。。

穿出木門，吉蒂立即蹲下來，確認四周無人，原路折返入口。

她沿着牆壁前進，經過火把時刻意蹲下，避免身後餘風吹歪焰光。

如是者，吉蒂像鬼魅一樣，無聲無息回到入口，果然在鐵門背發現地圖。

她用手指框起地圖兩角，擷取圖片後奔回雜貨房。

此時右耳傳來刺耳的音波。

「有人走向你！」是依時的聲音。

吉蒂馬上貼到另一邊牆，盯着轉角位。

果然，有一個法國玩家扛着大劍出現，跟吉蒂擦肩而過。

她潛回雜物房時發現天花石縫中藏着一隻小紅眼，正是依時的機械蜘蛛，作閉路電視監視外面情況。

「天花那隻蜘蛛…是工程師的技能？」吉蒂不禁嘖嘖稱奇說。

「我還有熱成像鏡頭，可以幫你探測敵人的位置。」依時蓋一塊紅鏡片在吉蒂右眼前。

她馬上進入天花蜘蛛的視覺，四周呈灰藍色，而房間內有三個黃紅色的人形，正是他們。

原來在科技面前，人類是如此赤裸。

「有地圖嗎？」里奧問。

「有…這裡。」吉蒂打開介面，分享螢幕截圖。

軍事禁區呈‘凹’型結構，向下發展五層，空間隨層數遞增。

「三樓的大廳值得注意。它位於整個軍事禁區中心，假如我是食師就駐守在那裡。」依時指着地圖，說。

「麻煩了…這裡只有一條螺絲梯上落…」吉體仔細研究禁區地圖，發現情況比想像中棘手。

「不是更好嗎？我們肯定不會迷路阿。」里奧不明白為甚麼吉蒂會覺得麻煩。

「假如我們在下層打起來，食師只要封住螺絲梯就可以困死我們。除非………」吉蒂眼神黯然下來，深呼吸繼續說。

「除非我獨自下去，你們留守這裡。假如發生戰鬥的話，我可以用夢魘穿牆的優勢逃命，你們就逃向正門。」吉蒂道出自己玩命的計劃。

「獨自潛下去？！」里奧大吃一驚，送他一身神裝也不會冒這個險。

「沒事…我習慣了。今次最危險而已…」吉蒂心意已決。

她將粉紅髮紮成馬尾，戴上兜帽口罩，一身緊身黑裝，化成煙霧穿門出去。
。。。。。。。。。。。。

一眨眼，吉蒂已經離開安全屋。

走廊寂靜無人，晃動的燭光引領她前往漆黑的螺絲梯。

吉蒂深呼吸，為身體注入久違的危機感。

視線漸漸清晰，四肢輕盈起來，重恰舊日遊走刀鋒的感覺。

「這樣才有趣嘛……哼哼哼。」她微興奮起來，步下螺絲梯。
。。。。。。。。。

轉一圈，到達二樓。

吉蒂戴上紅鏡片，倚着牆腳蹲伏前進。

抓住她耳朵的機械蜘蛛提供即時熱成像視角，危機一覽無遺。

「記住，蜘蛛鏡頭有紅光，有機會暴露你位置。」依時也看到吉蒂的影像，提醒。

吉蒂每五步一停，確認安全再移動。

二樓右翼並沒有房間，一轉角，來到連接兩翼的長走廊，一個穿着重鎧甲的ＮＰＣ坐在中間位置，面前有一張桌子。

他對着前方發呆，似乎十分無聊。

吉蒂左右查看，未發現其他人，大膽接近。

桌子上放着一本巡邏紀錄，上面有大量法文簽名，想必是玩家當值時的簽到簿。

「１６００…１８００…２０００…即是兩小時巡一次。」吉蒂馬上找到有用的資訊。

現在是１４：４７，她有足夠時間行動。

經過ＮＰＣ，來到左翼，這裡只有一間房。牆屋有一條長方型的隙縫，可容一條手臂穿過。房間內坐着兩個ＮＰＣ，身邊放着雀籠，有的更住着數隻密語鳥。

「連密語都經過審視，這裡的保密比我想像中更嚴呢。」吉蒂擔心起來。
。。。。。。。。。

眼見二樓並無特別，吉蒂馬上動身到三樓。

螺絲梯才走到一半，下方已經傳來嬉笑聲。

她貼着牆壁，放輕腳步來到三樓右翼。

牆壁出現一道大木門，吉蒂看到紅紅橙橙的暖氣從門縫透出來，連天花都

燻成暖綠色，想必裡面長期有人。

吉蒂伏到門上偷聽………

「‘野狼印記’無論PVP或者PVE都實用。」

「不對，聽說‘羔羊印記’的減傷BUFF比較實用。」

另一人突然清空嗓門。
「先前德軍不是連吃敗仗，失去科隆及慕尼黑兩座大城，人人都以為盟軍會直取柏林嗎？
兩週前，盟軍於‘鐵枝森林’戰敗，失去７０個公會的戰鬥力，同日超級軍事港口‘安特衛普’也失守，被德軍奪去。
網上的討論立即吵得熱烘烘，說‘羔羊印記’太強了，因為活下來的多半是選擇‘羔羊印記’的公會。」他說。

此時某人突然推開木門，打着呵欠走出來。

吉蒂情急之下滾入房間－－－－驚見十多個食師在這裡休憩着。

有女食師在角落看書、有人赤裸上身舉啞鈴、有人在鬥卡牌、亦有一群人在長桌上聊天。

他們的武器都透出異色光茫，鎧甲以龍鱗或秘銀鑄造，光是裝備已經與吉蒂有天淵之別。

這裡…住着一群怪物。

吉蒂正想離開，依時急忙說。

「等一下！他們聊天的內容很重要！」他發現食師的對話隱藏了大量情報。

吉蒂只好勉為其難多留一會。

「但我不認同。我認為德軍取勝，是他們得到神秘配方鑄造‘技能附魔’武器。那種武器的力量足以抵銷‘野狼印記’的傷害加成，才令盟軍大敗。」他說。

「那麼‘野狼印記’太弱了吧？遊戲失去平衡就不好玩了。」另一人不悅，說。

「不…這樣才平衡。德軍為了攻略第五神宮，不惜掉失兩座主城。他們只是豪賭成功，現在連本帶利羸回來。」此時女食師插嘴，說。

「甚麼豬狗羊狼？別浪費時間了！」吉蒂只覺得新世界好複雜，默默離開房間，潛向第四層。
。。。。。。。。
第四層是中空樓層，堆滿修補城牆的石磚水泥、為魔法武器充能的寶石等防守素材，由ＮＰＣ衛兵把守，一目了然。

「要是下一層也找不到他怎麼辦……」吉蒂覺得自己很可能白走一趟。
。。。。。。。。
來到第五層，這裡跟四樓一樣中空，卻沒有建材。

正當吉蒂萬念俱灰時－－－－－熱成像顯示角落站着一個玩家，身邊有一個直徑十米的測隱區域。

他正守住…一條地圖沒有顯示的樓梯。

地下第六層的樓梯。

「地圖沒有顯示，又有專人把守…恐怕就在下面了。」里奧傳來聲音。

「但你打算怎樣穿過那玩家？」依時問。
吉蒂小心翼翼接近玩家，在紅圈邊緣使用‘要害掃瞄’，發現他的弱點是後頸的裝甲縫，及鐵環手套內的反隱形戒指。

吉蒂根本沒有能力秒殺他，也沒有足夠力量擊昏他。

不過－－－－

「我還有一招…得看運氣了…」她凝重說。
。。。。。。。。。。。。。。。。。

吉蒂蹲下來，單手按着地面，變成測量師逐塊測試軟硬度。

最終被她發現一個20磚x20磚的軟地面，代表可以穿下去。

「萬一你跌在敵人頭上…怎麼辦？」里奧對吉蒂的計劃極度保留。

「希望我夠肥壓死他。」吉蒂站在軟地面邊緣，開玩笑道。

里奧立即望向依時，他只是苦笑回應。

「我去了…」吉蒂不留猶豫的時間，向前縱身一躍，跳水般穿過地板。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
一縷黑煙從天而降，直達地面化成墨水散開，動作輕巧得連牆角的老鼠都未驚醒。

這裡漆黑一片，空氣瀰漫着霉爛的氣味。

吉蒂發現自己被一道鐵柵困住。

「這是…牢房吧？」她摸着牆壁，如像發現寶庫一聲笑道。

「吉蒂！你後面！」依時驚叫。

就在她正後方有一個熱成像人形！

吉蒂回頭一看－－－－是一個留着橙髮，遍體鱗傷的男玩家！

「你…是誰？蘇丹派你救我嗎？！快，將鐵鏈解開！」他看到吉蒂後興奮說道。

吉蒂當埸愣住，腦海響起震耳欲聾的滋滋雜聲。

「快！救救你，我很需要離開這裡，他們馬上要巡邏了。再不走－－－－－」橙髮男苦苦乞求時－－－－－啵滋～吉蒂揮刀割開他的喉嚨。

橙髮男立即滿口鮮血，雙手拼命抓向傷口，卻被鐵鏈鎖住。

吉蒂眼也不眨，將短鐮狠狠釘入他下巴，再用力一絞，整條食道被勾出來。

盡管滿地鮮血，男玩家仍然活着。

吉蒂腦內的雜音消失，馬上向他太陽穴再補一刀，男玩家才默然死去。

「沒有防裝…我三刀全爆擊才一萬二千傷…到底他等級多高…」她收回短鐮刀，搖頭嘆息說。

「你幹甚麼阿？！」依時壓着聲線對她怒吼。

「為甚麼你隨便殺人阿？！瑪麗叫我們別鬧出人命阿！」里奧也不忿道。

「假如我不救他，他肯定會大吵大鬧。更糟糕是他會記下我的樣子與出現時間，令我們十分危險。這樣會害死瑪麗…不是嗎？」吉蒂冷淡回應，踏着士盈的步伐離開牢房。
。。。。。。。。。。。

她隱形巡視走廊，兩面都是囚室，有十餘個囚犯…然而，乞丐王子並不在這裡。

懸着的心稍微安定下來。

穿過窄走廊，她來到血跡斑斑的石室。牆壁放滿刑具，少量裝甲，用途不言而喻。

繼續前行，途經螺絲梯，看到剛才守梯玩家的背影，吉蒂暗暗得意起來。

轉彎，是一條長走廊，走廊彼端見到紅紅橙橙的光茫。

「熱源！這是‘熱源’的光！」里奧興奮大叫，依時急忙掩住他嘴巴。

吉蒂快步通過走廊，去路突然被一道冒藍光的鐵柵擋住。

「這是…反魔法素材，我穿不過去。」吉蒂皺眉說。

她嘗試開鎖，但是開鎖工具插入匙洞時發現裡面空空如也，無鎖可開。

「給我一點光，吉蒂。」依時說。

吉蒂再點一根火柴，發現鎖頭十分厚，被三層齒輪墊起來。

「這是‘機環鎖’吧。」依時看着屏幕，與里奧研究起來。

「你要扭動齒輪，正確的匙洞才會出現，算是遊戲內高級保安鎖。」里奧解釋。

「別介紹鎖頭阿，告訴我如何破解它。」吉蒂心算着時間一分一秒過去，不耐煩說。

「機械師有技能叫‘逆向工程’，可以破解這種機械鎖。不過…我們要親身去到鎖前。」依時冷靜說。

「那麼…放棄吧，對不起。」吉蒂道歉，轉身走人。

「等等！你怎可能去到門口才走？！」里奧奪過蜘蛛，對吉蒂大吼。

「冷靜。你們無法通過守住６樓的人，所以這是無解局面。與其冒高麼大的風險，倒不如先撤退。」吉蒂千萬個不願意驚動食師，勸說。

耳環沉寂下來，沒有回應。

「你幹甚麼？」吉萬聽到依時說，但聲音甚微。

耳環突然傳來上膛聲。

「喂，里奧！」

「他怎麼了？」吉蒂急問。

「他拿着衝鋒槍走下來了！」耳環傳來依時收拾東西的聲音。

「快阻止那個傻仔阿！」吉蒂掩着嘴巴，對耳環呼叫。

「我…盡力……你趕快…………」依時跟里奧拉扯着，但處處顧忌的人怎可能阻止豁出去的人？

他慢慢被里奧倒拖下去。

「屌！早知不跟他組隊！」吉蒂狠狠啃指，只容許自己用三十秒時間思考。

殺上去，恐怕單挑打不過守門人。
潛上去，守門人會呼叫食師攔截。
等里奧下來，他們會被食師截停。
問題始終是那群食師…幾乎不能避免。

三十秒時間到，吉蒂必須行動了。

「避不過要打…打………我用甚麼跟食師打？」吉蒂環顧四周，目光突然停在囚室…

她衝回刑具室，拾起一大堆裝甲，然後回到橙髮男囚室，按住他屍體。

「以貌取人。」
。。。。。。。。。。。。。

一個黑影潛入某囚犯牢房。

「你是誰？」囚犯疑問。

黑影走近他，正是橙髮男。

「你怎…怎樣逃出來的？！」囚犯吃驚問。

「沒時間解釋了…」橙髮男斬斷他的鎖鏈，牽着他的手穿出鐵柵。

此時走廊已經站滿囚犯，他們一言不發，在裝甲堆中挑選適用的裝備。

囚犯馬上心領神會，默默穿上一件鎧甲。

上好裝甲，他們來到刑房挑選武器。

這裡只有皮鞭、鐵通、剪刀等工具，連一柄長劍都沒用。

但對現在不反抗，明天就是敵人持刑具，而不是自己。

眾人整理好裝備，來到螺絲梯…守門人的背影就在面前。

「開始了…」橙髮男輕輕點頭，手持短鐮刀打頭陣。

他站到紅光邊緣，突然箭步搶前。

守門人立即察覺有異，回頭一望－－－被橙髮男迎面撲倒。

橙髮男未等他呼叫，將拳頭強行塞入他嘴巴裡。

其他囚犯一湧而上，用鐵通、小鎚、皮鞭往守門人身體亂毆。

守門人狠狠咬住橙髮男的手，兩隻門牙沒入肌肉裡。

橙髮男痛得幾乎昏厥，不得不縮手。

守門人嘴巴一空－－－

「吾魂盾！」他朝空氣一抓，一面紫光盾憑空飛來，爆出一波能量彈飛眾人。

「聖療術！」他抓住兩秒的空檔為自己療傷。

囚犯們再次湧上去。

「越‧獄‧阿！！！！！」守門人抓住最後一秒，劈喉咆哮，連天花都震下沙石來。

「碎岩！」某囚犯是暴君，用打鐵用的巨鎚狂敲守門人的頭盔，務求短時間內敲暈他。

此時螺絲梯傳來急促的腳步聲…

橙髮男見狀悄悄退到牆邊隱形。

「魔鬼之觸！」

「腐血藤！」

一大波血藤從暗影射出，然後十多個全副武裝的食師撲出來。

「冰霜新星！」囚犯炸出冰環，及時封住梯口。

未幾，冰體開始裂碎。

囚犯與食師對峙半秒………

「喝阿！！！！！！！！！！！！！！！」雙方在狹小的空間廝殺起來，軍陣禁區的燭光立即變成紅色。

依時及里奧趁亂潛到第六層，看到滿額大汗的吉蒂倚着牆壁，按住手腕的傷口。

里奧不顧吉蒂半眼，一枝箭飆去開鎖。

「不要緊嗎？」依時為吉蒂照料傷口，發現是數個牙齒印，立即用急救噴霧止傷。

「我…我背包有嗎啡…幫我打兩針。」吉蒂實在忍受不住劇痛，嗚咽說。
樓上殺聲震天，里奧抓緊時間，連解三鎖。

今次吉蒂將開鎖工具塞進去，輕輕扭動，鐵閘就嚓一聲開了。

這個倉庫不大，只有少藏庫藏。

里奧馬上跑向角落的橙紅光，撬開木箱－－－－他的熱源就放在禾稻草上。

「回來…爸爸懷裡吧。」里奧聲淚俱下，將熱源捧到懷裡。

「里奧…」依時發現腳下仍有紅光滲出，顫抖指着。

他們合力抬起木箱，再撬一個，發現下面的木箱藏着另一個方型熱源。

「這…這是？！」他們簡直覺得中頭獎，小心翼翼捧到手上。

「幹甚麼？！上面快打完了。」吉蒂急道。

「快拆其他箱，這下子不得了！」依時急忙說，兩個機械師忙碌起來。

吉蒂隨意晃晃，發現另一個角落的木箱上有一堆照片。

她拾起查看，發現是五人合照。

分別是紅髮少女、藍髮少女、銀髮少女、深藍髮姐姐與金髮少年。

「這不是…Kanatheon的創會五人嗎？」吉蒂皺着眉，點亮火柴查看，確實是他們五人。

為甚麼他們的合照會放在紅櫻要塞的地底倉庫？

吉蒂疑惑着，輕輕翻開照片下的木箱。

突然，一陣寒意從頭皮淋到腳跟，再反彈到天靈蓋。

她掩着嘴巴退開，然後嗚啦一聲嘔吐。

「嘖～只有多一個熱源。吉蒂？怎麼了？」依時看到吉蒂整張臉都變灰，嘔個不停，擔心道。

吉蒂虛弱地指指木箱，然後食道一熱，再嘔。

依時接近木箱，小心翼翼打開，連嘴巴也來不合掩，噴得滿牆都是牛扒。

此時里奧害怕極了，但他很想知道木箱收藏了甚麼。

他做足心理準備，打開木箱，裡面竟然放着一顆人頭！

一陣灸熱的感覺湧上來，里奧急忙移開視線，將胃酸嚥回去。

他再仔細一聲，失聲驚呼。

「這不是……尼菲特嗎？！」他憑藍髮及半合的眼睛認出尼菲特的樣子！

「瘋子！有病阿！」依時咒罵着。

「不管了，要走，上面差不多打完了。」吉蒂擦乾淨嘴巴說。

里奧一時間慌了手腳，情急下將尼菲特的人頭塞入背包。

他們跑上五樓，發現囚犯已經被食師逼到角落，急急跑上螺絲梯。

「你們是誰？」可笑，一個食師剛好從樓上步下，與他們撞個正著，擋住去路，問。

「幫我拿着可以嗎？」里奧將額外找到的熱源塞到他手上。

「這是…熱源？！你怎麼－－－－－」食師大驚，望向三人，看到他們已經躲到樓下。

里奧舉起衝鋒槍，對準熱源扣下板機－－－－－

強光一閃－－－－－轟隆～～～～～～～
。。。。。。。。。。

吉蒂被強烈的爆風摔到牆上，耳鳴大作。

迷糊間有人將她從瓦礫中挖出來。

她好不容易站起，咳出數口灰塵，發覺眼皮紅噹噹。

用力睜開眼……是陽光。

「陽光……陽光？！」吉蒂回神過來，赫見自己站在大坑之中，抬頭就是藍天白雲。

「對…我們瞬間回到地面了……」依時僵硬地笑着。

原來里奧引爆熱源，將軍事禁區炸開花。

他們回到地面…同時被數十個狩魔人用槍指着。

「五秒報上名來，否則開槍！」他們吼道。

「我們是不是鬧大事情了？」吉蒂自知躲不過狩魔人的子彈，躲到他們身後，苦笑問。

「是他把事情鬧大了。」依時皺眉說。

里奧牢牢抱住小烏龜的熱源，雙腿發抖。

他祈求着瑪麗會出手，慌張地查看瑪麗的身影。

可惜太遲了……

「開火！」

城牆爆出數十閃光，一幕子彈飛撲過來！

「哇阿～～～～～～」三人縮成一團，蹲下來尖叫。

「天護衝擊！」一道金光突然從商業區照過來，在三人面前張開金光牆，
噹噹噹擋下所有子彈。

吉蒂抬頭一望，驚見身前出現一個穿着殘甲的金髮大叔。

「你是……？」

「系統提示：帕修斯 要求加入隊伍。」

「讓我護着你們走吧………」此人正是帕修斯！

「矣？！？！？！？！？！？！？！」

「對不起……」里奧奠重道歉。
鄭重

對里奧好感度下降500
成個on9仔咁

熱源唔係好重要㗎咩
話炸就炸

會唔會有新五轉出埸？

Why

當然重要

應該係打得林奠多

想打個｢鄭｣字唔覺意打咗｢奠｣字

明明有兩粒熱源

吉蒂雖然無新世界的經驗，但係作為一個身處高科技現實世界的人，點會覺得個耳筒係外星科技?

吉蒂係母服出名鍾意玩虐待，而家見到個人頭就嘔?

德治時 密語鳥會比德軍射落嚟 冇即時溝通方法
所以傳聲耳環係遊戲入面其實係好屈機

下果到就唔回應住

竟然比膠我？

人地都已經命都唔要（仲要個名唔係生命x上面）自己落去探路，佢一聽到熱源就鳩衝落黎，不如自己死左去算喇佢

可能吉蒂有左，所以見到血腥野就作嘔

金髮大叔

咁經手人係邊個

佢咪去找BB個爸爸

佢哋幾耐冇見

Lm

不要問不要信巴打係邊

快d睇下你自己做左d咩野on9野
熱源都炸爆佢

柒帕出嚟擔大旗了

電腦大爆炸

不過唔炸比班食師sm

地面都上唔番啦

念力屌

樹巴

樓豬終於番黎啦

Feel到又開始精彩喇

打機打到生仔

唔炸自己果粒 炸人地果粒

打機只會打到瀨屎

樓豬終於連水龍巴都激嬲埋 以後無人坦你啦

手足們，全力進攻

自己個粒有感情

其實點解唔整高達

整到嘅話會俾德國佬打哂

都未解釋熱源點黎

M底（曾經係）有冇興趣用文解釋

留名睇激嬲水龍巴嘅m底仆街

熱源有好具體嘅產生方法，可以話係一個角色只可以整一次

佢邊可能嬲我

屌你，文呢

就有

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第三十七章———巨人

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
二十挺步槍，一面巨盾，帕修斯屹立於友人與死亡之間。

子彈像暴風雨一樣射向巨坑，他的護甲值眨眼被轟掉大半。

「帕修斯你好硬阿！但我們必須移動，不然只是活靶而已。」依時急道。

「………………」火花已經擦到耳邊，可是帕修斯連眼也不眨，沉默盯着前方。

「帕修斯，要移動了！」依時急道。

「你看不出我動不了嗎？！」帕修斯吼回去。

咚一聲，最後的護盾值被秘銀子彈摧毀。

現在赤裸的盾牌以自身防禦值硬接子彈，叮叮叮叮響個不停，更熱起來。

吉蒂摸出飛刀嘗試反擊，可是兩次探頭都被子彈碎片擊中，血條立即見紅，消耗她絕無僅有的回血藥水。

「帕修斯，做點甚麼！」依時眼見即將被子彈淹沒，拉住帕修斯的手臂急道。

「‥‥‥‥‥‥‥‥」可是帕修斯雙眼空空如也，對眼前生死瞬間置若罔聞。

「我們要移動了！」吉蒂著急起來，叫嚷。

「好了好了我聽到了！跟着我走————聖魂鎖鏈！」帕修斯右手一抓，從三人胸前勾出淡藍色的魂鏈，將所有傷害暫時轉移到他身上。
他扛起大盾，一步一步帶領隊友爬出巨坑，躲向右手邊一段碎裂的城牆後。

現埸子彈橫飛，處處都被流彈擊中濺起碎石。

他們只能硬着頭皮衝上去。

「嗚阿～～～～！」負傷的吉蒂用力不穩，不慎抓碎一塊瓦礫，整個人滑回去！

狙擊手眼明手快，準星一甩，朝吉蒂身體就放兩槍！

啪啪兩聲，吉蒂左腰立即開了兩個血窟窿。

可是她並不疼痛，相反———

「嗚！」帕修斯痛得彎下腰，盾牌也歪到一邊。

「抓住我，吉蒂！」依時奮不顧身，飛撲到巨坑邊緣抓住吉蒂，慢慢將她拉上來。

「趕…趕快，我必需要回血…」帕修斯說着，他的盾牌邊緣開始被打出小洞，手臂都麻了。

「里奧！拉我！」依時不夠力，向里奧求救。

里奧早已經躲到城牆後，可是就死不出來。

他蹲在角落，戴上燒焊面具修補自己的武器。

咻～又一顆子彈射穿吉蒂腳跟，今回帕修斯單膝跪了下去。

大盾一沉，子彈就擦着頭皮而過。

「里奧，幫幫忙呀！！！！！！」依時忍不住咆哮。

滋…滋滋滋………

「最大問題是冷卻………」里奧對隊友充耳不聞，一邊燒焊，一邊自言自語。

「包圍過去，他們被釘死在地面了！」狩魔人看到他們動彈不得，立即沿着城牆包圍過來。其中一個更加繞到他們側翼，舉槍瞄準吉蒂的後腦！

突然，他們後方傳來怪異的機械充能聲……

咇…咇咇…咇咇咇咇咇——————

強光一閃，伴隨一聲巨響，地動山搖！

剛才狙擊手站着的城牆被轟出一個大洞。

全埸玩家都嚇得伏下來，望向音源———竟然是里奧手中的奇怪長槍。

它有一根兩米長的炮管，連接着一個籃球大小的球形彈鼓。

里奧扳開彈鼓旁的筏門，四周的排氣孔立即噴出熱騰騰的蒸氣。

他馬上灌入一瓶大回復藥水冷卻彈鼓，然後彈鼓開始充能。

「難…難道你……將熱源裝到步槍裡？！」依時對長槍隙縫冒出的橙光再熟悉不過……

「雖然用水冷成本很高，而且會損耗熱源，但總比死在這裡好吧？」里奧苦笑，然後用盡全身氣力扛起長槍。

他對着二十米外，城牆上的狩魔人再放一槍！

轟隆～～～～城牆又被轟掉一大塊。

「不對勁……先後退！」幸好狩魔人逃得快，剛才一炮並未擊中他。

「我…我不舉了……」里奧才射兩槍，手臂已經酸軟無力，連槍口都抬不起來。

此時帕修斯蹲下來，將里奧的槍口扛到自己肩上，然後強忍痛楚站起。

「我坦…你射…吉蒂準備藥水冷卻，依時帶路逃向南唐。走！動起來！」帕修斯突然拋出完整的計劃，四人立即有隊形，開始退出城牆。

帕修斯向後持盾，跟里奧組成活體炮台，以絕對的火力壓制城牆上的敵人。

「可是南唐在數十里外，我們怎可能擺脫他們？！」依時發現眼前是一片無遮無掩的荒漠。

他們且戰且退，搞半天才勉強走出紅櫻要塞的影子，但仍然在狩魔人的射程範圍內。

咇……咇咇…………咇………

「糟糕！槍管要壞了！」里奧發現槍管已經發紅變軟，漸漸彎下來。

「不止，藥水只剩下三瓶而已！」吉蒂掏空背包，急道。
此時，一顆子彈剛好擊穿帕修斯的盾頂，一塊子彈碎片濺進他的頭盔！

「嗚阿！」帕修斯吃痛摔倒，掩着鐵盔，鮮血從細隙裡湧出來。
巨盾終於倒下，他們瞬間變成赤裸裸的羔羊！

「就是現在，給我打！」城牆閃起星星火光………

這波彈幕肯定將他們打成筲箕。

「聖甲術！」帕修斯從劇痛中掙扎醒來，召出一道紫色聖光照耀自己，然後張開雙手，像雄鷹翅膀一樣罩住自己隊友。

「要逃出去………」他說。

子彈到，他們擁成一團，閉起眼睛————

叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮！

一幅厚冰牆憑空出現，接下所有子彈。

「他們哪來法師？！換熱溶彈！」狩魔人立即換上紅彈藥。

再次舉槍瞄準，赫見天空驟然變色……

本來晴空萬里，可是遠方突然出現一波黃黃黑黑的海浪。

「沙塵暴要來了！」城牆鐘聲大響，觀戲的玩家立即雞飛狗走，躲到室內。

土黃色的怒濤遮天蔽日，下午變夜晝，傾刻間撲上城牆！

呼～～～呼呼～～～～～

狩魔人的瞄具立即被沙子填滿，連嘴巴鼻孔都塞滿沙粒，不得不躲在城垛後。

「好重……」吉蒂將帕修斯的手臂橫在肩上，卻發現自己扛不起他。

最終他們合三人之力才搬起笨象如牛的帕修斯。

迎面走向沙塵暴，雙手無暇，他們只能低着頭，默默承受風沙刮打。

依時在風暴中瞇着眼，隱約看到一條綠色雷射光穿過沙塵。

「矣…熱成像瞄準器……難道－－－－」他一抬頭，發現雷射光正瞄準吉蒂的後腦。

吉蒂正冒着風沙邁力前進，冷不防被巨力從後撲倒。

「你搞甚麼－－－－－」她回頭大罵，突然啪一聲，滿臉是血。

依時站在吉蒂身後，肚子穿了一個洞。

他捂着血如泉湧的傷口，跟吉蒂對上一眼…話也來不及說就倒下了。

咻～～～～啪！此時紅櫻要塞才響起槍聲，驚醒里奧。

「他們換上熱感瞄具，風沙擋不住視線了。你趕緊跑阿！」里奧扔下帕修斯雙腳，舉起步槍盲目反擊，爭取時間為吉蒂逃走。

吉蒂內心掙扎一秒，頭也不回朝風暴狂奔。

可是沒走出幾步，兩個穿着黑披風，正在‘開紅’的人背風而立，擋住她的去路。

「這就是…新世界嗎…」吉蒂最終也停下腳步。

個子較矮的黑衣人伸出魔杖，向天空一點－－－－－熊！
。。。。。。。。
「我射倒一個了！他們逃不掉的！」狩魔人從熱成像瞄具看到依時倒地。

沙塵暴吹冷地面，令四人在灰灰藍藍的熱成像裡變成醒目的黃色人形。

他將準星慢慢移到里奧的眉心………

「再見了…五轉的蠢材。」他笑道，緩緩扣下板機。

突然，整個天空整成橙紅色，瞬間淹沒四人的影像。

「甚麼………ＷＴＦ？！」狩魔人除下熱成像瞄具，赫見一個火海嘯撲向城牆！
。。。。。。。。。

吉蒂本能地舉起手臂，卻發現火沙巧秒地避開四人，形成一個圓形的空住圈。

「帕修斯那個笨蛋…」矮小的黑衣人脫下兜帽，露出活潑的綠色雙馬尾。

她有着凌厲老練的眼神，還有跟眼神不相稱的嬌小身體。

很眼熟…可是吉蒂認不出她。

此時沙子有意識地隆起來，變成一隻沙舟載起帕修斯、依時及里奧，送到吉蒂旁邊。

「加…加奈！趕快救救他！」里奧立即認出小女孩，旁邊的人無異就是樹。

「別急。」樹將一枚白果塞入帕修斯口中，他輕輕一嚼就回滿體力。

「聖盾術！」他馬上對依時施放護盾，暫時保住他的性命。

「這個火海……是你們……」吉蒂目瞪口呆說着。

「這東西沒有實際攻擊力，趕快逃吧！」樹扶起着加奈，跨進沙舟。
他們逆風前進，高速駛向南唐。

正當吉蒂稍微安定下來時…風吹着吹着就停下來。

「樹，你搞甚麼？！」加奈皺眉道。

「不對…我正在控制地形阿。」樹大惑不解，用力抓住沙地，再次嘗試召出沙塵暴。

此時涼風撲面，一股不明的強風迎面吹來，令沙舟開始後退。

樹暗叫不好，當下放棄召喚沙塵暴，努力控住沙舟。

當樹放棄沙塵暴的一刻－－－天空灑下一塊塊白棉花。

白棉花觸到皮膚後馬上溶成凍水。

「這是……暴風雪？！」樹大吃一驚。

剛才狂沙熱漠，氣侯理應要一段時間才恢復正常。

竟然有人一下子將氣侯扭轉？！

「我管他是甚麼，快走阿！」加奈站在船頭，噴出火龍，在冰雪中破開一條路。

「是她……就是這個感覺，那個女惡魔又來了！來單挑阿人渣！為甚麼不殺我阿？！來阿！」帕修斯突然激動起來，朝暴風雪怒吼。

樹全神貫注，突然感到控制沙舟的手臂痕起來。

「抓穩了！」他當下使上全力，沙舟狂飆一會，終見光明。

他們啵一聲衝出風雪範圍，南唐城就在不遠處山脈後方。

「這裡安全了…接下來用走的吧。你口中的女惡魔是誰？」加奈鬆一口氣，回望紅櫻，對身後灰蒙蒙的風雪猶有餘悸。

「她就是－－－」帕修斯正想回答，樹內耗過多，哇一聲吐出大口鮮血，倒下來。

吉蒂立即爬過去，想扶樹起來。

「不用管，原靈的血你回不到，他躺一下就好了。」加奈似乎對樹重悄的情況見怪不怪，反過來照顧依時的傷口。

「不……今回不同……」樹掙扎坐起來，捂着剛才手臂痕癢的位置。

「甚麼鬼？」加奈不耐煩問。

樹慢慢打開手掌－－－－－他的手臂上出現一個紫色的指印，身上多出‘魔力烙印’的狀態，並沒有時間限制。

「這是……甚麼……」
。。。。。。。。。。。。

紅櫻要塞－－－－

「該死！他們跑了，六口彌生回來肯定用我們餵食師了！」狩魔人在城牆上亂成一團。

黑紗少女盯着遠方，笑而不語。

「才逃不掉呢……」她默默說。

果然，屌先有文

又比人屈機 好煩

個黑紗少女咩料啊？

又隱身，又係法師，原靈改天氣都唔夠佢嚟，仲要上狀態冇時限？

我知啦，六口收伏左隻高神跟身

熱源武器

寫到兩鎗不舉

真係型不過三秒

係惡魔!!!

樹真係好冇用

留名係新五轉

唔準你咁話樹

但係人哋食到俄妹同加奈喎

吉蒂仲無用 比人屈lv

岩，我食到

我估係幻像師5轉

會唔會係法師刺客雙修

新職：GM

會唔會又係新AI?

嬲左啦

［系統更新：第三帝國改做第四帝國］

睇返啲文突然發現

事源第三帝國依個名真係比希特拉拎咗去用，我一開始係寫第四 但心中參考納粹 寫寫下寫錯咗

更完新要幾時出文

係時候出文啦屌你

幫佢諗埋藉口：系統更新完要維護伺服器㗎

屌

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第三十八章－黎明來到

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
「………………」六口彌生站在城牆上，凝視巨坑。

「會長，仔細搜尋後，倉庫內的藏品都消失了，當中包括你的私人財物。很可能在爆炸中被毀。」食師說。

六口彌生合起眼睛，深呼吸。

「廿人都留不住四個人，倒不如吃掉吧～靠自己最好。」曼尼舔着腥紅色的舌頭，飢腸轆轆望向狩魔人。

「軍事區突然爆炸，四個人就從地底冒出來。我們已經即時進攻，不過剛好遇上沙塵暴，他們才僥倖逃脫。所以這件事不能怪責我們阿！」羔羊急忙向野狼解釋。

「…………讓他們負責重建吧。」意外地，六口彌生並未動怒，轉身就走。

曼尼瞬間懵了眼睛，跟上她。

「一個人都不罰？象徵式也要殺幾個祭旗阿。」曼尼努力為自己的肚子爭取。

「我不想再糾纏過去了。」六口彌生不勝其煩，快步甩掉他，回到紅櫻要塞頂層的私人房。

一推開門，她就發現黑紗少女位在自己的椅子上，肆無忌憚翻閱公會文件。

「警告…逾期繳納奉獻…不積極建立教會…可能被開除分會會長一職…你的煩惱真多耶…」黑紗少女笑道。

六口彌生並未理會，反而走到窗邊，以更高的角度俯瞰紅櫻要塞。

「我有一埸勝仗可以打，但會引起另一埸敗仗。」她喃喃自語。

「那麼不打仗就可以了？」黑紗少女反問。

「那麼戰爭就會找上門，發生在家裡。日本人不是犯了這個錯，才輸掉這座要塞嗎？」六口彌生反譏，可是臉上沒有得戚的表情。

「整天沉醉在ＰＶＰ，不推遊戲劇情，你不悶我也悶。告訴你，並不是很多人對政治感興趣的。」黑紗少女伸個大懶腰，打着呵欠說。

「我當然知道…難道我不想推神宮嗎？他媽的一堆公會劃地為王，路過也要收費。一言不合就開紅，由單挑變ＧＶＧ，再演變成國戰，最後是陣營對壘。」六口彌生鮮有大吐苦水。

黑紗少女眨眨眼，仔細觀察着。

「不過你就是沉迷…ＰＶＰ帶來統治、征服與壓榨的感覺，不是嗎？」少女反問。

「你這隻‘前老鷹’當真大言不慚！看，你避戰逃到亞洲，現在戰爭還不是找上門了？」六口彌生忍不住，直言反駁。

「沒有阿？我在這裡找到和平的樂趣，很好。」黑紗少女笑道。

「你看到信件吧…西教庭警告要開除我會籍，它可能派代理人剷除我的公會。」六口彌生的思緒再次陷入棋盤之中，頭痛起來。

「放心吧。代理人到來，我會幫你勸走他們的。」黑紗少女把玩着羽毛筆，漫不經意說。

「西教庭的總部仍未曝光，很可能藏在‘外海’中……我需要一支艦隊。」六口彌生盯着亞特蘭蒂斯大地圖前，喃喃自語。

「你跟盟軍交惡，德國沒資源興建艦隊，最方便是向俄羅斯女大公買戰艦。」黑紗女說。

「老鷹的消息也不是太靈通喔？俄服跟盟軍決裂正是我的功勞。」六口彌生笑道。

「喔！原來盟軍背叛俄服的始作俑者是你？哈哈，你真是樂此不疲阿。」黑紗少女笑道。

「沉港…是最方便的港口。」六口彌生將目光停在奧蘭多爾帝國東端的小港。

黑紗女本來散漫的態度突然凝固，坐正身體，嚴肅地打量六口彌生。

「你…不會打算攻打太陽帝國吧？」她不安問。

「傻的嗎？太陽國是最強大的貿易伙伴，我才不會自斷財路。我要……先拆散她跟火良野的協議，然後用戰爭恫嚇，逼她讓出港口經營權給我。」六口彌生道出自己瘋狂霸道的計劃。

「抱歉，我不認為太陽女王會害怕你，更會對唐卡拉宣戰。她是一個有野心又有耐性的人。」黑紗女譏笑六口彌生的大計。

「我將港口１００％營利轉讓予她就可以了。我只要找到西教庭的總部就會離開港口。這個條件對她百利無害，那個精打細算的法爾奧不會拒絕。」六口彌生笑道。

「好。最後一個問題，為甚麼她會解除與火良野的協議？」黑紗追問。

「因為…死人是無法履行承諾的。」六口彌生握緊拳頭，當日在灼熱之海被火良野暗算的情況仍然歷歷在目。

「你會趕盡殺絕？我不信。」黑紗女奸笑起來，似乎早就識破她的秘密。

六口彌生立即愣住，不敢接下去。

「聽說那四人偷襲紅櫻要塞時你在埸，你知道他們現在藏在哪嗎？」六口彌生轉話題，問。

少女笑吟吟地望着六口彌生。

「誰知道阿？」

。。。。。。。。。。。。。
南唐，聖三一自治區。

「飲杯！！！！！」為數不多的老會員躲在地窟開懷暢飲。

「噢～～～小寶貝，我以後都不會再扔失你了。」里奧用絲綢包裹熱源，然後像孕婦護着嬰兒般捧在懷中，一邊撫摸一邊說。

「我們敬帕修斯一杯！」他們舉杯齊眉，站起來至意。

帕修斯只是敷衍地半舉酒杯，不喝一口就放回桌面。

「別愁眉苦臉！你救了里奧及依時，等於救了整個公會。我們在艾德格王國很需要機械師。」阿圖跳出來說。

聖三一餘黨遷入艾德格王國後總算安頓下來，但仍然很依賴加奈暗中救濟及提供情報。可是唐卡拉國佈滿法軍的線眼，他們需要低知名度及高生存率的玩家當跑腳。所以作為公會第二梯隊，同時主升力量及穿重甲的神職者阿圖就成為不二人選。

「對阿帕修斯，你已經盡力了。」其他人附和。

「敬帕修斯的！」他們再碰杯，啤酒灑滿地面。

里奧跟依時交換眼神，突然站起來，清空喉嚨。

「各位…我有一件事要鄭重宣佈。」他煞有介事說。

「你跟依時要出櫃嗎？」阿圖打趣說，呷下小口啤酒。

「我們…發現了尼菲特的屍體，並帶回來了。」里奧說。

阿圖聞訊噴得滿桌是酒，可是無人在意……

「接下來有點難看……」里奧從背包揪出尼菲特微乾骷髏頭，放在桌上。

氣氛瞬間跌至冰點，大家都不約而同望向帕修斯。

他站起來，似哭非哭捧起尼菲特的頭，輕輕梳好凌亂的藍髮。

「果然是她……你們怎麼……噢天阿……」帕修斯哽咽起來，立即撕下自己殘破的披風掩住女友的臉，再裹在懷中啜泣。

「我們在軍事禁區裡發現，旁邊還有Kanatheon創會人的合照…松美、帕修斯、真子、尼菲特、六口彌生。」里奧說畢，正坐下來。

「那…找到屍體是她事吧？我們可以復活尼菲特了。」阿圖嘗試打破漆黑的氣氛，輕鬆說。

其他人齊聲道是，甚至舉行一埸小型生日會慶祝。

「謝謝你們…但不用了。」帕修斯破涕為笑，將尼菲特的頭塞進自己的背包。

「為甚麼？既然尋回尼菲特的屍體，為甚麼不復活她？」加奈皺眉問。

「她…仍未準備好。」帕修斯帶歉意說。

眾人面面相覷，覺得帕修斯的彆扭鬧得太大。

「未準備好…是甚麼意思？」加奈的眼眉皺成劍一樣鋒利，問。

「她仍然在白境內反省自己的－－－－」帕修斯尷尬說着。

「我們就準備好了嗎？！要不要重建完公會貼大床加套神裝等她復活阿？！這是甚麼狗屎理由？！」加奈拍枱站起來咆哮，爆出一頸青筋。

帕修斯肅然站立，然後向眾人直角鞠躬。

「對不起。」他俯首低頭，誠懇說。

「道歉有用嗎？！」加奈一記火掌劈開木桌，碎木燃燒起來。

吉蒂嚇得退到角落，其他人也沉默不語。

「加奈…聲音別太大。」樹嘗試搭加奈肩膀安慰，可是被加奈狠狠甩開。

她指着帕修斯的頭殼頂，氣越喘越急。

「我每星期派人送物資給你潛伏紅櫻要塞，好讓你尋回尼菲特的屍體。現在屍體到手卻不復活？你知道我們冒多大的風險給你送物資嗎？！」加奈的怒火猶如山洪暴發，一發不可收拾。

「對不起……」帕修斯不抬起頭，默默坦住一切。

加奈張口欲罵，但話太多，擠滿嘴巴罵不出來。

「你知道為甚麼一開始我選擇跟六口彌生合作，而非反抗嗎？」她突然將問題拋到帕修斯臉上。

帕修斯傻傻地搖頭。

「不知所謂！」加奈退出小宴會，拂袖而去。

「加奈！等阿。」樹追出去，然後跟隨加奈遠去。

冰冷的氣氛再次注滿地窟，他們相對無言，喝起悶酒來。

「為甚麼…尼菲特不想復活，你卻冒險想奪回她的屍體？」吉蒂好奇問。

帕修斯被加奈罵了一臉屁，但心情輕鬆不少，搖着酒杯娓娓道來。

「那只是一個承諾而已…當日我不容許她的屍體被玷污，孤注一擲將尼菲特的屍體拋進‘灼熱之海’中。然後火良野及時出現，從六口彌生手中救出我。可是那個……穿着黑紗衣的女孩出現。她像鬼魅一樣閃來閃去，然後施放範圍大得離譜的土系魔法，活捉我們。但她沒有殺死我們任何一人。她只是救走六口彌生及撈起尼菲特的屍體便離開。所以我只想奪回尼菲特的屍體…履行承諾，僅此而已。」

「那埸暴風雪…又跟她有關？」里奧對下午的災難歷歷在目，吃驚問。

「我不知道…但感覺好相似……」帕修斯光是想像已經如臨大敵，答。

「你打算守住尼菲特的屍體到甚麼時間？加奈沒有罵錯，她應該回來主持大局的。」里奧趁機大吐苦水，因為沒有人支付他薪金了。

「她會回來了，我保證。」帕修斯的眼神無比堅定。

對他而言，這是愚忠，更是信仰。

「她一定會振作的。」
。。。。。。。。。。。

太陽宮————

太陽騎士古瑪截獲一份急件，火速送到太陽女王面前。

艾蕾卡越讀，眉頭皺得越緊。

「泓爾奧老師，你讀一下這封信。」艾蕾卡將急件遞到法爾奧手中。
法爾奧一言不發讀完，還到艾蕾卡手中。

「陛下，你相信她的說話嗎？」他問。

「我相信她為了私冤追殺聖三一的旅人，但我不相信她將１００％利潤轉讓予我。」艾蕾卡冷靜說。

「那麼…你要介入旅人間的廝殺嗎？」法爾奧又問。

艾蕾卡氣鼓鼓，換數次坐姿也覺得不舒服。

「時機未成熟，現在出手只會受制於人。」艾蕾卡不忿氣說。

「嗯。讓旅人自相殘殺吧，我們靜待海上佳音。」法爾奧甚是安慰，說。

可是艾蕾卡又換了一個坐姿。

「不…火良野是我們的承建商，假如不保護他，我就侮辱了祖先創下的聖陽旗了。」艾蕾卡說。

「那麼…你打算開戰？」法爾奧疑問。

艾蕾卡沉默一會，突然蹺起長腳，托着下巴，微笑起來。

「吉瑪…馬上召集五個太陽騎士，脫下帝國披風，以旅人裝扮趕往沉港。」

「遵命。」吉瑪急步離去。
。。。。。。。。。。。。。。。

沉港－－－－－

巨型船塢已經建成，兩邊更有實木砌成的起重機。

房屋全部以木樁墊起來，潮漲時再不會水淹七城，令四周的農民紛紛聚居過來。

市埸除了木材外，還有新鮮的漁獲，附近的小鎮開始定量收賺鮮魚，令
沉港發展出一條全新的經濟線。

「系統提示：第三級港口 建成度８７％」

「比想像中快～哈哈哈哈！」火良野對着慢慢跳動的進度大笑。

「你花我數千美元買商城建築工具…當然快阿……」拉布什扁着嘴說。

「想想看，這個港口以後就是你的！這不是最好的投資嗎？可以向你老爸交代了！」火良野扶着他來到窗邊，觀賞着欣欣向榮的市況。

「火良野君…這個港口建成後我們就要回到灼熱之海，將卡里莎的木材交予洪巴。我們正面對兩個難題——如何將木材運出境外之地，還有被搶的去的火鑽石。」秀子卷起清單，將最後兩個問題拋出來。

「我們不可以從沉港駛船到灼熱之海吧？」火良野不心息，再問。

「恐怕不可以…灼熱之海算是內陸海，外海是無窮無盡。」秀子回答。

「那麼…尋找走私的ＮＰＣ，將木材偷運出去紅櫻要塞吧。至於火鑽石……我不建議再跟那個黑紗女孩接觸了，萬一被她纏上就很難脫身。」火良野皺眉道。

「火良野！大事不妙阿！」安茹滿頭亂髮撞入來。

「你不是在附近小鎮當前哨嗎？為甚麼回來了？」秀子立即厲起眼神，質問。

因為秀子正是將安茹支走，遠離火良野的人。

「我自然有要事相告，你要不要聽？」安茹瞇起眼睛，駁斥。

「好了好了，別吵了。」火良野站在兩女中間，安撫道。

「老兄，你企錯位了。」拉布什搖頭苦笑。

「我收到來自彌法的哨兵密語，六口彌生的使團上午出現在彌法，現在已經向沉港進發！」安茹說，並將哨兵的截圖攤在枱面上。

二十名披黑衣的玩家裹着裝甲，不見長杆武器。

「重裝甲…沒有長杆武器———食師。她派食師團來了。」秀子凝重說。

「為甚麼她派使者見艾蕾卡？！難道我們被背叛了嗎？」拉布什大驚，拉住火良野的衣袖。

「不會的…艾蕾卡並非小人。但六口彌生決心殺死我們是真的。」火良野掃開食師的照片，垂頭按着桌子嘆氣。

「我們在灼海邊打贏食師團一次，現在也可以！」安茹說。

「蠢女人，你有出手嗎？我們靠艦的火力掩護才打贏。但我們的戰艦都泊在灼海，現在靠口水吐趕走食師嗎？」秀子不客氣說。

「我們可以馬上建一艘艦逃到外海阿。」拉布什想起商城有很多速建艦，喜道。

大家七嘴八舌，大廳瞬間充斥着不同意見。

「你們猜…六口彌生會親自前來討伐我們嗎？」火良野打破沉默，指着照片說。

「也許吧…她那麼心高氣傲，肯定想報仇。」秀子猜想。

火良野大悟，搭住秀子肩膀點頭。

「太好了秀子！你提醒我一件事———六口彌生絕對不在陣中！」火良野大喜，捲起袖子來。

「你憑甚麼肯定？」眾人大惑不解。

「六口彌生雖然心口氣傲，但她不會因為復仇而冒險。這次深入太陽帝國後方作戰，她決不會將自己放在危險之中。」火良野拍手叫好。

「船長…你有甚麼想法？」僱兵頭問。

「真男人…要能屈能伸。
沉港再過一星期就升到三級，絕對不可以打起來。他們的目標是我…好。我跟安茹及船員們躲到附近的城鎮，盡量拖時間。只要沉港升級完成，拉布什馬上通知我們，合會後逃到境外之地吧。」這次，火良野決定不打，智取六口彌生。

「要跟食師在野外打嗎？」僱兵們口吃起來。

「火良野君…我們對附近地形並不熟悉，野戰沒有處。」秀子告誡他。

「大家別怕！我們只要拖住食師就可以，不必真打。拉到城鎮也好，森林也好，爭取時間讓沉港升級完成就算勝利！放心，缺少六口彌氐，食師團實力肯定大減！」火良野拍胸說。

「要是……他們目標不是你，而是沉港呢？」拉布什突然拋出一把冰刀，刺入眾人大腦。

「我們不在沉港，他們入港幹甚麼？」火良野反問。

「就…佔據或破壞這裡阿…？」拉布什戰戰兢兢問。
本來火良野的戰略宏大得涉及附近十個小城，被拉布什一問，視野瞬間縮回沉港。

「………只能打防守戰嗎。」火良野的喜感一掃而空，皺眉道。

「就算防守戰，也需要在城外設防。放一隻食師入城就算失敗了。」秀子說。

「我們可以修建箭塔，城牆等防守工事嗎？」火良野反問。

「不行。我們從未考察地形，連哪裡適合建築都不知道。」秀子搖頭說。

大家漸漸沉默下來，好像萬事皆休。

喀喀喀———大廳門突然被敲響。

「請問…火良野先生在嗎？」門外傳來一把陌生的女聲。

眾人立即氣也不敢喘，在寂靜中交換驚慌的眼神。

「拉布什…你先逃。其他人佈防。」火良野用唇語說。

大家立即動身，各人蹲一角，抽出武器。

喀喀喀————

「火良野先生？」女聲又問。

「太快了吧…我連刀也未磨阿…」火良野慢慢走向大門，隊友紛紛向他點頭。

火良野藏劍背後，輕輕打開木門細隙。

一道刺眼金光立即透入屋，幾乎照盲火良野。

「噢～果然是你，火良野先生。」女聲說，身邊站着四個衣衫襤褸的人。

雖然他們衣著寒酸，雙眼炯炯有神，一副氣宇軒昂的樣子。

「你們是誰？」火良野仍然躲在門外，問。

「我們奉艾蕾卡陛下之命，前來幫助防守沉港。」女聲笑道。

火良野一愣，望向隊友。

他們紛紛搖頭，表示別輕信她。

「噢…火良野，你會門的。」門外閃來一波強光。

乞丐們輕輕掀起殘破風衣，露出底下發光的華麗鎧甲。

一人持魔杖、一人持巨劍、一人持盾矛、一人赤手空拳、一人持弩。

「太陽騎士‧古瑪 請求加入隊伍。」
「太陽騎士‧皮耶斯 請求加入隊伍。」
「太陽騎士‧安道爾 請求加入隊伍。」
「太陽騎士‧查克 請求加入隊伍。」
「太陽騎士‧雷拉 請求加入隊伍。」

「太…太陽騎士？！」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

沉港十里外的荒廢小道—————

「你們猜艾蕾卡會幫火良野嗎？」食師問。

「我們要跟太陽國開戰？這麼刺激？！」另一食師問。

「這次六口彌生出動用兩隊食師。一隊在明，一隊在暗，看來志在必得呢。」另一人問答。

「是嗎？六口彌生？」他們望向隊伍中間的人。

「………………別囉嗦，走吧。」

她亦在陣中………
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「喔！原來盟軍背叛俄服的始作俑者是你？哈哈，你真是樂此不疲阿。」黑紗少女笑道。
樂此不彼？

聖三一餘黨遷入艾德格王國後總算安頓下來，但仍然很依賴加奈暗中救濟及提供情報。可是唐卡拉國佈滿法軍的線眼，他們需要低知名度及高生存率的玩家當跑腳。所以作為公會第二梯隊，同時主升力量及穿重甲的神職者阿圖就成為不二人選。
跑腿

「那…找到屍體是她事吧？我們可以復活尼菲特了。」阿圖嘗試打破漆黑的氣氛，輕鬆說。
好事

「泓爾奧老師，你讀一下這封信。」艾蕾卡將急件遞到法爾奧手中。
法爾奧一言不發讀完，還到艾蕾卡手中。
法爾奧

「我相信她為了私冤追殺聖三一的旅人，但我不相信她將１００％利潤轉讓予我。」艾蕾卡冷靜說。
私怨

「火良野君…我們對附近地形並不熟悉，野戰沒有處。」秀子告誡他。
沒有好處

「大家別怕！我們只要拖住食師就可以，不必真打。拉到城鎮也好，森林也好，爭取時間讓沉港升級完成就算勝利！放心，缺少六口彌氐，食師團實力肯定大減！」火良野拍胸說。
彌生

「噢…火良野，你會門的。」門外閃來一波強光。
會明？

樓b出好多正

出文就樓B，唔出就M底

幾時先可以主角齊人 ？

以呢個速度嚟講應該要下年

有冇人記得神神子同松尾死咗去邊

咁我下年先番嚟睇

要番睇先知

以你哋想像唔到嘅速度去下一階段

佢成嘴都係

呢季推半年有突
宜家有文就夠

你係咪搞錯左，我無叫過樓b做m底架喎

係就好

比依家慢10倍都係想像唔到

原森林大逃亡 去左唐南 好似係

即係六口勾結德國佬？

文呢樓B?

想像唔到既慢

星期三六丫嘛

星期三，文呢

食完飯都冇文……

屌你，文呢

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
第三十九章—她的承諾

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
穿過狹隘山口，大興木土的沉港就在前方。

食師團沿着羊腸小道下坡，來到一處分岔路。

右邊的山路被巨石所擋，一群工人賣力地用鋤頭開鑿。

「早安，這裡發生甚麼事嗎？」食師問工人。

「昨…昨晚的落石砸壞了山道，總督命我們趕快打通，好讓木材運入港口。」工人看到食師的裝扮害怕起來，說。

「這是進入沉港的唯一通道嗎？」食師皺眉問。

「不…」工人指着左邊彎入樹森的小道，繼續說。
「這是舊路，同樣可以通往沉港。不過舊路要穿過樹林及沼澤，路很難走，所以新路建成後沒有人走舊路。」

六口彌生凝視着連綿數里的茂密樹林，深呼吸。

「……………走舊路吧。」她說。

「你不怕埋伏嗎？」食師問。

「兩條路都可能有埋伏。但是狹道遠比沼澤兇險，他們不封路我也會走這邊。」六口彌生冷靜道。

。。。。。。。。。
深入樹林，開闊的視野被樹葉蔽去。堅實的路面變成泥濘，還滲出陣陣腐爛惡臭。每踏一步，泥巴都會牢牢吸住你的甲靴。

有人拔腿時用力過猛。反摔到另一邊泥漿，其他人不禁哈哈大笑。

「喂…認真點。」六口彌生不悅，輕言責斥。

他們路經一塊大石，有人立即跳上去，將靴子的泥巴倒出來。

「這個鬼地方真叫人不痛快！早知道我………咦？」正當他抱怨時，忽然感到地面微震。

「趕快回到隊伍…」其他人路過，勸說。

「你們有感覺到嗎？」他蹲在石上，單手按住石頭，感受到明顯震波。

「別裝神弄鬼，你趕快－－－－」隊友正想喚他下來，兩隻渾圓的眼睛從石底伸出來，跟食師們四目交投…………

「這是………」食師們仍未反應過來，一隻巨鉗從泥漿裡冒出，夾向他們！

此時‘大石’上出現血條－－－－－沼澤巨蟹 。

「魔鬼之觸！」附近的食師立即噴出血藤，可是血藤無法刺穿堅硬的蟹殼，更意外吸入有毒的瘀泥，頓時嘔吐大作。

巨鉗緩緩舉起，泥漿滴滴搭搭淋在他們頭上，地面出現一大個紅圈———

咇～～～～～泥漿四射，他們半身都黏滿泥巴，‘緩速’三十秒。

它慢慢放側身體，甲殼尖端對準玩家…

「小心……它要開火車了！」

巨蟹橫衝過來，蟹殼邊緣的薄片變成刀刃，砍倒沿途蟹蓋以上的樹林！

它的尖足在泥沼中如仙人履水，玩家追也追不上。

「當心，它又來了！」玩家們紛紛打醒精神。

食師鑒於沒有強大的位移技能，最忌敵人放風箏。他們身經百戰，萬萬想不到竟然會被一隻螃蟹調戲！

「魔風之觸！」六口彌生噴出一條觸手，卻非攻擊螃蟹，而是咬向旁邊的隊友。

「咬我！」她大吼一聲，他用同樣的技能咬全六口彌生。

「我明白了！魔鬼之觸！」

「魔鬼之觸！」
「魔鬼之觸！」
「魔鬼之觸！」
「魔鬼之觸！」
「魔鬼之觸！」
「魔鬼之觸！」

食師眨眼間織出一個肉網，將巨蟹硬生生攔下，然後一湧而上！

巨蟹千鈞一髮間縮起手腳，將所有軟綿綿的關節收藏在厚殼裡。

叮叮叮叮叮～全部食師的攻擊都彈走，如何用力砍都砍不動。

「它的無敵時間要完了！」玩家們看準它的狀態倒數，站在巨蟹面前舉起利爪。

時間到！

巨蟹剛鬆開蟹鉗，十多根鋼爪就刺進它的眼窩。

更有人硬生生扒開它的口，將整條手臂插入去，狠狠勾出一揪內臟。

它立即曲起蟹腳痙攣，吐出一泡腥臭的黑水，身體擱到旁邊死去。

「呼…比想像中少血～」食師們滿身泥污，活像一群乞丐。

他們抹乾淨武器，洗走臉上泥巴，稍作休息後繼續前行，現在看到路邊大石也避之則吉，乖乖地留在大路上。

食師們全程武器不離手，提防隱藏在泥濘裡或樹頂上的怪物。

深入沼澤，這裡幾乎沒有風，令瘴氣變成漿糊一樣黏稠，積存於地面。

「難怪他們要開發山路…這裡臭死了。」女食師忍受不了臭味，收起武器，掐着鼻子。

瘴氣不單止臭，更帶微量毒性，雖然一時三刻不構成危險，但積少成多，不宜久留。

「還要走多遠？」六口彌生也抵不住惡臭，掩鼻問。

「穿過沼澤是…石灘，那裡應該有海風。」領路人說。

「趕快走，這裡——————」六口彌生說着————旁邊的食師突然被一道閃光擊中！

一根弩箭從後深深釘入他背脊，僅剩羽毛末端外露。

「有埋伏！」她大叫一聲，食師們立即背靠背，圍成防禦圓陣。

「不要緊…攻擊力很弱…………」食師忍痛脫下裝甲，讓同伴拔出羽箭。

此時天空降下一道光柱，像鎂光燈一樣照着被射中的食師。

「這是甚麼鬼？！」食師左右移動，光柱就追蹤着他。

再厚的樹冠也擋不住這道陽光，令他無所遁形。

叮一聲，空中射下另一道晨光，又一人中箭。

「在後方！放大你的眼睛！」食師們放鬆手腕，準備格擋。

強光一閃—————有人疾爪一揮，噹一聲打走弩箭。

「我看到他了！在樹後！」他看到沼澤遠處有人影晃過。

數名食師離隊追上去，可是不出十步，他們已經被小腿深的泥漿吸住，難以移動。

叮！又一人中箭，被神光照耀。

可是神光並沒有任何負面效果，單純顯示目標位置而已。

「別追，全速衝向沉港，快快快！」六口彌生果斷放棄追擊，帶領食師高速穿過沼澤。

叮～叮叮～～～～～

「三秒，他的攻擊是三秒一箭，準備要擋了！」食師們心算出弩手的攻速，然後同時舉起雙爪護身，果然噹一聲彈走弩箭。

沿着泥路狂奔，前方開始吹來微咸的海風，瘴氣也稀薄起來。

「我們差不多到石灘了！」食師喜道。

說着說着，一個大黑形游過他們的位置。

「快快快！衝出沼澤！」六口彌生急道。

黑形再次游過！

突然亂葉紛飛，一隻大獅鷲壓倒上邊的樹木，撲擊下來！

「碎岩！」————火良野舉起大斧直劈！

「異化增新！」當頭的食師立即強化手臂，十字架爪，硬生生接下火良野的重擊。

斧爪相擊，火花四濺，火良野不敢戀戰，抽起鞭繩就走！

「魔鬼之觸！」食師件條反射噴出血藤，被火良野反手一斧砍斷。

可是僅僅一秒的拉扯，已經令火良野失去脫身機會。

「魔鬼之觸！」「魔鬼之觸！」「魔鬼之觸！」「魔鬼之觸！」「魔鬼之觸！」「魔鬼之觸！」「魔鬼之觸！」「魔鬼之觸！」「魔鬼之觸！」

十多條血藤射過來，將火良野包成肉繭，從獅鷲上猛拽下來。

「暴虐旋渦！」火良野不得不使用暴君技能，化成陀螺砍爛肉繭，代價是進入５秒的硬直時間，無法動彈。

「火良野……」六口彌生幽幽道。

「這個跟八湖獨島一樣美味嗎？」

「魚魚自己游過來？」食師們開始調戲他。

火良野慢慢舉起大斧，指着六口彌生。

「今日…要打到你quit game……」他冷冷道，兇狠的眼神告訴食師這不是威嚇。

被神光追蹤的食師後退一步，屁股撞到某人。

回頭一望，他赫見一個手持金翼巨劍的騎士站在自己背後！

「神式‧破曉斬！」金翼巨劍一揮，整道神光碎成無數光點。

食師的裝甲應聲粉碎，一劍見紅。

他們驚見巨劍騎士攻擊力之高，不敢怠慢，開起吸血技能包圍他。

此時天降光柱，卻照耀着巨劍騎士，然後一個龐然巨物摔到面前－－－－－一個穿着天翼重鎧，肩掛藍披風的騎士。

「聖耀之光！」重鎧騎士架起矛盾，對食師大吼，盾牌爆出扇形金光，閃瞎全埸，所有中招的食師都被光柱照耀。

叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮！

一發閃光在人群中跳彈，連環爆破十八道光柱，打出１８個爆擊傷害！

盲眼的六口彌生感到肩膀劇痛，心知不妙。

「負地！」她一叫，所有食師同時舉起右臂—————

「腐血藤！」
「腐血藤！」
「腐血藤！」
「腐血藤！」
「腐血藤！」
「腐血藤！」
「腐血藤！」————————

全部人抓向地面，泥沼瞬間爬滿紫黑色的藤蔓。

重鎧騎士來不及閃避，被藤蔓纏住，立即身中‘虛弱’、‘疾病’及‘出血’等症狀。

藤蔓慢慢變成紅色，鼓鼓作動泵向附近食師，為他們補血。

「唯我獨尊！」火良野踢起虎腿，重跺進食師群中間！

他成功震昏數人，可是無法抵銷腐血藤的效果。

「犯傻嗎……送羊入虎口…」六口彌生暗暗好笑，舉起血爪正想攻過去。

「神式‧聖燃術！」遠處，某女人說。

火良野腳底爆出一圈白火，點燃四周的人！

白火不痛不癢，可是畫面瘋狂眨着被重擊的紅光。

六口彌生立即查看小隊血量，驚見白火正削減他們的血量上限！

她從未見過這種範圍傷害，更不知道是甚麼職業，急忙命令食師散開。

「機會來了！兄弟們，殺阿！！！」火良野終見食師散開，舉起大斧怒吼。

「喝阿！！！！！！！！！！！！」一隊突擊隊從沼澤深處中殺出來，正是秀子與水手！
。。。。。。。。。。。。。。

他們排成尖錐陣，以秀子作先鋒，深深插入食師群，將他們一分成二。

「要害掃瞄！」「惡意重擊！」

夢魘們先拔頭籌，將所有攻擊技灌入一個食師身體，拿下首殺！

秀子劍斬食師，數次重創對手，可是對手總在瀕死邊緣將血吸回來。

想前進又砍不倒食師，想後退重整又怕隊友失利。

現在她只能硬着頭皮站在最前線，以強大的傷害坦住食師的反攻。

另一邊廂，六口彌生正跟隊友夾攻騎士。

左抗大劍，右擊矛盾，小隊血條不斷泛紅，天降光柱又忽明忽暗。

她視線被特效炫光填滿，一邊提防光柱的怪異攻擊，一邊顧全小隊血量，還要從混戰中分析敵人數量，一時三刻處理不過來，無法有效指揮。

火良野的處境也未見理想。

他同樣砍不退食師，反過來漸漸被纏住。

令局面更糟糕是那兩名太陽騎士。

他們雖然坦住多個食師的猛攻，但像傻瓜一樣站在‘腐血藤’上戰鬥，變相成為食師的血庫，中和火良野大部份傷害。

夢魘們爆發一波傷害後想拉開距離，可是某人後退時被血藤絆倒，拖回去。

「天護衝擊！」旁邊的守魂使閃過來救援，用巨盾閘斷血藤。

可是其他食師趁空檔撲上來，張口咬中他的肩膀！

「可…可惡，鬆口阿畜牲！！」他扔下長劍，揮拳打向食師，可是對方越咬越緊，整排尖牙陷入肌肉裡，然後大口大口吸起血來。

夢魘欲施援手，不慎被血藤倒吊起來。

他馬上割斷藤蔓，可是血藤像蛇一樣再爬回來。

「走阿！」守魂使跟食師扭成一團，大叫。

「但是……」夢魘握着顫抖的匕首，不想走。

「走－－－－－」守魂使正想大叫，喉嚨突然被撕開，倒地不起。

突擊隊後防失守，立即陷入被包圍的局面。

同時六口彌生也看清敵人數量不多，當下使展‘血循環’把戲，食師團的血量立即拉，穩住血量後全力反擊！

秀子力抗四人，看準鋼爪間的空隙，疾刺長刀，成功擊中食師的心臟！

「喝～～～阿！！！！」她不讓對手反應，向上猛力一抽，將食師的身體從中破開，濺了一身鮮血。

其他食師怯起來，不敢搶攻。

「嘻……嘻嘻……哈哈哈哈哈哈哈哈！」上身破成兩邊的食師竟然未死。

連接他後頸的血管正大力狂泵，秀子沿着血管遠望－－－驚見六口彌生正為他輸入遠在戰埸另一邊的太陽騎士血！

「怪…怪物！」秀子終於明白為甚麼武士打輸食師團。

此時食師終於放膽猛攻，飛身撲倒秀子。

兩人按住她雙手，女食師騎在身上，慢慢張開尖牙血口。

「讓我回味一下……武士的味道吧。」她笑道。

「秀子！！！！！」火良野欲救，可是他跟太陽騎士被食師重重包圍，插翼難飛。

女食師慢慢咬向秀子的雪頸……

啵沙～～～～血液橫飛，女食師滿口是血站起來。

「如何…加多少力量？」食師淫笑問。

女食師連吐出幾口鮮血，一個步伐倉促跌倒，掩着自己血如泉湧的喉嚨。

「甚…甚麼事？！」兩名食師大驚。

秀子吐出一塊皮肉，咧起血淋淋的嘴巴笑起來。

「法國人的肉…挺難吃阿。哈哈哈哈！」

「Chienne！（婊子）」食師大怒，憤然舉起鋼爪。

可是秀子來一個蜈蚣彈，連食師一拼揪起，馬上接一招‘暴虐旋渦’。

食師再強也坦不住暴君的定點輸出，一人重傷，一人被片成肉碎身亡。

「魔鬼之觸！」六口彌生噴出一條四倍粗的血藤綁住秀子，瘋狂抽血。

好不容易打出來的優勢瞬間扭轉，而且人越少，食師分配到的血就更多，越打越有，憑着凌厲的後勁全面反攻。

火良野百般不捨，但仍然吹響哨子。

一個大光環從天而降，暫時抑制光環內所有症狀，連‘腐血藤’的效果也消失。

「撒！快走！」火良野大吼一聲，突擊隊一溜煙脫離戰埸，退向石灘。

「休想逃！」食師們邁開大步狂追，可是前方到處都是‘大石’，疑是巨蟹。

「別追了……點算傷亡，今天到此為止。」六口彌生解除‘血環循’，胸口納悶感立解。

「為甚麼不乘勝追擊？」生氣的食師們追問。

「那些奇怪光柱…要研究一下。」六口彌生凝重說。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

突擊隊狼狽地衝出沼澤，穿過石灘，回到沉港的總督府。

「清空桌面，準備急救物資，快！」他們抱着傷兵跑入來，女僕大驚，急忙掃走桌上的雜物。

傷兵脫下裝甲，身上佈滿大大小小的血孔，沒有流血，血量卻不斷減少。

「他們中毒了…」赤手空拳的太陽騎士說。

「你不是神職者嗎？快幫他們解毒！」火良野急道。

「不…我是聖光使，並非神職者。我救不了他們。」皮耶斯說。

此時盾騎士也倒下來，嘔出多口黑血。

「查克…不要緊嗎…」大劍騎士扶起他，憂心問。

查克搖搖頭，坐在牆邊，昏睡過去。

「你們太弱了吧？堂堂太陽騎士為甚麼打不死人？」火良野急起來，怪罪陣助的太陽騎士。

「我們奉女王之命助陣，可不是為你們賣命阿！
再者，為了隱藏身份，我們很多招式不能使用。現在已經是極限，別奢望借刀殺人。」吉瑪不悅說。

「但你們可以－－－－」火良野爭取太陽騎士積極介入，卻被秀子的呻吟喚去。

「火良野君…隨他們便吧…沉港升級還差多少？」秀子忍住痛問。

「差…兩天。」火良野凝重說。

「兩天…可以的……火良野君…可以的……」秀子話畢，倦極而睡。
。。。。。。。。。。

傍晚時份，火良野回到總虎府查看傷兵，發現守魂使已經傷重死亡，夢魘也奄奄一息。

「老…老大…」他招手，然後將自己的背包塞進火良野懷裡。

「你…想捐物資？」火良野黯然問。

「幫我…保管………我會重開帳號，然後再找你……到時將裝備還給我……」夢魘只剩最後一格血，虛弱道。

「兄弟…實不相暪。我們已經沒有援軍，假如太陽騎士不出手…沉港明天就會失守……」火良野眼見現埸無人，實話實說。

「逃吧……老大………」夢魘說。

「不！逃跑的話，你們就死得毫無價值了！」火良野斷然拒絕。

「oh... shit…….」夢魘絕望地吐出遺言，合眼長眠遠去。
。。。。。。。。。

當晚，火良野讓友人休息，自己到村外的箭塔放哨。

夜闌人靜，難免回想往事。

他於普拉姆斯競技場一戰成名，重建幻影旅團，於德治時期與Kanatheon結盟，成為母服唯獨兩個死戰不降的公會。母服重光後征討俄服，進入新世界。結識秀子後周遊列國，現在來到太陽帝國的邊境。

想不到…最後會被昔日戰友擊敗。

「哼…六口彌生…」他灌一口悶酒，搖頭苦笑。

「你只是有天團撐腰…單挑的話你算個屁…」他掐碎酒壺，隨手扔到塔下。

「唉喲！」下方突然傳來哀呼。

某人爬上射箭塔，跟火良野算帳。

「你不能怪我，只怪自己深夜還亂晃。」火良野先發制人，帶醉意說。

「誰要怪你了？」人影有着水蛇腰，幼滑肌膚得能夠反射月光。

火良野抬頭，發現此人正是安茹。

「不休息？明天…可忙了。」火良野不以為然，說。

「讓我幫忙吧！你要好好休息。」安茹勸說。

「別管我。」火良野耍手道。

「為甚麼…不逃？難道你不想繼續這遊戲嗎？」安茹問。

「有甚麼好逃？戰鬥就是我熱衷的事。只是…今次很多顧忌而已。」火良野幽幽道。

「換個有利自己的地方打…不是戰鬥一部份嗎？」安茹好奇問。

「你不懂……這個沉港…是拉布什賺錢的最好機會。我花他這麼多錢…難得有機會報答他…怎能夠放棄。」火良野娓娓道來。

「那個六口彌生有這麼強嗎？」安茹疑問。

「她…不算強，但十分精明。不放多餘的技能，不打多餘的攻擊，簡言之…她甚少犯錯。相比一般公會…會長再強…也不可能算準每個公會成員的技能冷卻時間。但她帶着整團食師…代表掌握整團人的技能冷卻時間，加上自創的‘血環循’戰術，將續戰力推至極限。」火良野剖析食師團強大之處，令安茹嘖嘖稱奇。

「太過份了吧。為甚麼ＧＭ不改弱食師？」安茹吃驚道。

「打食師…一風箏，二爆發，可惜我們的人兩者都做不到。要是他們沒有防備，連你也可以秒殺一人。但不可以怪他們…畢竟實戰經驗差太遠了。」火良野笑道。

「怎麼阿～原來你也會擔心我們。」安茹心裡甜絲絲道。

「安茹…你想幫忙的話，幫我放一小時哨……我有點……睏……」火良野打呵欠，將頭重重擱到木柱上。

安茹讓火良野枕在自己大腿上，為他扇涼。

未幾，火良野呼呼熟睡。

安茹小心翼翼打開他的背包，偷了兩瓶爆擊藥水，再將他擱下地板。

最後在火良野唇上輕輕親一下。

「這樣就夠了……」她笑道，然後安靜地爬下箭塔，孤身隱身走向石灘。
。。。。。。。。。。。。。

唔夠
再多d

pishhhh

Pish is good

仲以為安茹會含醒五行野添

睇黎安茹要死了

八婆快撚d死

會唔會因為佢拎左2支藥水 令到火良野死

點解係八婆

其實全身重甲好似隻蟹咁d食師係咪就吸唔到血?

人地有男朋友仲痴埋佢 都ok8

穿過狹隘山口，大興木土的沉港就在前方。
土木sosad

食師鑒於沒有強大的位移技能，最忌敵人放風箏。他們身經百戰，萬萬想不到竟然會被一隻螃蟹調戲！
移位？

位移正常
類似打機術語咁 位移技

又係到耍花槍

日常小劇場

加速

欣賞樓主仲繼續寫

個故進度都真係好慢 n 條線發展 真係唔知何年何月先會聚返埋

打鬥方面覺得有d 無謂，埋伏一大輪又好、之前除裝吹到好屈機又好，都估到係劇情殺/輸

全部打鬥個節奏由好耐之前已經變到一定係輸硬or 冇成果，睇到好唔爽快，對推劇情又唔覺有用

真係已經好耐好耐好耐，唔駛再出親新人都強調主角班人有幾井底，不如寫多d 佢地逃亡時閱歷多咗知多咗仲好，主角唔知=讀者都唔知，n 個坑下再開新坑會睇得好辛苦

主角其實都係成長期，成長期進步快吸收快係正常嘅事，正常應該點都會慢慢追到平台期嘅玩家，起碼都進步小小咁多

好快回應到你

冇文，回條毛？

毛都俾水龍巴執晒啦。

不過個故其實唔係睇劇情，係睇男角可以有幾柒，女角點玩鳩男角

又真

白虎樓b

星期六，文呢？

出大結局未呀

hey bro，回鍋大法好

。。。。。。。。。。。。。
第四十章－－－－－譽滿歸來

。。。。。。。。。。。。。
「火良野君？…」
靜雨打荷，湖面泛起漣漪。

「火良野君…」
美夢地動山搖。

「火良野君！」
隕石撞地球！

「咳…秀子你搞甚麼鬼？……咳咳。」火良終於醒來，揉着胸口。

「剛才有打鬥聲，你聽不到吧？」秀子全部武裝，緊張地望向石灘，可是該區漆黑一片，只有零碎的蟋蟀聲。

「你睡得挺香阿…」秀子放鬆下來，揶揄。

「矣…我熟睡了？」火良野坐起來擦口水。

「差不多天光了，你怎麼睡在這裡？」秀子反問。

「這裡？這裡是………」火良野揉揉眼睛，看到萬家燈火的沉港跟自己有一段距離，才記起自己正在箭塔放哨。

「矣…安茹呢？」火良野問。

秀孕臉色一沉。

「那個婊子…在這裡？」她板着臉問。

「她好像問我六口彌生的事…我太睏忘記了。」火良野想喝點水醒酒，翻尋背包。

「矣…秀子，你取去我的爆擊藥水嗎？」火良野好奇問。
秀子搖頭。

「奇怪…我的藥水呢？」火良野發現兩瓶爆擊藥水不翼而飛。

「會否放錯位置了？缺少爆擊水輸出差一截阿。」秀子皺眉道。

「總督大人！石灘出狀況了！」箭塔下的ＮＰＣ弓箭手大叫。

二人不約而同愣住，拔出武器趕過去。
。。。。。。。。。。。。。。。。。

破曉時份，石灘豎起一個十字架。

火良野跟秀子伏下來，摸着石頭前進。

海風自岸邊吹來，呼呼有聲，吹涼他們的屁股。秀子匍匐着，越覺不妥。

「火良野…這裡太開揚，沒有掩護。」她拉停火良野，憂心道。
火良野微微抬頭，發覺四周的石頭已經被晨曦照得灰白，自己好像躺在雪地一樣顯眼。

「嘖…可惡，跑吧！秀子，跑起來！」火良野把心一橫，拖住秀子衝到十字架下。

十字架上有血，而且未乾，上面被釘着的東西仍然活着。不過它被黑布蒙着，看不到是何生物。

「這是甚麼？心理戰？血祭？」火良野大惑不解，繞一圈，未發現陷阱。

「火良野君！」秀子突然抽刀，擋在他身前。

一群人步出黑壓壓的沼澤，為首者正是－－－－－

「六口彌生……」火良野慢慢拔劍，厲起眼神。

「嗨！」彼方傳來六口彌生響亮的問侯，令火秀二人好生奇怪。

「嗨！」火良野喊回去，但是刀柄握得更緊。

「你肯定不救她嗎？」六口彌生指着十字架，大叫。

火良野好心生疑，扯開黑布，赫見遍體鱗傷的安茹！

他一掌打斷十字架，解開綁住安茹的鋼絲，將她放在石灘上。

「秀子，給我繃帶。」火良野說，一邊動手脫下安茹的殺手裝。

「你－你幹甚麼？！」要不是提防食師，秀子早砍了火良野。

「她仍活着！快給我繃帶！」火良野心無旁鶩檢查安茹傷勢，怒吼。

「慢慢阿，不急。」六口彌生笑道。

慌亂下的秀子被火良野一吼，乖乖蹲下來交出急救物資。

安茹只是手腳被鐵絲刺破流血，並不致命，不過渾身瘀青，臉也腫了個大包。

「對…對不起……」安茹口齒不清說。

「你就沒有更高級的夢魘嗎？她才剛滿４００級，太瞧不起人了吧？」六口彌生隔着半個石灘大叫。

「你派她去刺殺－－－」秀子大叫一驚，望向火良野。

「才沒有！我不知道她發甚麼瘋。」火良野苦惱起來。
他跟秀子不可能打贏食師團，背着安茹又跑不過食師。

「你不攻過來殺我嗎？現在下手最好不過。」君子坦蕩蕩，火良野大聲問道。

「我怕被‘光術師’埋伏，不敢攻。」六口彌生喊回來。

火良野一愣，想起六口彌生的確不知道太陽騎士存在。

可是為甚麼六口彌生會坦然承認自己的顧忌？

「這邊沒有埋伏，過來吧。」火良野放開膽，向六口彌生招手。

「火…火良野君！」秀子暗暗按住刀柄，嚇得腳也內八彎起來。

距離甚遠，他們看不到六口彌生的反應。

她靜份地站着，不攻又不退，反而令火良野不安起來。

「火良野！為甚麼你我要敵對？」六口彌生大叫。

「你殺了尼菲特，我怎可能不跟你敵對？」火良野反問。

「我們沒有和平共處的可能嗎？」六口彌生再問。

「她想議和？！」秀子吃驚道。

「才怪。她想愚弄我們而已……等安茹身體恢復我們就跑回沉港。
你不攻，不如撤退？」火良野跟秀子說，然後大聲勸退對六口彌生。

「為時尚早，何必急在一時？尼菲特死後Kanatheon…聖三一不是更團結嗎？」六口彌生查看系統時間，微笑道。

「然後呢？」火良野反問。

「我幫你們去除癌細胞，你應該多謝我阿。要是索菲亞、安多莉亞或者你當會長，聖三一就不會淪落到如廝田地。」六口彌生越說越響，甚是得意。

「六口彌生，你搞錯一件事了！」火良野笑道。

「如聞其詳！我看你如何替尼菲特辯護！」六口彌生疊起雙手，笑說。

「就是－－－－－不關你事！你是被踢出公會的可憐蟲！哈哈哈哈哈！」火良野捧腹大笑。

「………………………」六口彌生收起笑容，臉色鐵青。

「盡管你在新世界大搞龍鳳，施盡下流的詭計報復尼菲特，也改變不到你‧被‧踢‧出‧Kanatheon的事實。哈哈哈哈，你裝甚麼清高？為私仇殺我會長，事後滿口委屈，你真利害！」火良野豎起姆指大讚。

「為甚麼你們總是看不清事實……」六口彌生黯然下來，幽幽道。

「事實只有一個－－－就是你永遠失去Kanatheon的朋友！你一手一腳將自己推下深淵！」火良野舉起大劍，指着六口彌生大笑。

「……………」她沒有回應，靜靜地站立，瞪着火良野。

「出手吧，六口彌生。承認自己失敗，承認自己只是個鬧脾氣的小孩子。」火良野繼續出言挑釁。

其實他一直擔心六口彌生會發怒狂攻，可是越鬧越順口，連六口彌生的氣焰也挫下來。火良野便順水推舟，利用她高傲的性格弱點拖延時間。

正當火良野的算盤打得噹噹響，食師們突然磨爪上刀，一副備戰的樣子。

「嬲了嬲了，安茹跑得動嗎？」火良野覺得精神上大勝六口彌生，禁不住興奮起來。

安茹嘗試站起來，但腳踝仍然劇痛，使不出丁點力，馬上摔回地面。

「仍要…一點時間。」安茹忍住眼淚，將布條紮得更緊，縮短‘斷足’症狀時間。

「不怕，我再說一點Kanatheon的八卦，她肯定－－－－－－－」正當火良野盡開八婆模式之際，兩個紅框跳出來，擋住他的視線。

「警告： 船塢失火」
「警告： 木材倉庫失火」

火良野呆望介面，腦袋一片空白。

「怎麼了…不用趕回去嗎？」六口彌生冷笑。

她撻響手指，食師團開始前進。

「你這個沒有榮譽的人！」秀子怒罵。

「我才不會將勝負…押在花拳繡腳的戰鬥上阿………」
。。。。。。。。。。。。。。。。

叮！叮！叮！叮！叮！

警報聲響敲碎寂靜的天空。

睡眼惺忪的村民紛紛離開小屋，擠在大街上。

「甚麼事？」

「好像失火了！」

「快跑阿～～～～～～～」

首先某人跑起來，接着小部份人跟着跑，最後所有人都拔足狂奔，變成恐慌巨流席捲全鎮。

濃煙衝天，到處都是尖叫聲，有小孩跑太慢被絆倒，來不及呼叫便被人潮淹沒，活生生踏死。

大街被堵死，有人取道小巷，想逃向山上的總親府。

跑到十字路口，他們突然撞入一個網袋之中。

一批黑衣人在後方出現，封住退路。

「他們沒有營養吧？」黑衣人皺眉說道。

「不過都是肉阿～～～～～～哈哈哈哈哈！」曼尼放開血藤，封住去路。

「別…別靠過來阿惡魔！」

「哇阿～～～～～～～～～～～～～～」
。。。。。。。。。。。。。

食師團突然在沉港大開殺戒，鮮血注滿磚縫，染紅整條海岸線。

正當曼尼站在屍體山開懷大吃時，一個人影出現在小巷盡頭。

「噢～～～這個人熱量很高阿。」他擦走嘴角肉碎，抹出大大個血色微笑。

「……………………」人影默默盯着屍體。

「抱歉，這個是你姨媽？她很美味喔～～～～」曼尼踢下一具屍體，滾到人影腳前。

「曼尼，我們在總督府遭到頑抗。」另一個食師跑來報告。

「頑拒？火良野跟日本婆被引出去，對手理應很弱阿。」曼尼皺眉問。

人形突然舉起純金魔杖—————

「伏魔晨曦！」

一道熾熱的金光打在曼尼頭上，瞬間附上‘定身’及‘弱火’狀態。

「嗚～～～難道…太陽神式？！」曼尼擦走眼淚，模糊中看到前方冒出片片金光。

人形大袖一揚，掀開破風衣，立即照亮整條昏暗的小巷。

她穿着紅底金邊，高叉開至側腰，領口吊着玉石長袍。

「不會錯…她是————」曼尼急忙拔出花血爪。

「帝國之境…豈容你這個惡魔作惡！」女法師怒吼。

「系統提示：太陽騎士‧古瑪 現身。」

同一時間，總督府的山頭爆出四波金光。

「系統提示：太陽騎士‧皮耶斯 現身。」
「系統提示：太陽騎士‧安道爾 現身。」
「系統提示：太陽騎士‧查克 現身。」
「系統提示：太陽騎士‧雷拉 現身。」

曼尼嘴角一抖，然後仰天大笑起來。

「哈哈哈哈哈哈！今天…卡路量要超錶了！！！！！！」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

太陽騎士跟食師在總督府一帶展開激戰。

他們以一敵三，從小苑打上山頭，再殺入平房區。戰鬥所到之處一片焦黑，可憐的屍體不是被抽乾血就是被高溫烤乾。

此時拉布什並沒有閒着，帶着水手們繞到船塢，開始救火，成功穩住沉港的升級完成度。

。。。。。。。。。。。

沉港的火慢慢式微，而火良野的火就越燒越旺………

「搶攻！拖住他，為曼尼爭取時間就贏了！」六口彌生下令，食師團散成圓陣，包圍三人。

「秀子…這次打不過…可以逃嗎？」火良野輕鬆地舞刀，跟秀子背靠而立。

「火良野君…這種時候你開甚麼玩笑？」秀子高架野太刀，採防禦姿態，急道。

「安茹呢？你有沒有脫身大計？」火良野又問。

「我可以幫你們隱身…但我們已經被包圍了。」安茹自知是負累，不敢
多言。

「那麼…我們只剩下戰死一條路了。」火良野焉然一笑，納刀腰下，採取犧牲防禦力的全爆擊姿態。

秀于一愣，緩緩望向火良野。

「此話…當真？」她認真問。

「嗯！安茹…你乖乖隱身，找機會逃命吧。」火良野微笑，開步踏前。

「矣…你們要應戰？！」安茹大驚。

秀子猶豫半響，搖頭苦笑，跟上去。

「秀子阿…遇上你太好了。」火良野笑道。

「當然，你走運了。」秀子反譏他。

兩個武士背着大海，你一言我一語，安然地步向死亡之中。

「魔鬼之觸！」為首的食師放出血藤。

火良野踢腳一踩，血藤咇一聲爆成一團肉泥。

旁邊的食師圍上來，同樣放出血藤。

他們一左一右前滾，離開血藤攻擊的範圍，過程中雙手沒有離開過長刀。

「撒網！」食師開始後退，並織出肉網包住二人。

「腐血藤！」其餘的食師將網內的地面變成吸血池，想活生生吸乾他們。

「秀子，要上了！」火良野大喝一聲。

「龍騰萬里！」

「龍騰萬里！」

火良野躍前，秀子躍後，天空出現一把浮巨劍。

「他要用ＡＯＥ技！」六口彌生急道。

火良野踏在巨劍上，劍尖緩緩指向六口彌生……

「血循環！」她急忙開起特技，可是有數個距離遠的食師來不及連接。

「君‧臨‧天‧下！」

巨劍猛烈轟向地面，範圍內食師的血量瞬間蒸發一半。

同時亂石變成炮彈射向四周，造成二次穿甲傷害。

六口彌生立即為傷員泵血，可是她算少一步———秀子已經躍到‘血循環’最外圍的人面前。

輸血快，仍遠不及秀子出刀快，食師只看到一道紅光孤從右腰劃上左眼。

「拔刀術！」

啪！鐵屑與血霧同時飛濺。

「系統提示： 路易 血量剩餘０％」

食師連人帶甲破成兩邊，被一刀秒殺。

他們目瞪口呆，看着隊友的屍體軟趴趴倒下，察覺秀子的輸出可能在火良野之上。

「不管了，圍上去！」他們立即圍攻無法攻彈的火良野。

食師的爪擊傷害雖輕，攻速卻不俗，雙爪即可舞成一團劍刃風暴，叫人眼花瞭亂。

現在十多柄鋼爪攻過來，加上不同的造形與特效，你幾乎難以看清敵人的樣子。

火良野拔出第二柄大劍，深呼吸。

「火良野君…你太多邪念。」

「專注…你只需要刺中敵人一劍就可以。」

他回憶秀子的教導，四周雜音開始退去，進入心如止水的狀態。

爪即爪…劍即劍……

「喝阿！！！！！」食師的鋼爪殺到。

嗡一聲———

火良野的長太刀穿過鋼鐵叢林，精準插入食師肩甲上的隙縫。

動作雖輕，但件隨的爆害傷害卻驚人地高。

食師立即退開，讓同伴補上。

火良野一聲不發，彎腰避爪，再從爪隙中疾刺還擊。

他完全不格檔，但反擊的刀鋒每每指向敵人要害，反令食師出手更避忌，留一手保護自己。

但身體終究是肉造，火良野手臂、大腿、甚且頸側都被劃傷。

話雖如此，他卻越打越平靜，爆擊率更高起來。

六口彌生作為團隊的心臟，努力平衡大家的血量。

可是隊友重傷的訊息卻不斷跳出來。

「系統提示： 瑪門 血量剩餘２０％」

「系統提示： 維湯克 血量剩餘２０％」

秀子完全脫離火良野，砍完一刀，連效果都不查看就離開，游走於外圍的食師之間。

六口彌生想不到二人居然放生對方，以極限輸出的方法戰鬥。

她每次平衡血量，就令整體血量下降。

秀子再成功砍幾刀的話，恐怕有人會被秒殺。

然而秀子自從離紅櫻要塞後伴隨火良野浪跡天崖，已經甚少打PVP，竟然傻傻地按順時針進攻。

六口彌生瞧出秀子雖強，但走位全是破綻。

「你們全部給我頂上去，只要抓住神田秀子，這埸戰鬥就毫無難度了。」六口彌生孤注一擲，放出近身護衛進攻。

秀子砍倒一人，馬上轉移到下個目標。

她知道火良野被圍成鐵桶，內心無比牽掛，每份思念都化成毀滅性的攻擊力，透過大劍砍出去。

「這才…不是末路阿火良野君！」她又砍倒一個食師，正想轉移目標時，左面噴來一波血藤。她立即剎停腳步，向右飆去，想不到被兩個食師迎面撲倒。

她立即使用蜈蚣彈，想複製上次脫身的效果。

「才不會讓你成功阿！」食師大爪一落，狠狠刺入秀子大腿，將她釘在地面。

「嗚～～～～～～」秀子吃痛，咬緊牙齒跟食師角力起來。

其他食師立即用血藤綁住她手腳，作五馬分屍狀制伏秀子。

可是她並非一般人……而是堂堂紅櫻武士！

秀子繃起手臂，反將食師扯過來。

不過…雖然她力量爆錶，但心計還是輸食師一層。

此舉正著食師下懷，他放輕身體，利用秀子的拉力撲到她旁邊，突然猛力扳開她頸子一咬！

秀子眼皮也抖起來，四肢變冷，明顯感受到身體變輕。

她意識到再過一會自己就無力反抗，當下擠出所有力量，揮拳打向他。

可是拳頭被食師單手截停，更被反手一扭————

「嗚阿～～～～～～～～」秀子少算食師偷取自己的力量值，手臂被格一聲折斷。

「秀子！！！！！！！蠻牛衝擊！！！！」火良野驚聞秀子哀號，無視抓到胸前的鋼爪，用技能撞開秀子附近的敵人。

他全身的裝甲瞬間被扒個爛稀巴，跟全裸沒有分別，渾身都是血痕。

食師團趁機集合，將二人團團包圍。

「看…假如你在我陣中，太陽帝國都不是我對手。」六口彌生冷冷道。

「你蠻多廢話阿，有種就單挑，否則快快動手。你不會聽到我們哀號的。」火良野說。

六口彌生豎起手指，遙遙指向沉港。

「那聽聽…你朋友的哀號。太陽騎士漸漸守不住，你的沉港要被毀滅了。」她笑道。

「哼…玩個遊戲似你眾叛親離，贏了整個亞特蘭蒂斯都不會開心。

你才是…徹頭徹尾的loser阿！哈哈哈哈！」火良野攬住秀子，笑道。

六口彌生不再回應，舉起鋼爪就攻！

突然強光一閃————

「天護衝擊！」一波閃光從沼澤裡激射而來，擋住六口彌生的鋼爪。

「老大，發情玩偶報到！」昨晚傷重身亡的守魂使趕回來了！

「你…復活也太快了吧。但你不應該回來的。」火良野喜出望外，隨即婉惜朋友又要送命。

「不可惜，因為我將勝利從陰間帶回來了。」守魂使訕笑道。

「吃掉他們！！！！！！！！！」六口彌生怒吼一聲，食師張開血盤大口咬向三人。

「伊甸園聖門！」

一道金牆突然冒出，震開所有食師。

六口彌生忽然有一種奇怪的熟悉感，回望沼澤…

白聖袍、寶石權杖、藍髮、大眼……

「她不是那個蠢材嗎？」
「是她？」
「她膽敢回來？」食師們議端紛紛。

「尼菲特………」六口彌生輕輕吐出那個女孩的名字。

「……………………」尼菲特站在沼澤之邊，冷眼眺望六口彌生。

「她就是欺負你的人？」她旁邊冒出一個白袍男，指着六口彌生問。

「她在第四帝國南境也背叛過你吧，丁格？」旁邊再冒出一個身形肥腫難分，穿着重裝甲的雙手大鎚戰士。

「好久沒有回到正常世界了～～～～～要不要叫老朋友回鍋呢？」另一個持十字弩的女生笑道。

正是丁格與那群會長老友！

尼菲特身邊突然冒出一群奇裝異服的玩家，手持亞洲罕見的武器，全身特效，看着食師團從容得好像看到哥布林一樣。

「這次…你要好好帶領我們阿……尼‧菲‧特‧會‧長。」丁格笑道。

「白鬼丁格？！」六口彌生當然聽說過他的名字，怎想到他會站在尼菲特旁邊？！

尼菲特施展神術，為會長團上滿buff。

「來個了斷吧…六口彌生。」

。。。。。。。。。。。。。

！！！！

開氮氣加速！

屌你，依個位停？

文啊！！！

屌
六口唔好輸呀

點解佢地復活就有裝
唔係應該空身咩？

金身 仲要唔係被復活 係做任

大戰未

下回分解

咁.......

文呢？屌

我理得六口乜嘢理由，佢死十鳩幾廿次都唔夠

睇返章節……四十章！

四十章先有個高潮位，文啊屌你！

好似魔戒最終章咁，尼柒帶領救兵沖出嚟救世

文吖！！！！！

唔柒了

咁點解當初個故第一個復活個弓手自己做任復活都係空裝

仲唔輸呀？ 仲唔輸真係拖撚到2046都推唔到劇情

洗白可能

莉莉？佢係用生命冊復活
如果你有金身 做任復活就有返裝

因為金身唔易有 你肥得班會長有就知

多數呢d高潮位完左呢一季就完

大家小心

已經拖到叫錯佢做尼柒

但啱啱先諗起之前大家明明叫佢柒尼

我好耐冇睇 突然見到彈返上黎呀

已經feel 到浸味 唔好呀

然後統一世界

名一個姐冇事，反正下章佢明顯要威番次

「我幫你們去除癌細胞，你應該多謝我阿。要是索菲亞、安多莉亞或者你當會長，聖三一就不會淪落到如廝田地。」六口彌生越說越響，甚是得意。
如斯田地

「她不是那個蠢材嗎？」
「是她？」
「她膽敢回來？」食師們議端紛紛。
議論紛紛，btw蠢材運用得十分恰當

安多莉亞番嚟未

屌你 文呀呀呀呀

去咗波蘭？

諗起多多無左對野
比人監生切撚左

屌！好耐未試過終於有返啲熱血得嚟有機贏既劇情，MM樓主手下留情呀

金身打第一層神宮就有啦
咁都唔易？！

唔係濫派架嘛

我仲希望法國人打死1，2個太陽騎士，太陽女皇親自出手開始人類玩家同npc大戰

話者洪巴率領海盜團黎清場，同火良野講多謝你幫我塔好個場，跟手殺曬全場人類玩家

自動腦補做呢個畫面

快了

亞服班人打完第一場就有
咁都唔濫

咪燈

比翻索菲亞出黎未

你唔係文講邊個知

樓b尋晚有同我講架

對唔住，樓主筆下留人

留名 睇真子屈機

要啦仲唔番嚟，唔洗出場

出番好耐？ 好似咩錯配左個大隻佬身體比佢

比翻靚女索菲亞我

10幾個cm但無文

此風不可長

大推

六口慘慘豬
Btw克蘇魯同食師團打邊邊贏

食師團啦

深夜一小推

星期三六出文

朝

三

暮

。。。。。。。。。。。。。
第四十一章－大時代
。。。。。。。。。。。。。
尼菲特磅礡回歸，身邊更站着幾個星矢般的鬥士。

「他們是誰？等級多少？我打輸的話應該如何撤退？」六口彌生捲入進退兩難的旋渦。

丁格高舉魔杖，食師團頭頂立即烏雲密佈，範圍內的人腳下出現一個閃爍的白光圈。

「負極風暴！」他大喝一聲，數十條落雷精準轟擊下去。

「滾開阿！」食師團紛紛逃離白光圈範圍，可是有人撞在一起，結果雙雙被雷擊。

「快離開雷暴區！」六口彌生急忙扶起隊友。

「我…我的腿……」被轟中的食師驚覺雙腳不聽喚，而地面又出現新的白圈。

六口彌生愣住一刻，然後立即放手，滾帶爬遠離他。

「等等，我還可以－－－」食師正想求救，再次被雷擊！
雷擊雖然傷害不及火魔法，但它附帶着麻痺狀態，被擊中的人要是避不開第二道雷就麻煩了。

此時曼尼已經攻上總督府，即將攻破太陽騎士死守的大門，忽聞遠方傳來雷鳴大響，遂查看六口彌生小隊狀態，赫見多人受傷。

「雷鳴？火良野陣中沒有法師阿……難道艾蕾卡出陣？！」
。。。。。。。。。。。。。。

「哇～～～要死人了！！！」

正當丁格轟得興起時，他忘記火良野不在隊伍中，被雷劈個正著。

皆因三人位置重疊，守魂使正坦住三倍傷害，盾牌被燙出多個紅點。

「終極回復！」尼菲特權仗一點，瞬間補滿守魂者的血條，更將超量治療數值變成護盾。

「這…這是……吾魂盾！」守魂使立即施展盾技，護盾值瞬間爆錶，比血量多出一倍之多。

六口彌生看到尼菲特為守魂使補滿血，腦海閃過一個瘋狂且激進的打法！

「血環循！」她命食師重施故技。

「但…挨不住他的範圍技阿！」食師開始動搖，質疑道。

六口彌生以行動回答－－－－－她將血管綁到守魂使、秀子及火良野身上！

「又是這些鬼東西！」火良野砍斷血藤，卻被更多的血藤所綁，眨眼間變成肉蟲。

他們突然淪為食師團的血庫，變相將會長的輸出轉嫁予三人。

此舉不但廢去丁格的輸出，更廢去尼菲特的回血，可謂一石二鳥。

「哇！原來食師可以玩得這麼嘔心。我有甚麼單體技………」丁格大感驚訝，卻投鼠忌器不敢攻擊。

「他們早晚會被抽乾阿！」尼菲特大為緊張，但自己苦無破敵之計。

「別急，尼菲特，你只需要告訴我們你的想法。」肥戰士搭住她肩膀，柔聲道。

「我…我覺得火良野三人————」尼菲特口吃道。

「不用跟我們討論，指揮吧。」肥戰士耐心道。

尼菲特握緊權杖，嚥下口水，直視六口彌生。

「我…我要火良野三人遠離食師…同時要留在我的補血範圍；另外呢…風箏食師團，不讓他們靠近；緊記要秒殺不要磨血；盡管保持移動技能冷卻好才回頭不然我們落單就會被逐一擊破敵人人數眾多我們應該靠山而戰免被包圍！」尼菲特越說越快，最後子彈嘴似的連珠炮發。

「……………………………」丁格、肥戰士及女弩手啞口無言。

「墨斯武…我的要求太過份嗎？」尼菲特立即洩氣。

「有難度，但可以。」女弩手訕笑。

肥戰士呵護女兒般揉着尼菲特的頭。

「讓我們回應你的期望吧，會長。」墨斯武淡然一笑，戴上羅馬鋼盔，單人匹馬衝向食師。

。。。。。。。。。。。。。。。。

沙…沙沙…沙沙沙沙沙………

墨斯武踏着碎石浪，猶如戰象直撞過來！

「網！」食師們立即織出肉網，紮馬準備。

可是墨斯武突然消失—————

「天護衝擊！」他大喝一聲，化成一道光閃到秀子身邊！

「Merde！他是守魂使阿！」食師佈下天羅地網卻網空，大為失算。

墨斯武在人群中振臂一吼—————嘲諷全部食師，逼他們普攻自己。

此時墨斯武舉起大鎚蓄力，背後浮現多一個虛光大槌。

「正義宣告！」虛光大槌重敲地面！

轟！

碎石濺成一圈浪花，震昏範圍內所有食師。

墨斯武一擊得手，立即徒手扒開三人的肉繭。

可是血繭如橡膠一樣韌，花好一會才救出火良野的。

「當心！」火良野剛脫身，就看到食師襲來。

他揮劍一擋，虎口震得麻癢，連劍也握不穩。

墨斯武橫掃大鎚，可是被食師巧秒地蹲下避過。

「怎麼一回事？！他們力量不亞暴君，敏捷不輸夢魘？！」墨斯武驚問。

「他偷取秀子的力量…加上我負傷…現在力量可能比我更高。」火良野撐着大劍站起來。

「大鎚守魂使，只是沒輸出的沙包……」食師笑道，鋼爪疾刺向墨斯武右臂。

可是這只是佯攻！

食師突然改向，箭步搶左，一爪劃向墨斯武左胸！

「吼～～～～～阿！」墨斯武奮力揮舞大鎚追擊。

但食師像刺客一樣閃來閃去，在鎚杆上下游走，再趁墨斯武攻擊的硬直偷兩刀。

「快解開他們的束縛，我沒有劍刃斬斷血藤！」墨斯武心知暈眩時間馬上完結，急道。

「想得美！」幾招過後，該名食師膽大起來，舉起雙爪齊攻。

突然，一輛靜音的無人機浮在食師面前，朝他胸口射出一枚裝置。

裝置黏在裝甲上，不痛不痕，眨着一盞小紅燈。

「這是甚麼———————」說話未完，一枝無聲弩箭穿背而入，剛好射中小裝置！

它傷害不高，但在食師絕對的弱點———心臟外爆破！

啪～血花一濺。

食師身體晃幾下，然後倒在墨斯武腳前。

此時六口彌生醒來，驚覺小隊的血量去如流水，不得不割斷連接該名食師的血管，等待失血致死。

「桑雅…這是……」尼菲特驚訝地看着女弩手。

「症狀流的狩魔人很罕見嗎？我玩暗殺系的。移動吧。」桑雅射完一箭就拉住尼菲特的手離去。

「重光之路！」墨斯武奮力一敲，打出直線震波，在藤蔓海中清出一條路。

「跑起來阿～～～～」黑斯武拔腿就跑。

火良野扶着秀子緊隨其後，守魂使殿後。

「決不可讓他們會合！」六口彌生驚覺距離被拉開，急忙放出血藤追擊，總算黏住守魂使的盾牌。

可是萬萬想不到，守魂使連盾牌都不要，直接扔到地上。

就在墨斯武跑出食師團的距離時————

「魔鬼之觸！」一條特別粗大的血藤從旁邊冒出，絆倒火良野。

一個食師從側翼殺出，正好截腰截斷隊型。

「你們先跑！」墨斯武剎停身體，舉起大鎚就打過去。

食師舉起雙爪架擋———噹～～～～～～～嗡嗡音鳴響遍石灘。

「這…這傢伙的力量好有問題！」墨斯武驚覺食師的手臂絲毫不抖，鋼爪堅固得好像鑲在鋼鐵裡似的。

「噢～～～～看來這邊的營養更高阿～～～～～」食師笑道，手臂輕輕一挪，墨斯武的胸甲已經被劃出三條裂縫。

他出手的速度幾乎看不到。

此時，山嶺冒出多個人頭。

「我們…趕上派對了…」

曼尼率領剩下的食師團趕到。

不過———他們也進入尼菲特的技能範圍！

尼菲特平持權持，閉眼詠唱兩秒。

「起來吧，拉撒路！」她睜開眼睛，大吼。

一隻金手從地底冒出，兜起重傷的秀子。

當秀子站起來，身上傷口已經全部癒合，斷肢也長回來，連食師盜去的力量值也返還。

下一秒，銀光瞬閃。

曼尼條件反射後翻兩圈，被剃去半邊眼眉。

剛才出劍的人正是秀子！

「今日…要你血祭紅櫻…」她將大櫻旗綁在手臂上，狠道。

「大地聖歌！」尼菲特再用權杖點地，喚出一波綠柔光，瞬間補爆眾人血量。

「系統提示： 尼菲特 已加入隊伍。」
「系統提示： 墨斯武 已加入隊伍。」
「系統提示： 丁格 已加入隊伍。」
「系統提示： 桑雅 已加入隊伍。」

曼尼眼見無優勢，故拉開距離，跟六口彌生會師。

他看對手只有七人，但人數佔優的六口團狀況甚是狼狽，心裡暗暗吃驚。

「有那麼強嗎……」曼尼凝視着丁格、鴨斯武及桑雅三人…
。。。。。。。。。。

破曉已過，雙方在烈日下的石灘對峙。

３２人對７人……尼菲特一方仍然處出劣勢。

假如要逃跑的話，現在是唯一機會！

「尼菲特…沉港完成升級前我不會走的。」火良野斷言道。

「………………………」尼菲特聽到了，但不再給予無謂的回應。

她手上只有七人，雖是久經沙埸的老兵，可是對手絕非等閒之輩。

食師團戰術之精妙，非己方臨時湊合的隊型能輕易擊破。

「怎麼辦……」越看得清，尼菲特越覺得情況糟糕。

另一邊廂，六口彌生勝劵在握，只是苦惱如何以最低代價取勝。

墨斯武雖然近戰控埸強大，但幾乎沒有輸出。

桑雅雖然爆發與症狀傷害兼備，但剛才戰鬥中只出手一次。

最大的不安仍然來自丁格……

法師的遠程範圍技正是‘血循環’的克星，更甚者，他是控埸型雷法，將是戰鬥中的最不穩定因素。

「好…只要控住尼菲特，然後秒殺丁格…其餘的人都不成問題。」六口彌生眨眼間就擬訂好大約戰略。

「聽好了，十人一隊。兩隊正面迎敵；一隊控住神官；一隊獵殺法師，我喊移動時全員退向山腳重組。」她說出計劃，食師團馬上進逼。

正當尼菲特這邊一籌莫展時，四顆閃亮的光點緩緩降落到他們陣前。

太陽騎士不再掩飾，亮出太陽聖袍與鎧甲登埸。

「四個……那個盾手呢？！」火良野查看隊伍列表，發現太陽騎士‧查克的名字已經消失。

「………沒有榮譽的人渣…陛下饒過你，我古瑪決不饒你！」古瑪頭頂冒出火環，四周溫度瞬間飆起來。

咚～某食師眼窩中箭，來不及呼喊就倒下去。

不宣之戰，世人所恥。

眾人望向全埸唯一的狩魔人桑雅。

「噢，我覺得對話太多，應該開打而已。」桑雅微笑道。

片刻寧靜………

「總攻擊！別保留，別害怕！全員衝鋒！」尼菲特率先出陣，朝食師團反衝鋒。

「喝阿！！！！！！！！！！！！！！！」其他人一擁而上，兩步就反超尼菲特。

「今回太簡潔易明了！」墨斯武略過她身邊，笑道。

「終於…沒有顧忌———龍騰萬里！」
「龍騰萬里！」

火良野及秀子同時躍到高空。

六口彌生赫見上空同時浮現兩柄巨劍。

「緊急迴避，不能硬接！！！」她立即命令右翼後退。

可是仍慢一步……

火良野跟秀子各踩一把大劍，劍尖慢慢指向地面————

「君‧臨‧天‧下」
「君‧臨‧天‧下」

左邊一個櫻花衝擊波，右邊一把燃燒巨劍，雙雙炸入食師團中！

四周的食師不是倒地，就是拖住跛腿離開。

「唯我獨尊！」
「暴虐旋渦！」

火秀二人盡情施放技能，刀鋒所及之處dps破萬，簡直是死亡區，食師不得不退。

眨眼的瞬間，墨斯武，騎士安道爾、騎士皮耶斯全部進埸。

食師團右翼瞬間瓦解，陷入血肉橫飛的惡戰。

「反撲！咬上他們！反一隊人搞丁格與尼菲特！」六口彌生命食師支援右翼，不忘臨時變陣。

此時光球再次彈跳於食師之間，打出多個破甲傷害。

他們先包圍尼菲特的近戰團，再腐化整塊地，不斷吸血。

「吼阿～～～吼阿～～～～～！！！！」直砍、橫批、斜劈，火良野閉起眼也砍出滿滿的傷害。

「正義宣———」墨斯武再次使出群體暈眩！

可是曼尼眼明手快，騰空躍到近戰團上方，以血藤黏住墨斯武肩膀，將他硬生生拽到陣外。

餓壞的食師馬上噬咬過去，分得一口鮮肉的人血上限馬上增加一格。

「大地聖歌！」「慈悲之淚！」
尼菲特將近戰團的血扯起來，令火良野及秀子更是精神為之一振，越砍越放，爆擊率及傷害飆起來。

可是食師的吸血能力如大象吸水，尼菲特的補血量幾乎有一半都被吸去。

「終極回復！」尼菲特將有技能都扔出去，跟食師展開無形的角力！

眼見眼前大混戰，六口彌生只好親率小隊殺向尼菲特。

「要轉移了！」桑雅急道。

「不！這裡是我補血距離的極限！不可以退，守住我！」尼菲特拒絕後退一步，更不時前進，想補遠一點的隊友。

「她不能離開近戰團，趁現在拿下他們的遠程！」六口彌生邁開大步，搶攻。

此時太陽騎士古瑪出陣，站在尼菲特前方。

「活在陰溝暗影裡的無恥鼠輩…讓你見證聖陽的威力吧……」

她轉動金翼魔杖，舞成一塊金鏡拋上天空。

藍天突然變橙，空氣悶熱難耐。

前方空地出現一個多個紅圈。

六口彌生立即犁停身體，緊急跑向旁邊。

一群燃燒的殞石憑空出現，將雪白的石灘染成橙紅色。

「火舞流星！！！」古瑪將魔杖點向地面！

轟轟轟轟轟轟轟轟轟～～～～～～

變個反應慢的食師逃不出殞石範圍，被轟個半死。

「挺住，衝過去！！！」六口彌生立即為對方輸血，命對方全速衝鋒。
食師咬緊牙關，好不容易衝出殞石區……卻被一團刺眼的白光所阻。

「我差點忘記……自己有單體技阿………」發光的丁格站在古瑪旁邊，全身通電，頭髮都浮起來。

一個巨大的白袍老人站在他背後，高舉一條耀眼的白雷。

「宙斯之怒！」丁格魔杖一點———石灘瞬爆強光！

轟隆！！！

白雷將食師劈成柴條，裝甲一併液化。

「系統提示： 格雷 血量餘剩０％」

可是其他食師並沒有卻步，趁他們施法的空檔搶前！

桑雅箭射六口彌生，均被鋼爪架開，她與尼菲特之間再沒有障礙！

「拉洛榮光！」尼菲特轟出神炮，成功擊中六口彌生。

「魔鬼之觸！」其他食師千鈞一髮間用血管接住六口彌生，更將她反彈回去！

「嚐血術！」六口彌生開出近戰吸血技，飛身刺向尼菲特！

她側身閃過第一爪，但六口彌生迴身就是第二爪。

憑她笨拙的身法及生疏的PVP技巧怎可能避開近距離攻擊？神袍立即染血，背部被劃出幾道血口。

「快拉開距離！不然———哇～」桑雅急道，可是自己已經被血藤黏住。

古瑪跟丁格也被食師逼退，離開她們。

「逃阿～遠離你的隊友。」六口彌生笑道。

尼菲特嚥下痛楚，半步不退，再次舉起神杖。

「無上日輪！」她照盲附近的食師，然後反方法跑向近戰團。

「嘖…雕蟲的掙扎…你們趕走法師，我去處理她！」六口彌生照開部下，獨自追趕尼菲特。

「慈悲眼淚！」「大地聖歌！」「回春！」

「聖母的讚————」尼菲特邊跑邊施法，眼睛死盯着隊伍血條。

「魔鬼之觸！」六口彌生的血藤終於絆倒尼菲特。

她摔到石灘上，手腳擦損，神袍都扯爛半邊。

六口彌生的鋼爪抵在她咽喉上。

「………………」她腦海閃過無數對白，但一句也說不出來。

「今次敢正面刺我了？」尼菲特冷言嘲諷。

「你—————」六口彌生剛說第一隻字，一條黑雷從遠處轟來，擊飛六口彌生。

「站起來阿！」丁格正在風箏食師，竟然可以騰出手保護她。

尼菲特撐起來，卻發現自己解救近戰團，更有數個食師回頭追殺自己。

現在她處於遠程及近戰中間，附近再無隊友。

「呸…弱智走位…」六口彌生爬起來，慢慢逼向無助的尼菲特。

她橫架神杖，擺出近戰姿態，不露絲毫怯意。

「負極風暴！」丁格召出雷暴，希望轟擊尼菲特的範圍，阻嚇食師。

可是雷暴轟沒幾秒，突然化成一團煙霧消失……

「甚麼？！」丁格大驚。
。。。。。。。。。。。

「大炎上炮！」古瑪射出炎炮，正要命中食師時弱化成一束沒有攻擊力的光柱。

「發生甚麼————」這一著出乎古瑪所料，令她被食師撲倒，鋼爪入肚。

「如此強烈的氣味…原來是這麼一回事阿……」某少女突然在所有人耳邊說，卻不見她的身影。

「這…這把聲……」本來戰意高昂的火良野瞬間寒到心底。

黑紗少女跟夢魘團步出沼澤。

勝利的天稱終於傾倒向法國人……。

食師們看到黑紗女登埸後態度散慢下來，強攻幾個回合後開始後退。

「甚…甚麼一回事？」墨斯武渾身是血，擦乾淨眼睛後仍不敢相信食師後退了。

「你來這裡幹甚麼？」六口彌生皺眉，問。

「這邊一直有極強的魔力反應，我被吸引過來了。」黑紗少女環顧四周，似乎在尋找甚麼。

「無論如何，這批人殺定了。」六口彌生放下狠話。

「殺阿，我不是來礙事的。」黑紗少女亂入戰埸後又自徑自地走到一旁，完全看戲的樣子。

「不會吧……第四帝國的前老鷹？！」丁格驚道。

「甚麼鬼老鷹？」古瑪不屑問。

可是桑雅及墨斯武都嚇得雙手發軟，汗如豆大。

「不會吧……」桑雅心虛起來，不斷後退。

「你指帝國的前老鷹……難道是……」墨斯武不敢說出名字。

「憑她消除魔法的能力…不會錯，她就人稱‘天災’的第四帝國的老鷹———茜貝爾！」丁格雖害怕，但聲音意外地興奮。

「噢～終於有人認識我了。」茜貝爾笑道。

「消除魔法…到底是甚麼職業？！」尼菲特驚道。

「這是盟軍一個大疑問……
魔源師五轉———破魔師，有瞬間逆讀魔法的能力。
但茜貝爾甚少使用大型攻擊魔法，加上目前已知的破魔師資料太少。
所以盟軍得出一個猜測………
她是可以控制魔力本身的原靈！」丁格喊出多年在白境累積的情報。

茜貝爾側頭微笑，沒有回應。

「聊甚麼天，給我趕快殺了！」六口彌生插嘴，人群再次戰起來。

就在這一刻，火良野介面跳出一條微不足道的視窗…

「系統提示： 沉港（三級港口）升級完成。」

「阿…來了…」茜貝爾抬起頭。

下一秒，石灘烙上一個巨型金陣，一杖巨如太陽的火球直轟下來！

著地處沒有炸爆，沒有巨響，只是閃出一波強光。

那波光強得你環臂護眼也擋不住，照樣閃盲。

眾人張開眼……赫見全人都殘血！

金陣中央站着一群閃閃發光的金甲戰士，為首者是穿紅披風及王冠的少女。

「系統提示：傳奇 太陽女王—艾蕾卡‧奧蘭多爾出現。」

「陛下………」古瑪及其他太陽騎士愣住，然後急忙跑到艾蕾卡面前下跪。

艾蕾卡環顧四周玩家一家，熾熱的眼光停在茜貝爾身上————她只扣了丁點血。

太陽女王登埸，剛才的惡戰剎那間變成小朋友齊打交，不值一提。

艾蕾卡更肆無忌彈在食師團中慢慢走過。

她身邊的空氣都發熱扭曲，經過身邊甚至燙熱你的裝甲，令食師紛紛讓路。

「火良野。」艾蕾卡向負傷的火良野伸出手。

「你好…怎麼…來到這裡？」火良野首次在戰埸遇上艾蕾卡，完全想像不到她的實力是另一個次元的角色，相比下連茜貝爾都不可怕了。

「我來接收合約的，沉港三級。由這一秒開始，這一帶重新變回奧蘭多爾帝國領土，不再屬於你，旅人的特別行政區。」艾蕾卡故意朗聲說。

「系統提示： 你已被解除 沉港（地點）總督（職級）一職。」

「同時，奧蘭多爾帝國的法律在這片土地即時生效。為我國人民安全著想，我賜予在埸的旅人十分鐘內散去。」艾蕾卡說。

「警告：離開當前區域 ０９分：５９秒」

她每一句都是法律，玩家不得不從。

「艾蕾卡…這是甚麼意思？」六口彌生走到她面前，立即被成群太陽騎士擋住。

「我不明白。我來向火良野交收，為甚麼你有意見？」艾蕾卡皺眉問。

「這————你派太陽騎士幫火良野守城，違反我跟你的約定阿！」六口彌生眼見烤熟的鴨子竟然飛走，卻又不敢發難，忍氣道。

「太陽騎士？甚麼太陽騎士？」艾蕾卡一臉糊塗，問。

「這個、這個、這個、這個，還有————」六口彌生突然停頓，怎可能說出自己打殺一個太陽騎士？！

「還有……甚麼？」艾蕾卡冷起眼神，四周的石春被熱氣烘得龜裂。

「反正你派人幫助火良野守城…不守信阿。」六口彌生想不到ＮＰＣ女王竟然會耍手段說謊。

「吓？太陽騎士在奧蘭多爾帝國閒晃我管不著吧？他們介入甚麼紛爭更加與我無關。難道他們喝醉酒生事，我要親自道歉解釋嗎？」艾蕾卡反過來質問六口彌生。

「這……我不……」六口彌生氣得七竅生煙，有理說不清。

「就這樣，請離。火良野，你的人跟我到沉港一趟。」艾蕾卡冷冷道。
食師團瞬間懵口懵面聚成一團。

「要幹嗎？茜貝爾在這裡阿…」曼尼認真問。

「哇…你想我跟大組頭目單挑？太看起我了吧？拒絕。」茜貝爾笑交叉手，拒絕。

「嘖，走！」六口彌生看到對面華麗的陣容，知道打起來跟自殺無疑，決定鳴金收兵。

「等等！」火良野跑到茜貝爾面前。

「噢～火良野先生，我們又見面了。猜想你已經知道我的名字了吧？」茜貝爾見老友般輕鬆，笑道。

「你替我保管了一件東西…火鑽石…現在應該歸還了吧？」火良野奸笑道。

茜貝爾一悟，看到他仗着艾蕾卡的聖光，膽敢單人匹馬跑到食師團中間跟自己要火鑽石，哭笑啼非。

她猶疑一會，最終乖乖交還火鑽石，放在火良野手中。

可是茜貝爾突然將火良野扯到面前，跟他耳語。

「我們仍會再見的。」她輕聲道，然後在他臉上輕吻，微笑離去。

火良野摸着臉頰，一臉痴呆回到朋友之中。

「我看到的………」秀子幽幽道。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

當晚，艾蕾卡派兵打掃戰埸，只找到查克殘肢。

「查克……願你的靈魂安息，回到聖陽當中……」艾蕾卡在海邊塔起火葬台，親手引火。

「火良野～～～我怕你回不來呢！」拉布什在難民營中跑出來，撲到火良野懷中。

「為甚麼…沉港早了半日完成升級？」火良野急問。

「我本來想維修被破壞的碼頭，不過一不做二不休，我直接顧了一班木工升級了。」拉布什答道。

「好兄弟！」火良野想不到拉布什意外拯救了世界，攬住他一同走向總督府，拜見艾蕾卡。

「不過可惜阿…沉港又要易手，我又投資失敗了。」拉布什嘆氣道。
。。。。。。。。。。。。。

「所以…你回來了，尼菲特。」艾蕾卡甚是冷淡，甚至有點屑不起尼菲特。

尼菲特只是點點頭，不敢回應。

「我保你們一時，但不會保你們一世。我不會將帝國捲入跟旅人的戰爭。你們跟紅櫻要塞的戰爭再次打響。假如在我的領土內打鬥的話，休怪我不念情。」艾蕾卡事先聲明，狠道。

「但…艾蕾卡陛下，你叫我們何去何從？既不可以留在你的領土，又不保護我們。我們離開也要經過紅櫻要塞阿。」火良野求道。

艾蕾卡深呼吸，向法爾奧點頭。

「火良野，你完成任務，陛下答應你的戰艦三日後就會準好。與其在亞洲組打泥漿摔角，倒不如出海闖一下。」法爾奧說。

眾人愣住，從來未想過離開亞洲這個選項。

「但母服過來的玩家怎辦？傳送門始終在亞洲，這裡是……家阿。」尼菲特擔憂日後發展，問。

「你都顧不上自己了，還擔心新玩家？六口彌生不也是歐洲來的怪物嗎？信我…這裡再沒有你們的容身之所了。」法爾奧語重深長說。

「但……出海，我們是不是……無家可歸？」尼菲特開始彆扭。

此時火良野跳出來，搭住尼菲特走向窗台，望向漆黑的大海。

「尼菲特，你看到甚麼？」火良野問。

「燈…碼頭…海？」尼菲特疑問。

「海之後呢？」火良野再問。

「海之後………就是無窮無盡的海阿…」尼菲特說着，心裡害怕起來。

「是世界！外海可以到世界各地。何必區束在一塊土地？現在公會四散，反而是我們最靈活的時侯！加上艾蕾卡送我們的頂尖戰艦，正是出外闖蕩的好機會！」火良野橫抹海面，彷彿預告水平線後的花花世界。

「但…松太他們…在唐卡拉開始重建…我們不是應該————」尼菲特又說。

「他們重建，你不在埸；安多莉亞活下來，你不在埸，為甚麼你覺得現在出現就會對他們有利呢？實話實說，現在只有我、秀子、丁格、桑雅、墨斯武及我少數的隊友跟隨你，兩隻手都數完。你還奢求甚麼？」火良野不悅，重重道。

尼菲特惦掛着其他公會成員，但事實自己已經無能為力。

丁格、墨斯武跟桑雅沒有表態，等待尼菲特下決定。

既然守住舊有的規條，倒不如豁出去搏一把……

「好…我們出海吧。」尼菲特同意了。

「好！那麼，我就在這裡送別褚位英雄。有事的話，可以透過法爾奧聯絡我。太陽帝國……永遠是你們的貿易伙伴阿！哈哈哈哈。」艾蕾卡舉杯高呼。

「這位…拉布什朋友。我認為你在圍城戰中也大灑金錢保護自己的資產，十分勇敢。會否考慮後下來，為太陽帝國辦事？」法爾奧看到碼頭上的工人，驚覺他是一個揮金如土的金主，動起主意來。

「這…可以嗎？！」拉布什鮮有被重視，喜出望外。

「這件事，法爾奧先生拿主意吧。」艾蕾卡不反對。

「好～～～乾杯！」拉布什大喜，到處跟人碰杯。
。。。。。。。。。。。。。。。。
三日後，一艘樓高廿米，兩邊佈滿炮眼的巨型戰艦泊在港口。

「就是她了…起個名字吧，尼菲特。」火良野將命名權交予尼菲特。

「叫梅利號！」秀子開玩笑道。

「叫…‥五月花號吧…」尼菲特笑道。

「好！快搬物資上五月花號吧，有很多未知的地方等着我們阿！」火良野擁着秀子，握着一杯美酒，彷彿自己是老大一樣帶付領眾人走向碼頭去。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

白境——————

「我有急事復活，謝謝你一直以來的指導！」尼菲特帶着丁格、桑雅及墨斯武向油燈者道別。然後三人按住大白鐘，幻化成一團白霧消失。

「…………」油燈者伸個懶腰，跳起小步彈回孤兒院。

「噢～～～真子，你的復活任務完成了。
你可以選擇以下一個地點復活————
Ａ）兒孫滿堂的老地方
Ｂ）無人相識的秘境
Ｃ）陌生而又熟悉的遠方」修女回答。

「……………Ｃ」真子說。

「但願阿蒙德的智慧指引你的道路……」修女蹲下來，揭開真子的燈罩，輕輕掐熄她的火焰。

真子立即跌入純黑的空間，然後眼前花白。

再次張開眼……她正躺在某處鄉郊。

「這裡是……」她沿着小路走，未見一人。

她的裝備仍在，可是失去所有背包裡的道具，身無分文。

此時有一輛馬車駛過，真子馬上截停他。

「抱歉，請問這裡是哪？」真子問。

「喔…你是外地人嗎？這裡是卡爾卡王國阿。」車夫答道。

「卡爾卡……是哪裡……」真子尷尬問。

「抱歉阿…我知道的事不多。不過你可以到城堡問占星師阿萊爾，他甚麼都知道！」車夫說。

「城堡…在哪？」真子又問。

「沿着小路直走就看到，城門掛着一面藍色的鳶尾花旗，你不可能錯過的。」車夫指向小路說。

「那麼…附近有沒有旅人勢力？」真子緊慎一句，問。

「沿着小路直走就看到，城門掛着一面藍色的鳶尾花旗，你不可能錯過的。」車夫重覆對白。

「好的，謝謝你。」真子知道對話已到盡頭，點頭道謝。

「姑娘，路上很多山賊，你不怕危險嗎？」車夫又問。

「我…還好。」真子謙虛回答。

「難不成…你是旅人？！你可以幫我除去附近的山賊窩嗎？！我在這邊運貨很危險阿！如果你幫我的話，我可以給你微薄的酬勞！」車夫喜道。

「系統提示：接受 車夫的委託。
消除山賊窩 （Ｙ／Ｎ）」

Ｙ。

「老感覺回來了～～～」真子深呼吸，邁開大步遠去。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

成萬字

「有那麼強嗎……」曼尼凝視着丁格、鴨斯武及桑雅三人…

鴨斯武。。。。。。。。。。。。
係咪佢真名黎

「反撲！咬上他們！反一隊人搞丁格與尼菲特！」六口彌生命食師支援右翼，不忘臨時變陣。
反？

六口彌生立即犁停身體，緊急跑向旁邊。
剎停？

比樓B射到成臉都係

樓B我愛你

樓b出左好多～～～正

水龍巴放心，佢會識返屋企嘅

一次不忠

屌 好想繼續睇落去

正，連住睇好爽

快d讚下樓b

係咪又有得睇真子推劇情之後又要睇到好撚sad

好正 啲文多到好似第二季咁

一滴血都扣唔到六口

五月花號係去搵美帝？

7+4對40，冇人死仲殺到幾件，算係咁啦。但兩件太陽騎士衝入去，古瑪護住柒尼，仲有一個去左邊？

之前講到食師團好勁，原來大部份都只係補血包。

可憐的聖光使

［詮釋］

拉撒路－
《約翰福音》11章中記載，他病死後埋葬在一個洞穴中，四天之後耶穌吩咐他從墳墓中出來，因而奇跡似的復活。

耶穌到步時，拉撒路在墓裡已過了四天。與馬大和瑪利亞見面後，耶穌到了墓前叫人把墓前的大石頭移開，他先舉目向天說：「父阿，我感謝你，因為你已經聽我。我也知道你常聽我，但我說這話是為周圍站著的眾人，叫他們信是你差了我來。」（約翰福音 11:40）之後便向墳墓大聲呼叫說：「拉撒路出來！」（約翰福音 11:43）

鋼爪犁地，想保持順暢所以去咗啲字

留言讚下佢，樓b好易哄

之前係咪話仲未搵到盟軍大本營

真子solo

仲有一個鐘有文睇

樓b我愛你

11:59.99999999999999999999999999

BB,文呢

竟然仲有更新

寫梗，歡迎咁多位新毒

你班舊毒咁遲先上水，可憐我獨守空房

果Ｄ係比深潛幾個月嘅壞人

我屌你呀

not you baby

我屌你呀
文呢

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
第四十二章—天邊的你飄泊白雲外
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
深呼吸，真子按住胸腔，感受每一下起伏。

身處異鄉，身無分文，彷彿回到母服的新手時代。

沒有同伴喧鬧，但她已經不再害怕走一個人的路。

「還好你一直陪着我喔～～～～～」真子放出百式麟獸，搓弄着它的鬃毛。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「任務追蹤：消除山賊窩。」

紫色的雞尾草遍滿鄉郊，隨柔風吹撥向路人招手，伴以烏語花香，令人置身桃園。

穿過綠油油的草原，小路慢慢引上山谷。

山上長着尖瘦的高杉樹，蔽去陽光，濕濕冷冷的環境反而孕育出奇形怪狀的真菌。

「這些沒有毒吧？」真子在樹根處發現一群大花菇，蹲下去研究。

用樹枝輕篤花菇，並沒有分泌出毒液；用手指掂一下，未覺癢痛，花菇的質感倒是十分柔軟。

真子張開小嘴，輕輕吸啜手指，驚覺指尖微甜，定是沾上花菇的味道。

「這是土產嗎？！」真子大喜，動手就摘！

「系統提示： 獲得 新鮮大花菇。」
「系統提示： 獲得 新鮮大花菇。」
「系統提示： 獲得 新鮮大花菇。」
「系統提示： 獲得 新鮮大花菇。」
「系統提示： 獲得 新鮮大花菇。」

「好～留部份當食物，剩下的賣到雜貨商人處！掙到錢就買地圖！」真子已經對探索區域的流程背誦如流。

沿着山路前行，林木間忽然傳來呦呦鹿鳴。

離開大路，遁聲摸入樹林，真子發現一窩小怪鹿。

牠們長着環冠狀的鹿角，角尖磨得甚是鋒利。

「四處都是血跡…你們的媽媽呢？」真子躲在草叢中觀察，發現鹿崽竟在血跡斑斑的洞窟口休息。

「……………………」要不要救？真子猶豫一會，最後還是走出去。

「走走走～這裡危險阿。」真子溫柔地揮舞魔杖，趕走鹿崽。

豈料鹿崽吃驚，一溜煙跑到山窟之中。

背景音樂突然從鄉村風變成強勁節拍的戰鼓。

「肥蛆，要忙了。」真子喚來麟獸，握緊魔杖，凝神聚息盯着窟口。

「嗚………嗚………」山窟傳來厲鬼般的悲鳴，慢慢變響————

一隻血淋淋的巨鹿從山窟走出來，然而悲鳴聲並非來自它，而是冠角上插着的人！

「系統提示：血冠角鹿（母） 出現。」

「………………」

。。。。。。。。。。。。。。。。
「這個能賣錢嗎…算了，先帶着吧。」真子製作石刀，割下鹿頭，綁在自己的背包上。

「嗚…嗚………」剛才插在鹿角上的人被真子救下，擱在窟口呻吟。

真子一不做二不休，順道…幫他包紮傷口，總算保住性命。

「謝…謝謝你…攻擊時刻意躲開我。」傷者忍痛道。

「順手而已。」真子淡然道，轉身就走。

「姑娘…可不可以…送我回營地。我的同伴會報答你。」傷者乞求。

「系統提示： 護送傷者回營地。（Ｙ／Ｎ）」

Ｙ。

「你的營地在哪？」真子接下委託，問。

「不好說，背着我，我為你指路吧。」傷者說。

「-____________-」真子板起臉，最後將他擱在肥蛆背上。

「別烤熟他阿。」她拍拍麟獸笑道。

。。。。。。。。。。。
真子按傷者的指示，走入更深的樹林。

「這裡離大路很遠，你肯定沒有走錯嗎？」真子疑問。

「不…不會錯，我們住得比較偏僻。」傷者捂着傷口道。

量他身負重傷，決不會耽誤自己的救治時間，真子決定繼續前行。

未幾，他們穿過濃密的樹叢線，來到一個隱蔽的小谷地，果然有一個被木牆包圍的小山寨。

「這裡是…你的營地？」真子見木牆上有弓箭手巡邏，營地裡更有武器架，嚴如小軍營，認真問。

「是的…抱歉，我的確是山賊，我怕你害怕所以暪着你。但我以性命保證他們不會傷害你。」山賊急道。

「放心，我才沒有怪你呢～」真子一愣，換上一張溫柔的笑臉。

。。。。。。。。。。。
「小心！有人找上門阿！」巡防的弓箭手看到真子走向直門，立即張弓搭箭。

「別攻擊…我在這裡阿！」伏在真子背上的山賊急忙揮手。

「怎…怎麼……快開門！」營地裡吵鬧一番，然後隆隆打開大門。

「系統提示：區域發現—山賊窩。」

真子背着山賊，緩緩走入山賊窩。

「這個女的是誰？」

「傻瓜嗎？明知是賊窩都來進來…」

「大家今晚會很忙阿……嘻嘻嘻嘻……」

四周開始傳出淫穢的笑聲。

真子不以為然，將負傷的山賊放下來。

「你不是被那隻怪物殺死了嗎？」山賊們立即扶起他，驚奇問道。

「不…那隻鹿只是將獵物釘在頭上，嚇退其他獵食者而已…

這位姑娘打敗了鹿…解救我，所以你們別騷擾她阿。」山賊感激道。

「她打敗那隻怪鹿？！」山賊們打下打量真子，只覺她是弱質纖纖少女，怎可能跟怪物相駁？

此時，一個戴着翎毛圓盔，肩膀站着獵鷹的人出現，身後更跟着兩個強壯的硬漢。

「阿吉斯……」山賊紛紛讓開。

「系統提示：山賊頭目‧阿吉斯 出現。」

阿吉斯昂起頭，不友善地打量真子。

「憑你…就可以打敗那隻鹿？」阿吉斯皺眉，疑問。

「你們打不贏嗎？」真子瞇起眼睛，反問。

山賊們瞬間著急起來，七嘴八舌討論。

「我…我們當然打得贏，只是不想傷神而已！」阿吉斯急忙解釋。

「放心，我遇上那隻鹿時牠已經奄奄一息。我只是補刀而已。」真子笑道。

「喔～～～～難怪難怪！」山賊們立即放鬆心情，笑道。

「姑娘，你救我的兄弟，我們決不為難你。這裡是你應得的報酬！」他擲出一隻叮叮響的皮袋。

真子接下皮袋，解開綁繩一看————三枚銅質貨幣。

「銅幣…而且只有三枚……？」真子皺眉道。

「他值這麼多而已，不然你想我讓位予你嗎？」阿吉斯指着傷者笑道。

「這是甚麼錢？我未見過。」真子仔細打量銅幣。

它跟太陽國或唐卡拉國的貨幣重量相約，不過後者是金幣，購買力的差別不言而喻。

「這是卡爾卡國的貨幣—弗羅。你可以在城堡找到弗羅金幣，但只在城內流動。我們明顯不會進入城堡，所以用不著金弗羅。」阿吉斯說。

「那麼…這玩意可以買多少亞特蘭蒂斯水晶？」真子想起水晶是通用貨幣，問。

「你指那種有魔力的水晶嗎？那玩意可不得了～我從未見過。不過聽說可以在城堡區用一枚弗羅金買到一塊碎片。」阿吉斯開始不耐煩，皺眉答。

「那麼—————」真子想追問附近的情報，卻被阿吉斯打斷。

「姑娘，你以為我是許願星‧祈拉嗎？換我問了。看你打扮…你是旅人吧？」阿吉斯見真子一臉無知，闖入賊窩卻絲毫不怯，十足旅人的感覺。

真子點頭。

「嗯～～～我就知道。姑娘，假如你可以幫我一個忙，我會給你１００銅弗羅。」阿吉斯認真道。

「幹甚麼？」真子直接問。

「哈！我就喜歡爽快的人。我們開始引起卡爾卡軍隊的注意，但我方沒有戰馬，戰鬥中總是敗給軍隊的騎兵。所以～我希望你燒掉練馬埸，那麼卡爾卡軍隊就無法補充戰馬。事成我送你１００銅弗羅。」阿吉斯說。

練馬埸……

真子巧軀猛然一抖，想起白境孤兒院頂層…那團光贈送了她一張紙！

她立即翻尋背包，卻發現復活時那張紙片消失了！

「我的天！難道系統將我……？！天阿……那張紙的名字…」真子急得紅起眼睛，在介面亂按一通。

「……………」山賊們目瞪口呆看着真子在空氣中摸來摸去，面面相覷。

「等等！它曾經出現在系統資訊！」她利用尋找功能，果在茫茫系統資訊裡找到這一句————‘鳶尾花之國，練馬師‧里昂，三兒子’．

「里昂……練馬師的名字叫里昂………」真子顫着聲音，抬頭，兩行眼淚就滴下來。

「是…是的……」阿吉斯心裡發毛，暗暗後退。

「告訴我，馬上，練馬埸的位置。」真子逼上去，捉住他的手問，卻在情急下用力過盔，掐出傷害來！

「老大！！！」四周的強盜立即拔出武器，包圍真子。

「退下～我沒事！」阿吉斯強忍痛楚，拿出一張羊皮紙。

「系統提示： 獲得 卡爾卡王國地圖。」

「但我不知道練馬埸的————」阿吉斯正想補充，真子一手奪去地圖，轉身就飛奔出營。

「姑娘！你接不接任務阿？！」阿吉斯急吼。

真子本來已經跑到寨門，突然剎停身體，尷尬地走回來。

「抱歉…我忘記了。」她傻笑道。

「對阿，你忘記回答我。」阿吉斯皺眉道。

「不…我差點忘記另一件事。」真子尷尬起來。

「甚麼事？」阿吉斯疑問。

她吐出小舌頭，笑而不語。

。。。。。。。。。。。。。。。

離開森林，回到小路，按阿吉斯的地圖來到一處小鎮。

真子在驛站旁的水站發現車夫正在洗臉。

「你委託我的事做好了。」真子走過去，伸手要錢。

「喲～～姑娘…才一天，你怎可能找到山賊窩？」車夫不信。

真子側過身，取下綁在背包上的人頭，遞到車夫手上。

「這……這不是山賊王阿吉斯的頭嗎？！？！！？」車夫嚇得拋下頭顱，驚呼。

「阿吉斯死了？！」
「甚麼事？」
「她殺死阿吉斯？！」其他村民圍過來，發現人頭確是阿吉斯。

「哇～～～～你好利害阿！！！」
「姑娘！你拯救了半木鎮了！」
「不嫌棄的話請收下這些禮物吧！」
「系統提示：區域聲望（半木鎮）＋５」

他們送來麵包、木材、香料等珍貴的垃圾，瞬間塞滿真子雙手。

「矣～這些東西太貴重，你們留着吧。只要告訴我練馬埸在哪就可以！」真子掏出地圖說。

「我當然知道！練馬埸…就在城堡區東邊的古尼可小鎮……這裡。
然後這是你的報酬！」車夫在地圖右邊畫上一個紅交叉，然後遞出十枚銅幣。

「不用，你留着吧，我夠用。」真子摸出從阿吉斯屍體搜出來一包弗羅金幣，笑吟吟說。

。。。。。。。。。。。。。。。。
「練馬師里昂的三兒子！」
「練馬師里昂的三兒子！」
「練馬師里昂的三兒子！」
興奮與希望變成真子源源不絕的燃料，連奔數公里，穿過大小鎮，經過宏偉的卡爾卡主城，一路向東疾走………

「小鎮‧古尼可 1公里。」

小鎮就在金黃色的麥田彼方。

越接近小鎮，真子的心情反而急速冷卻下來，最後更剎停腳步，慢慢走
着…

經歷多少希望…多少失望…最後賠上自己性命…她才來到這裡。

是劇情還是命運？真子已經分不清。

再者，那團光沒說明‘鳶尾花之國，練馬師‧里昂，三兒子’的意思。

到頭來……可能只是空歡喜一埸。

她拖着痴呆的腳步到達古尼可小鎮，大大個練馬埸就在旁邊。

真子嚥下口水，走到向馬埸唯一的舍屋。

沿着泥路走，一隻馬忽然跑過來，跟着真子的步伐，隔着籬笆同行。

遠方突然吹來響亮的口哨，馬兒立即跑開。

一個戴着草帽的男人慢慢走過來，向真子揮手示好。

「黃昏好，小姐。你的美貌令卡爾卡的鮮花都失色了。」他笑道。

真子像木頭一樣停下來，隔籬笆望向男人…

他的身體十分健碩，不過戴着草帽及背光關係，看不清樣子。

「剛才那隻馬叫迪哥爾，平日性情很暴躁，卻對你十分溫柔……你不是本地人吧？」男人說着，走近真子，跟真子僅一籬笆之隔。

「…………………」真子無法反應，呆望着他。

他脫下草帽，向真子深深鞠躬………一把純金色的長髮滑下來。

深遂的五官，炯炯有神的雙眼，自信得帶點傲慢的笑容……

「嗚阿～～～～～～～～～」真子飛過籬笆，撲到他身上啕聲大哭，彷彿要將整個海洋噴出來。

「噢……姑娘，沒事了。」他先嚇一跳，然後攬住真子，輕輕撫摸她的頭。

「嗚阿～～～～～～～～～～～～」真子越哭越起勁，更揪起他的衣領，將頭埋在他溫暖的胸膛裡。

「沒事了……這裡安全了。」他雖然不知道何故，但努力安慰。

他們在黃昏的餘輝下相擁，就這樣擁着，久久不能分開。

「喂！！！叫你管馬，怎麼又去騷擾女孩子了？！」此時，一名老翁敲擊夢境，叫囔。

「矣老爸別吵！」他罵回去。

「工～作～阿～～～～～～～」老翁咆哮。

「老爸我叫你安靜阿！」他急道，並指着抽泣的真子。

「你又惹禍了？」老翁發現兒子懷裡的女孩哭得淒涼，心虛起來，問。

「別麻煩，你先回家等着。」兒子怒道。

「誰？珍妮花嗎？」老翁不理會兒子，走過來問。

「我不認識她的……」兒子尷尬，輕聲說。

「不認識？你這個臭小子要是———幹了的話，就要負責阿…」老翁氣紅臉，壓着重點說。

「抱…抱歉…我一時忍不住。」此時真子終於停水，擦眼淚，說。

父子二人看到她哭得雙眼紅腫，整臉鼻涕，想必受了大委屈，同情她起來。

「我是練馬師里昂，這是我的三兒子—————查曼德。」老翁說。

「小姐，很高興認識你。」查曼德輕吻真子手背。

真子掩着嘴巴，熾熱的眼淚又滾下來。

「你叫甚麼名字？」里昂問。

「珍…真子。」真子哽咽道。

「真子小姐…你餓不餓？不嫌棄的話一起吃飯吧？」里昂邀請她入屋。

「爸，你不是說別輕易請人————」查曼德驚問。

「住嘴！看她哭成這樣就知你做了不少好事。」里昂猛力肘打查曼德，邀請真子入屋。

查曼德停下腳步，看着真子的背影…有種莫明奇妙的熟悉感。

「我認識…她嗎？」

。。。。。。。。。。。。。。。。。

呢篇好正

係老查啊

係查曼德

樓B寫親真子都好撚正

查曼德
真子揾番佢啦

點解真子有裝備

冇裝,石刀

npc轉生連名同樣都一樣嗎
其實好大bug
你問個npc 幾時生個 3仔出黎咁點答
同埋呢隻驚d npc 有冇生老病死？

本身想比第二個名佢,但係唔太易響劇情.
至於生死係不久嘅將來就會知道
可能答你,依到0會有bug

我用咗差唔多成個鐘搵名,先揀到兩個心水
迪斯頓(destin)
沙蒙(charmants)

最後都係冇查曼德個名咁直接,所以都係比返本身個名佢

仲差一樣野,

差篇文囉，文呢？

認真答，里昂係綠萊，珍妮花係佢個女，明明嫁俾老查咁綠萊就得到半個女再續前緣，真子而家出嚟又製造NPC悲劇。

啲NPC好似睇緊west world，reset左都仲有啲野留低

樓豬寫親生女喎點會有bug

點解叫到百式麟獸出黎

「肥蛆，要忙了。」真子喚來麟獸，握緊魔杖，凝神聚息盯着窟口。

冇裝 石刀

今日出多篇，唔講咁多

。。。。。。。。。。。。。。。。。
第四十三章—再開的枯花

。。。。。。。。。。。。。。。。。
烤肉，薯仔，啤酒，但只有里昂及查曼德在吃。

「真子小姐…來點烤肉吧……」里昂撕下一塊豬腿肉，放到真子碟上。

「………………………」可是真子著魔一樣看着查曼德，生怕他眨眼間會消失似的。

「兒子阿…你突然受女生歡迎這件事我不過問…但這個女孩的腦袋不正常阿…」里昂跟兒子耳語。

「老爸…我也覺得她有點可怕……」查曼德側頭答道。

「吃完飯趕快打發她吧。」里昂輕聲道。

真子雖聽到二人對話，但雙眼始終無法離開查曼德。

兩子爺好像被監視一樣默默進食。

「咳…咳咳……」查曼德嗆倒，正想伸手取啤酒，啤酒已經被真子撥開。

砰一聲，她將啤酒換成從村民手中獲得的小回復藥。

「我要啤酒就可以了…不用飲藥。」查曼德避開真子的藥水，伸向啤酒。

真子突然皺起眼眉，狠狠盯着查曼德，再指着回復藥。

查曼德急忙向老爸求救，可是里昂巧妙地側過頭，避開兒子的目光。

「好…謝謝你。」查曼德死死地氣接過小瓶，用藥水配烤肉。

「阿珍————」里昂開口問。

「真子。」真子更正他，嚇得里昂連聲道歉。

「真子～～～所以……你來自很遠很遠的地方，專程找我的兒子，查曼德？」里昂小心翼翼問，真子默默點。

「你來自很遠的地方…但跟我是戀人。我們是……筆友嗎？」查曼德傻笑問。

「不…我跟你經歷了很多事…你一件都沒記起來嗎？」真子雙眼好像塗了白花油似的，隨時可以流淚。

「喔喔喔別哭別哭～～～我性記差而已。

但是…我最遠就只有到過卡爾卡國邊境而已，從來沒有去過其他國家。

你猜…你會不會認錯人呢？」查曼德放輕聲音，避免刺激到真子。

「怎可能認錯！你只是樣子比較年輕，說話不是太…下流而已。而且你怎解釋自己的名字跟他一樣？！」真子字字擲地有聲。

「其實查曼德這個名字並不罕見…每個鎮都能找到一兩個。前天隔壁小鎮就有個查曼德被野馬踢死了。」里昂苦笑道。

「查曼德這個名真很普通？」真子大吃一驚。

二人默默點頭。

「總…總知我要找鳶尾花之國，練馬師‧里昂的三兒子，就是你，查曼德。」真子立即結案陳詞，然後埋頭灌酒。

「其實呢…真子小姐，卡爾卡城堡有醫生，我不介意———」查曼德尷尬道。

「我才沒有病！幫我添酒！」真子猛力舉起酒杯，竟然揚起一股拳風，吹動二人的頭髮。

里昂一愣，狠狠摑了查曼德一巴。

「臭小子，人家要酒阿！你發甚麼呆阿？！」他怒吼道。

查曼德急忙去廚房取酒，可是中途被老爸拉住，扯到耳邊。

「溝水，千萬別讓她喝碎……快取我私藏的好酒給阿珍品嚐！」里昂繼續怒道。

一杯又一杯，真子臉頰火紅，不停打酒嗝。

「媽的我花這麼多心血，現在告訴我找錯人？！有冇搞錯？！酒！」真子對空氣大鬧。

「諾。」查曼德變成侍酒童，聽到主子下令，立即彎腰為她酌酒。

「我阿…告訴你們，要是這個查曼德不是他媽的查曼德…我他媽寫信投訴ＧＭ！」真子又灌下一口酒。

「好主意。支持你。」里昂正襟危坐，不停附和真子。

「尿……急尿………」真子突然夾緊雙腿，跌跌撞撞想站起來。

「唉呀～阿珍要去廁所，臭小子，快帶姑娘到屋外方便！」里昂急住使眼色，命查曼德趁機攆真子出去。

「請跟我來～」查曼德彎腰引路。

「不用！別煩我！」真子推開查曼德，在介面按幾下———

「正在登出…請稍候。」

真子化成一團光消失，農舍剩下父子二人。

「阿珍？」里昂輕聲問，卻沒有人回應。

他們對望一眼………

「哇天阿～～～～這個女孩是甚麼一回事？！」查曼德如釋重負，攤在桌面上喘氣。

「她是旅人吧？臭小子，你竟然敢泡旅人？！我不知道你發生甚麼事，以前你很乖阿！」里昂扭住查曼德的耳朵，嚴詞訓斥。

「好痛呀老爸！不關我事！我只是對女孩子很感興趣而已，但我根本不認識她！」查曼德痛得掉下眼淚，用力拍打父親手臂。

「我量你也不敢惹旅人，要是你敢惹下一個————」里昂說着，飯桌又冒起光來。

「載入中…請稍候。」

光點匯聚成人形，真子再次出現。

「喂！你們沒說我壞話吧？！」真子指鬧二人。

「回答阿珍的問題，我們並沒有說你壞話。」里昂不苟言笑道。

「睏了，睡教！」真子喝吆。

查曼德等待老爸反應…

「睡…唉，好好好睡教～帶她去我的房吧。」里昂惱道。

「你的房？！」查曼德瞪大眼睛問，嘴角似笑非笑。

里昂愣住，又摑他一巴掌。

「作死你！她用我的房，我跟你孖鋪！臭小子！」里昂怒道。

。。。。。。。。。。。。
查曼德抱起真子，放在父親的床上。

「休想……攆我走…我會讓你記…起來……」真子虛弱地揮舞雙手，想推開查曼德。

「無人攆走你……」查曼德苦笑，為她蓋好被子，轉身離去，可是真子突然捉住他的手。

「別離開…我睡一會就好……」她說道，然後隨隨入睡。

查曼德嘗試扳開她的手指，卻發現這個女孩的異常大力。

不但扳不開，她更越套越緊，將他的手當成攬枕緊緊抱住。

查曼德只好蹲下來，待真子熟睡後放手。

月亮灑在伊人臉上，顯得真子有點蒼白。

乍眼看，這女孩有着桃色小嘴、標緻五官、尖俏臉龐，不失為一個可人兒。

「明明是少女，為甚麼舉止這麼老氣橫秋？」查曼德不禁搖頭苦笑。
。。。。。。。。。。。。。

半夜，真子醒來。

「咦……？」她發現身上蓋着一塊薄布，對晚餐回憶甚是模糊。

站起來，頭痛欲裂，喉嚨枯橾。

她晃着身體離開房間，聽到隔壁傳來震耳欲聾的鼻鼾聲。

推開門，看到里昂正呼呼大睡，可是床單被掀開一角———查曼德不見了！

「該死……」真子差點摔到地面。

她扶着桌子站起來，倒一杯水灌醒自己。

叮…叮…叮…叮

忽聞屋外傳來金屬敲擊之聲。

遁聲望去，農舍旁邊的小屋正亮着火光。

她潛過去，輕輕掀起草窗簾，發現查曼德正赤裸上身打鐵。

「……呼。」他打好一條鐵，馬上換另一枝，咸汗流入眼睛也無暇去管。

「深夜打鐵…不怕吵到其他人嗎？」真子從門縫中探頭。

「我的天，你嚇倒我了。」查曼德嚇得跳起來，發現對方是真子，苦
笑。

「為甚麼你這麼弱…」真子略感失落，心裡問道。

「老爸的腰不行了，但馬上要交貨，所以我深夜幫他趕工。」查曼德放
下工具拭汗，解釋。

真子害羞地走入打鐵房，遞上一隻水袋。

「噢～謝啦。」查曼德接過水袋，咕嚕咕嚕喝起來。

「難道我誤會了嗎………………」真子坐下來，仔細打量他。

「想不到你也蠻細心。」查曼德笑道，拋回水袋。

「………………」真子開始移開視線，盯着壁爐中的火堆發呆。

查曼德心想這女孩雖怪，但心腸不壞。

「可以告訴我…你認識的查曼德的故事嗎？」他好奇問。

真子猛然抬起頭盯住他。

「你們的樣貌…真的好相似。」真子幽幽道。

「我指他的生平～跟你的關係之類。」查曼德尷尬道。

「他是一個被放逐的王子，在離開家鄉的途中遇上我。我們結伴冒險…然後關係就好起來了。」真子回憶往事，嘴巴不禁泛起微笑。

「然後呢…你們怎麼分開了？」查曼德再問。

真子的笑容褪去，臉色變成死屍般灰白。

「他為了救我…被怪物殺死了。」她冷冷道。

查曼德立即僵硬起來，不知反應。

「對不起！我以為他不辭而別。」他七嘴八舌解釋。

「沒差。」真子聳聳肩，一笑置之。

她再沒有補充，靜靜地盯着爐火。

「咳咳…那個…你不介意我再問嗎？」查曼息德抵不住好奇心，厚臉皮問。

「問。」真子冷冷道。

「既然他死了……你為甚麼跑到卡爾卡王國？」查曼德問。

真子看着他，可是眼神已經冷漠起來。

「你相信死後的世界嗎？」她反問。

「死後世界，被陰間之神阿蒙德掌管。潔淨的靈魂可以復活，污穢的靈魂會被業火燒成灰～～～～～這是童謠而已，我不信。」查曼德笑道。

「…………………」真子默默盯着他，眼神好不失望。

「咳咳…別誤會，信仰很個人，我不會干涉其他人。」查曼德急忙解釋。

「我花了很多力氣與時間嘗試復活他，可是全部徒勞無功。最後自己也死掉了。在我想放棄的時候…有一團光告訴我來這裡…尋找練馬師的三兒子。」真子的目光停在他身上，查曼德立即感到壓力。

「那團光就是…阿蒙德嗎？」他急忙接下去。

「不知道…也許吧。」真子聳聳肩。

「嗯……真子小姐。我明白了。
你為了見逝去的戀人來到卡爾卡王國。碰巧我的名字與樣子跟他一樣，所以你認定我就是他的…轉生？」查曼德認真問。

真子突然紅起眼睛，默默點頭。

「這是不可能的，真子小姐。很遺憾告訴你，我跟你年紀相若，你男朋友被殺時我已經長大了。要是有轉生，也不可能轉在我身上阿？對不對？」查曼德苦笑道。

真子如夢初醒，兩泡眼淚就滴下來。

查曼德嘆一口氣，想安慰真子，但知道所有言語都是虛詞。

他坐在真子身旁，輕輕搭住她肩膀。

這個溫度…這個舉動…怎可能會認錯人阿？！

驀地，真子抬起頭，突然親向查曼德。

「哇真子小姐～～～」查曼德千鈞一髮間伸手擋住那片絕望的嘴唇。

真子親了一空，內心立即虛如深淵，漠然垂頭。

「你果然不是他……」她冷冷道。

此時查曼德放開手臂，長嘆一聲。

「對不起。我也希望自己是真子小姐的轉生戀人。可是我根本不是，我不可以騙你，更不可以騙自己。」查曼德鄭重道歉。

「轉生……轉生…咦，好像從來沒有提及你是轉生。
但我記得那團光還有一句提及轉生……」真子被‘轉生’二字勾起深層的回憶。

「轉生…轉生池？……你不可能找到轉生池！」真子突然站起來，整個人瞬間上電。

「甚麼？」查曼德一臉疑惑。

「轉生池！只要我找到轉生池就可以恢復你的記憶了！」真子突然捉住查曼德的手臂，興奮得跳起來。

「哈哈…是嗎？」查曼德尷尬地附和，一頭霧水。

「來～跟我走！我們一起去找轉生池！」真子拉住查曼德的手往向跑。

「矣！等等！真子小姐！」查曼德急忙剎停身體，甩開真子的手。

「怎麼了？！我們已經找到線索了！」真子瞬間活過來，握住他的手說。

「那是你的路而已，與我無關阿。」查曼德皺眉說。

平地一聲雷，真子現在發現自己一直自說自話。

「你信我吧？既然你信我，跟我走一趟不可以嗎？」真子賠笑道。

「真子小姐，我要照顧家父，有練馬埸打理。我怎可能為一個素未謀臉的女孩拋棄家人？」查曼德不悅，嚴詞說。

「你不是三兒子嗎？還有大哥二哥可以照顧你爸爸阿。對了，你的哥哥呢？」真子好奇問。

今回換查曼德黯然下來……

「我大哥死於山賊手上，二哥當兵…所以只剩下我照顧老爸了。」查曼德解釋。

真子恍然大悟，始覺自己多麼無禮。

「對不起……」真子低頭，慚愧道。

「不要緊，我們扯平了。」查曼德不計較，笑道，轉身回去打鐵房。

「查曼德先生！」真子叫停他。

「怎麼了？真子小姐。」查曼德回頭，微笑問。

「假如我為你打點好一切，令你爸爸豐衣足食，生活快似神仙的話…你會跟我走嗎？」真子捂着胸口，誠懇問。

查曼德傻笑一下。

「假如那一天當真來臨，老爸也會趕我出門，要我另立家室了。」他笑道。

「所以你答應了？」真子踏前一步，追問。

本曼德好生奇怪，為甚麼這個女孩如此執著。

不過…她雖然傻裡傻氣，相處時卻十分愉快。

「好，我答應你。」查曼德笑道。

「ＹＥＡＨＨＨＨＨＨＨＨＨＨ～～～～～～～」真子跳起來歡呼。

「明天看看老爸願不願意收留你吧。傻瓜。」查曼德搖頭苦笑。

「一言為定！」

找數真漢子

可能停個位令毒毒有疑問，我補多一篇

別心急嘛衰鬼

比啲正皮鼓勵下我啦

寫完文先做功課

佢點解無心理準備 係一個新嘅人

佢一心以為係轉生丫嘛

營運商咪好似神神子咁整番個sex doll俾真子玩

去找個年輕查曼德，帶去轉生池借屍還魂，愛人變年輕了，可以不停換肉身滿足真子唔同喜好，不得了。

推
快d 用文答我地呀

做梗功課呀 好快好快 我未答到你問題咩

答到
但你未答既仲有好多
羊狼使魔
未入新世界既人之後入新世界係咪全部都當使魔
呢d 主線劇情之類既野真係太多太多
你每日2萬字都答唔哂

要叫你另眼相看

但我要趕paper，最近會忙啲

星期三又嚟了

Ching 早咗 夜晚入就差唔多

識唔識成語？

推定先

四

無文

。。。。。。。。。。。。。。。。
第四十四章－盒內的貓

。。。。。。。。。。。。。。。。
我們都沒有選擇，只有了解原因的機會。
。。。。。。。。。。。。。。。。

烈日當空，里昂正搬着一箱沉重的馬蹄鐵到馬車上。

「臭小子…叫他幫忙搬貨，自己卻……倒頭大睡。」他嘴裡罵着，腰骨突然咔一聲—————
。。。。。。。。。。
「唉吔！！！！！！」

查曼德忽聞屋外有人悲鳴，立即衝出去，赫見父親被一隻巨箱壓住，新打的馬蹄鐵散滿地面。

「老頭子！」查曼德急忙扶起父親，卻被推開。

「趕快拾起貨，不然…兵頭會看到馬蹄鐵生鏽會罰錢的。」里昂痛得張不開眼，仍掛惦着貨物。

查曼德搬開木箱，翻起父親的舊襯衣，發現他後背一片紅。

「不行，你要見醫師。」查曼德皺眉道。

「甚麼鬼醫師？送…送貨要緊！」里昂喝咬緊牙關站起來。

「矣矣矣！你好歹先休息，我獨自去送貨吧。」查曼德不悅道。

「你送個鬼？！這裡離城堡區十餘里路。你怎可能獨自送過去？！」里昂氣得滿臉通紅，掙開兒子的手，更彎下腰捧箱。

「老爸…那條路我跑了數十幾，怎可能不懂路阿？！」查曼德不忿道。

「你瘋了嗎？那條路你以為很安全？別忘記你大哥………你大哥就是獨自送貨…就再沒有回來了。」里昂說着，聲線慢慢沉下去。

老骨頭就是賤，你越關心他就越頑固。

「唉…老爸，你勉強自己也沒有幫助阿。」查曼德爭不過父親，眼睜睜看着父親爬上馬車。

「我來幫忙吧？」此時，一把陌生的女聲插入他們的對話。

二人回頭，看到隻影形單的真子掛着天真的笑容說。

里昂愣住一下

「哈～小姑娘。你乖乖打掃吧。別說遇上山賊，你遇到野狗都會尖叫吧？」他冷笑兩聲，無視真子。

真子不以為然，自徑自地走過去，單腋夾起整箱馬蹄鐵。

可是她不夠高，踮起腳尖也只及馬車邊。

「你…就不可以幫我一下…嗎？」真子鼓着紅臉，向查曼德求救。

查曼德方才回神過來，將真子腋下的木箱托到馬車裡。

這是幻覺嗎？

他撿起地上的馬蹄鐵檢查，重量與質感並無異樣。

一箱鐵可有足足三十餘斤阿！

「怎麼了？我可以幫上忙吧？」真子煽着汗水，笑道。

「但是………」里昂仍然不放心。

「她可以，甚至比你更大力阿！」查曼德急忙說，然後趕老爸下去。

「你們真的可以？萬一路上有山賊————」里昂捂着腰，憂心道。

「很快就回來了～」查曼德不等老等囉嗦，策馬遠去。
。。。。。。。。。。。

馬車緩緩前進，駛過大麥田。

車子驚動田裡的小翠鳥，整群拍翼齊飛，拍勒拍勒飛到遠方去。

「阿～～～～～好舒服。」真子振起雙臂歡呼，然後大模廝樣躺到馬車上，裙子瞬間被扯高，露出大截長腿。

「你坐好點吧。」查曼德苦笑道，脫下草帽蓋在真子敏感位置上，以免她走光。

真子驚醒過來，急忙按着裙子以免走光，可是突然感到無比失落。

「…………………」她查曼德側臉，緩緩坐起來。

「怎麼了？」查曼德問道。

「沒甚麼。」真子冷冷道。

「你的臂力是甚麼一回事？你外表弱不禁風，可是力氣很大阿。」查曼德好奇問。

「因為我笨，我師傅叫我直接練體能。這些力量是以前修練的成果。」真子笑道。

「咳…你師傅肯定是了不起的人。」查曼德笑道。

「你沒有病吧？」真子關心一句。

「沒事～～談談你師傅吧。」查曼德嚥口水，繼續話題。

「他是個怪人。嘴巴毒辣但心地善良的怪人。」真子回答。

「真子小姐，我想請問一下…所有旅人都跟你一樣強嗎？」查曼德對真子湎生畏意，用起敬語來。

「不弱吧？我猜。因為我很少打架，我喜歡到處遊歷冒險。」真子笑道。

「喔～所以你認識這樣跟男友結識了。」查曼德笑道，真子的笑容立即僵住。

「對不起！」查曼德馬上道歉。

「不要緊～」真子深呼吸，仰望藍天，迎風微笑。

車子晃阿晃，不知不覺離開古尼可小鎮。

屹立山丘的城堡就在前方。

它方圓五里內都是平原，更有兩道厚實的城牆保護，躲在箭塔裡的弓箭手總能居高臨下放箭阻止敵人登上城牆，可謂固若金湯。

幾條小路匯成大路，他們隨前車慢慢駛向城門。

路邊開始有人擺地攤賣貨，由零食到鐵材都有。

「送一次貨你們可以賺多少錢？」真子好奇問。

「１０個金弗羅吧～最近軍隊不斷買貨，可是出價變低。想必國家又陷入戰事了。」查曼德皺眉說。

「打仗，跟誰打？」真子好奇問。

「不知道…但願世界和平吧。
待會進入城堡你就裝作我朋友，別說話。」查曼德輕聲道。

「你怕甚麼？」真子好生奇怪，問。

「很少旅人到訪卡爾卡國，你還是低調行事較好。
此外，因為我老爸是練馬師，算是半個貴族，你跟我同行，其他人不會為難你的。」查曼德笑道。

「矣～～～～～是嗎～～～」真子剔起眼眉說。
。。。。。。。。。

「停車。」馬車剛駛入城門，馬上被士兵攔住。

「說好的半個貴族呢？你不會充大頭鬼吧？」真子側口嘲諷他。

「你好…我是里昂的兒子，負責運送軍隊訂購的馬蹄鐵。」被真子揶揄一句，查曼德尷尬得臉紅耳赤，立即拿出文件解釋。

士兵一眼不瞧文件，卻指向真子。

「她…是我朋友。」查曼德急忙為她解圍。

「下來。」士兵向真子招手。

「兵大哥，這是為何呢？」查曼德一併跳下車。

一陣整齊的腳步聲突然操來，二十個重裝步兵將真子團團圍住。

「等一下。這裡必定發生誤會了。」查曼德擋到真子前方，可是他被狠狠扯到一邊。

「你是…真子？」士兵拿起一張畫，併在真子臉旁比較。

「嗯。」真子按住魔杖，冷冷道。

「請到這邊來，國王有請。」士兵突然讓出一條路，盡頭有一輛紅軟墊沙發的包廂車，趟開門，等待真子。

「國王？為甚麼要見我。」真子疑問。

「有人通報山賊王‧阿吉斯被一少女擊殺。這件事很快傳到國王耳中，他很想接見你。」士兵鞠躬說。

「嗯……也好。」真子拉住查曼德的手前行。

「抱歉，國王想見你而已。」士兵馬上攔住查曼德。

「嘖～我見完國王就會合你，別擅自跑回去喔～～～」真子興奮地揮手道別。

「喔……好………」查曼德呆呆地揮手，目送真子登上馬車，然後整隊重裝步兵護送她駛去。

四周的三姑六婆開始聚集，對查曼德指指點點，輕聲竊笑。

「笑甚麼笑？！」查曼德惱羞成怒，罵退看戲的人，登爬上馬車駛向軍營。
。。。。。。。。。。。。。。。。
軍營在城堡最邊緣的位置，守門者看到查曼德都自動開門。

查曼德道謝，然後在混亂的軍營中穿梭，熟稔如自家花園，不一會來到馬廄。

「喲～查曼德！你父親呢？」軍馬長立即問好，笑道。

「他弄傷腰了，在家休息。」查曼德笑道，一邊卸下貨物。

「阿～他不要緊嗎？」軍馬長擔憂道。

「不要緊不要緊。對了…二哥在軍營中嗎？」查曼德左顧右盼，並未發現哥哥。

「這個嘛…小查…你知道你哥哥升職了嗎？」軍長馬臉有難色說。

「升職？」查曼德從未聽說，搖頭。

「他…升到邊防隊了。」軍馬長嘆氣說。

查曼德聞言一呆……

「邊防隊？！為甚麼要派他到邊防隊？！他不可以去邊防隊阿！」他急得揪住兵馬長的衣領說。

「冷…冷靜。他不是家中長子，所以絕對有可能被派到邊防隊。往好方向想，邊防隊是升職最快的部隊阿！」軍馬長笑道。

「因為死亡率高阿！你跟我坦白，卡爾卡是不是被入侵了？！」查曼德怒道。

「輕聲點！我告訴你吧～～～最近，我們的邊界發現一小隊旅人。他們全副武裝，不懷好意。所以將軍派更多人巡守。你哥哥————」軍馬長說着，軍營大門突然趟開。

一大隊騎兵回到軍營之中。

「今天表現不錯。」
「謝謝你，古德隊長。」
眾人翻身下馬，向持大旗的騎兵道謝。

那名大旗騎兵走到查曼德面前，脫下鋼盔———是一張跟查曼德一樣俊俏的臉容，就是多了兩撇鬚，多了兩分佬味。

「喲～～～～～這個是誰阿？」古德指着查曼德奸笑。

「二哥。」查曼德上前擁抱。

「小弟，找到姑娘破處沒有。」古德在他耳邊奸笑。

「差一點了～～～～」查曼德奸笑，戲言回答。

二人哈哈大笑，言語間不勝滿足。

「老爸還好嗎？」古德問。

「活着，但腰患仍在。」查曼德說。

「嘖…我從旅人營地搜到少量‘療傷藥’，待我見完將軍就回來取給你。等我阿！」古德話畢，就將查曼德留在軍營中。
。。。。。。。。。。。。。。。

日換星移，不知不覺已經黃昏。

查曼德來回踱步，一邊惦掛父親無人照顧；一邊期待哥哥取藥回來——一邊擔心真子。

未幾，古德快步跑回來，急喘着氣。

「穿…穿上他。」他將一件樽領禮服扔到查曼德身上。

「吓？別鬧了。給我藥，然後我要回家煮飯了。」查曼德不悅道。

「將軍跟我說，國王召見你！」古德喜上眉梢說。

「………吓？！」
。。。。。。。。。。。。。。。

查曼德套上不稱身的禮服，連過三道城門，穿過貴族區，來到燈火通明的王宮前。

士兵立即引他進大殿。

大殿站着雍容華貴的貴族們，言談舉止優雅至極。

「查曼德到。」士兵叫道。

貴族們同時回們，打量着查曼德。

查曼德首次來到王宮，雖然害怕，但他努力擠出自信，慢慢步前。

「查曼德～～～～」人群遠處有人高呼他的名字。

正是真子————她竟然站在國王旁邊！

「你怎麼……」查曼德揉着眼，難以置信這個瘋女孩竟然站在一國之君旁邊。

「嗯～～～你就是練馬師‧里昂的三兒子，查曼德嗎？」王座上的人問。

「是的，陛下。」查曼德跪在階級前。

「那麼，真子姑娘。我們的協議達成了。」王座上的人微笑道。

「謝陛下！」真子鞠躬道謝，然後牽着查曼德的手，跑到王座後的秘密房間去。
。。。。。。。。。。。。。。

「真子！這是甚麼一回事？！」查曼德被拉到一間掛着黑布的房間，牆上掛滿黑水晶。牆邊放着一尊黑神像，神壇瀰漫着縷縷檀香。

「很快就知道！」真子拉着他來到窗邊。

一個蒙着臉紗的人坐在圓陣之中。四周畫有星圖，每隻交角都放着根白蠟燭。

「你…難道是……占星師阿萊爾？！」查曼德早聽聞王宮內住着一個法力高強的預言家。卡爾卡王國正因為他的保護才不淪陷於他國之手。

「假如我否認，你會感到驚訝嗎？」阿萊爾笑道。

他僅露出那雙翠綠色的眼睛，好像黑夜中的寶石一樣明亮。

「來來來，坐下。」真子拉住查曼德的手，坐到阿萊爾面前。

「這是甚麼一回事？」查曼德立即問。

「我聽說了。你答應國王一個請求，換取我一條問題。」阿萊爾對真子說。

「你跟國王有協議？甚麼協議？」查曼德吃驚問。

「不重要！最重要是……我們的問題。
阿萊爾……我想知道，這個查—————」真子拖實查曼德的手問道。

「警告：只限輸入一次。」
「系統提示：請輸入你的問題。」

「真子小姐…你只有一條問題…當真思考清楚阿。」阿萊爾提醒她。

「喔喔喔…好的好的。」真子坐正身體，勾起頭髮，深呼吸。

「吓？你們的問題關我甚麼事？」查曼德想站起來，又被真子拉住。

「我想知道他是不是查曼德‧奧蘭多爾轉世。」
不…他現在不算轉世吧？

「我想知道轉生池在哪！」
但要是查曼德不是那個他呢？

真子緊張無比，腦內天人交戰。

「真子！這件事我在埸不好吧？」查曼德尷尬道。

「別吵，國王也賜你一條問題，你就乖乖等一下吧！」真子怒道。

「我也有？明白。」查曼德立即閉嘴。

「阿萊爾…我想知道…‘假如我帶這個男人跳進‘轉生池’…會發生甚麼事’。」真子堅定說。

阿萊爾合起眼睛，拿出一個鈴鐺搖阿搖，一邊吸入奇怪的白煙，再呼到空中。

突然，他瞪着查曼德，噴出一大口鮮血。

「這…反應太強了吧？！」真子驚喜問，這是劇情起跳兆！

「你不要緊吧？我幫你叫————」查曼德急忙扶起阿萊爾。

「最近天氣乾燥而已……」阿萊爾慢慢坐起來，舔乾淨臉上的血。

「好明顯你重傷了吧？！」查曼德看到他汗如豆大，將登樂極的死樣，擔心搞出人命。

「所以呢，你有甚麼預言？！」真子追問。

「抱歉，剛才吐血沒搞清楚。」阿萊爾又來一次儀式。

今回他雙眼反白，仰天張開嘴巴——————

「夕陽獻骨落白海，新旭重懸朗無晴。」

阿萊爾說出預言，然後又吐出一口黑血。

「這是答案？」真子皺眉問。

「我說了甚麼？」阿萊爾反問。

「這不是騙我嗎？！我聽不明的預言有甚麼用阿？！」真子怒吼。

「別…別急…但我很遺憾告訴你。假如你不豁出去，你不會找到所愛的人。」阿萊爾答道。

「我不豁出去？」真子氣得叉起腰，站起來。

「你他媽知道我犧牲多少才來到這裡嗎？！我不豁出去？！」真子怒吼。

「不，你從來都將他留在身邊。你想要全部而已。」阿萊爾答道。

「查曼德，我們走！」真子拉住查曼德的手要走。

「等等，我想知道如何發達阿！」查曼德的屁股釘在地面似的，跟真子角力。

阿萊爾突然捧住查曼德的臉，流下眼淚，貼到他耳邊輕輕聲說。

「可憐的孩子…
你不是命中注定的人…但你必需冒認。
因為你在９０個日出前找不到‘白海’，你就看不到第９１個日出了……
重點是…有何意義？」

「吓？」查曼德皺眉道。

阿萊爾反轉他的臂，查曼德赫見自己手腕上有不明白紋。

「重點是…有何意義……」

「夕陽獻骨落白海，新旭重懸朗無晴。」

睇嚟轉生都唔係咩好事

我估最後係郎無情

新旭重懸即係老查真係翻生，但已經唔愛真子

91個日出 真子殺左佢

屌你老母係文呀

新查曼德慘成祭品入白海

唯一方法只係扮真查曼德

我估

白海係轉生池？

留在身邊，係咪講肥蛆？要豁出去唔會係肥蛆獻骨掛？

但豁出去後就找到所愛的人，M底唔會仆街到原來係要真子掉晒同老查有關啲野，忘記埋老查，同依件假老查開始新的戀情掛。

郞無情

come on

依時頻繁出場，大愛m底

星期六

今日要晏啲 近排忙梗功課

好等你

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
第四十五章—會龍

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
傍晚，里昂三父子共聚於溫馨的小農舍。

這是古德半年來首次回家，父親特意宰了一隻羊慶祝。

可是美酒佳餚放滿桌面，他們卻吃不下嚥。

「…………………」古德跟里昂厲起眼神，打量查曼德。

「怎麼了？」查曼德不耐煩，問。

「最近我國邊境被旅人騷擾，就剛好有個漂亮的少女撞入我們家中，聲稱是你的前世戀人。這個或然率…等於零。」古德奏着酒杯說。

「言下之意？」查曼德合起眼，反問。

「她…很可能是間諜。」古德認真說。

「別開玩笑，她怎可能是間諜。」查曼德笑道，自酌一杯。

「你不會相信她的屁話吧？前世戀人？她來到卡爾卡多久…兩天？兩天就站在國王旁邊。明顯是一個耍權術的惡毒女人！」古德狠狠捶桌子說，震得飯菜跳起來。

「但是她看起來不懷阿……」查曼德回想真子的言行，猶豫起來。

「她肯定看準你是善良的人，加上是處男，才會對你使用美人計。
我的弟弟阿，你別被那個妖女迷惑！依我當兵多年，閱人無數的經驗，這個女孩不會再回來了。她接近國王後就會留在王宮，然後色誘國王誕下一兩個孽種，最後垂簾聽政，不費一兵一卒控制卡爾卡國！」古德頭頭是道說着。

「可是她————」查曼德反駁，突然有人敲門。

「……………」三個小紅帽嚥下口水，不敢開門，彷彿敲門的是大灰狼。

澎一聲！木門被踢開。

「為甚麼不應門阿？！」汗流浹背的真子捧着一隻木箱走進來，小心翼翼放到牆邊。

「哦～我們以為你會住在王宮，不回來嘛。」查曼德得戚地望向二哥，冷笑。

「吓？王宮？為甚麼我要住王宮？」真子大惑不解。

她脫下長杖，伸個懶腰，然後自把自為坐到餐桌前。

「阿…真子小姐，你為甚麼回來？」古德擠出笑容，問。

「為甚麼？你爸爸答應收留我阿。」真子始感不悅，皺眉道。

「你…收留？」古德瞪大眼睛，質問爸爸。

「好了好了～吃飯吧。」里昂擺手道。

「我不食了。現在……八時，我先去睡一覺。你們千萬別騷擾我，也別管我，我會殺人的。」真子說道，然後獨自走入里昂的房間，鎖門。

「她…將這裡當成自己家了嗎？」古德大感難以置信。

「吃‧飯‧吧～」查曼德沒好氣說。
。。。。。。。。。。。。

夜半，查曼德感到悶火燒心，懷裡似是有種毒物卻吐不出來。

夜瀾人靜，輾轉反側，頭腦清晰起來。

「她是騙子嗎………」查曼德獨問月光，答案不得而知。

他伸出手輕輕按摩着白紋，想起阿萊爾的說話。

「你不是命中注定的人…但你必需冒認。」

「………………」查曼德若有所思，瞬間心煩意亂，跳下床洗臉去。

他剛走出屋，就看到二哥伏在牆上，用木條偷偷撐開真子房的窗。

「喂你———二哥？你幹甚麼？」查曼德本以為有賊，差點一拳揍過去。

「安靜一點，來來來來。」古德拉低查曼德，將一塊小鏡塞到他手中。

「你怎可以做出偷窺這種下流的行為？！」查曼德大怒。

「你不看還給我！」古德大驚，怕查曼德掐碎鏡子自己的計劃就泡湯。
二人在窗下爭奪小鏡起來。

此時，房內突然傳來敲玻璃聲。

查曼德也按不住好奇心，舉起鏡子偷窺。

慢慢調角度……

他們先看到窗的邊緣，然後是書桌，接着是一桌子的蘑菇；上調再微角度———赫見真子直盯着鏡！

二人嚇得立即縮手，像膠布一樣黏在牆上，氣也不敢喘。

可是房內並沒有任何反應。

查曼德好生奇怪，再舉起鏡子查看………

他們發現真子正在樁爛蘑菇，再將蘑菇液倒進玻璃瓶中，最後加水搖均。

不過————真子全程都看着鏡子，彷彿整個動作乃自動完成。而且她跟查曼德四目交投，卻沒有全何反應，更令二人心裡發毛。

「我告訴你這個是妖女吧……」古德拍打弟弟的肩膀說。

「蘑菇汁加水…不是初級回復藥的成份嗎？為甚麼她要半夜製藥水？」查曼德好奇問。

「不只…她還買了一些魔藥、止血繃帶及解毒針。」古德說。

「你……你擅自翻她的箱子？二哥，為甚麼你的品行變得如此惡劣？」查曼德當生氣道。

「嘖～你懂甚麼？這是防患未然阿。告訴你，女人只會在床上老實，其餘時間都別相信她們。對了……既然這個女孩聲稱是你前世的戀人……為甚麼你仍未破處？」古德話鋒一轉，疑問。

「吓？！兩件事沒有關係好嗎。」查曼德急忙轉話題。

「她留了兩晚，仍未獻身給你。那有女人會拒絕自己的男人？」古德又擺出經驗老到的樣子。

「別將你跟妓女相處的經驗放到人家身上。說不定她是守身如玉的好女孩。」查曼德馬上為真子平反。

「哈！那就更應該征服她！想想看，奪去她的處女，賺了；非處，你不蝕，但可以搞清楚她為人。阿～我真聰明。為了國家，我應該想辦法將她搞到手。」古德又自言自語起來。

「唉～二哥。鏡子還你，祝你好運。」查曼德長嘆一聲，將鏡塞回二哥手中，苦笑離去。

「喂，你去哪？」古德問。

「自慰阿。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。

翌日，古德穿上裝甲，手執騎槍，挑了一匹最快的馬。

「古德…你每次騎快馬出門，裝甲上總會多幾道刀疤。今次又有戰鬥任務嗎？」里昂看到兒子全副武裝，跟上來，問。

古德嘆一口氣，用力擁抱父親。

「是的…所以昨晚我才獲淮回家。」他微笑道。

「要叫查曼德起來嗎？好讓他———」里昂憂心道，卻馬上被古德打斷。

「不用了，讓他休息。老爸…抱歉，我經常亂花錢，積蓄不多。」古德將自己的錢包交到父親手中。

「假如我回不來的話…這些錢就讓查曼德娶個好老婆吧。」古德笑道。

「噢…冥神阿蒙德的照顧，你要平安回來。」里昂接過錢包，心酸過。

「嗯。」古德拍拍老父肩膀，翻身上馬，頭也不回離開練馬埸。
。。。。。。。。。。。。。
軍營————

將軍帳篷前已經列好一排騎士。

「好…古德也到了。聽好了，卡爾卡的男子漢。
數日前，探子在東邊深處的瀑布發現旅人的營地，他們正在繪製卡爾卡的地圖。鑒於數次接觸不果，肯定來者不善，國王決定主動出擊。你們的任務———就是殺死營地的旅人。」將軍叉着腰，指着地圖右邊的紅點說。

眾人面面相覷，倒抽一口涼氣。

「將軍…我們不足１０人，有可能殺死旅人嗎？」古德舉手，理直氣壯問。

「很好的問題，古德。實不相暪，今次任務乃測試旅人實力。為免大家身份曝露，你們將不獲發配國家裝甲。」將軍說。

他們立即議論起來。

「這不是自殺任務…將我們當成棄子嗎？」有人質問。

「今次情況不同……今次帶隊者不是古德。」將軍接着說。

「不是古德？誰比他更熟識邊境？」眾人更加害怕。

「請她進來。」將軍對隨從說。

不一會，一個紫髮少女撐着魔杖走進來。

「是你？！？！？！」古德指着真子驚呼。

「古德！注意儀態！」將軍么喝，古德馬上立正。

「將軍！怎可能讓一個女孩子帶兵呢？」古德再駁斥。

「今次任務…由同屬旅人的真子小姐帶領。你們不必進行戰鬥，只需要帶真子找到旅人的營地。等她完成任務後，帶她回來而已。」將軍說。

「她……一個打三個？」
「不可能吧？」
「旅人打旅人…不得了……」

隊員立即交頭接耳，但感到事情開始有趣起來。

「真子小姐，你有甚麼要說嗎？」將軍問。

「沒有。」真子扁扁嘴，彷彿獵殺旅人對她而言乃小事一樁，不足掛齒。

「那麼……出發吧！」將軍大手一揮，兵符落地，士兵們立即單手捶胸回應。

「榮歸卡爾卡國！」
。。。。。。。。。

離開城堡，他們騎着快馬越過農田，向東飛奔三十餘里，眨眼間城堡娛成芝麻一樣細。

他們進入樹線，停在一條小溪前，然後翻身下馬。

「到了？不是在森林深處嗎？」真子扶着古德的手下馬，問。

「樹林不利騎馬，加上馬蹄聲會驚動旅人。我們只要沿着小溪，逆流而上就會找到旅人的營地。」古德答道。

「喔，好吧。」真子不以為然，答。

「你可以認真一點嗎？你連在森林作戰的基本常識都沒有，怎可能以一敵三？」古德生氣說，其他人也一併凝視真子。

「怕就別去，在這裡等我就好。」真子說，轉身就涉水而走。

「喂…你涉水走，人家老遠就發現你了。你在沿着草叢走阿！」古德急忙敗壞，拉她回岸上。

「別～打亂我。我就是等他們發現。你想幫忙的話，等一會打起來在旁邊晃晃樣子，令他們分心就可以。別隨便扔了性命阿，小孩子。」真子冷笑一聲，逆流而上。

「古德隊長，怎麼辦？！真的讓她一打三嗎？」騎士們看着真子背影慢慢遠去，急問。

「嘖～～～利用草叢掩護，慢慢前進。必要時才出手。」古德始終放心不下，跟上去。
。。。。。。。。。

逆溪而行，真子不時伸手摸向空氣，檢測濕度。

未幾，水變急，前方傳來流水淙淙之響。

近面是一幅落差五米的小瀑布，卻不見人影。

「人呢？」真子回頭問。

「未到。這些石太濕，爬不了。讓我們撐你上去吧。」古德命部下搭人梯。

「不用。」真子拔出七彩火杖，在瀑布壁上劃兩下，石壁立即變乾，連青苔都烤成焦黑。

「可以爬了。」她說，然後兩三下手腳就爬到小瀑布上。

「……………」

翻上瀑布，果然看到遠處有一落差百米的大瀑布。

一條濃煙就在瀑布底升起。

真子半伏前行，躲在一塊溪石後觀察—————

營地有５位玩家之多！

「糟糕，不如我們先回去，要求將軍————」古德說。

「不用。」真子冷冷回應，繼續觀察。

營地一人正保養着狙擊槍；一人扶着神杖看書；三人騎着白虎聊天。

「神官…狩魔人…翼騎…」真子喃喃自語。

「別瘋了，你不可能打贏五人的。」古德急忙勸退真子。

「附近…有沒有樹木特別密，而且有很多榻樹的地方？」真子反問。

「榻…榻樹？有…前陣子暴風吹榻了西邊一塊樹林。怎麼了？」古德皺眉，答道。

「在哪方向？」真子問。

古德遙指瀑布左邊。

「帶着你的人到榻樹處埋伏，馬上去。」真子說。

「吓？！做甚麼？！」古德驚問。

「待會就知道………」真子淡然道，然後離開溪石，大搖大罷走向營地。

「嘖……快走！」
。。。。。。。。。。。。。。。。

聽日出多篇，今日太攰打唔哂，但又唔想停

唔想停
但停左
屌你

=_=
sosad

我地都唔想停
快

唔想停，所以唔出

以為你講打丁，原來講出文

真子做npc的王，好似魔戒咁反cap

「聽日」到了

。。。。。。。。。。。。。。。。
第四十五章—會龍（下）

。。。。。。。。。。。。。。。。。
瀑布下的營地—————

玩家們正在各自偷閒，無人放哨。

「喂～～～～～～～」小溪下游突然有人揮手呼叫。

玩家們立即按住武器警戒。

「你們是玩家嗎？！」真子揮手歡呼，狼狽地涉水走過去。

「別靠近！報上公會名字。」狩魔人立即舉槍，瞄準真子。

「嘩嘩嘩～～～～我叫真子，公會叫‘Kanatheon’。」真子嚇得舉高雙手說。

「Kanatheon？是荷蘭公會嗎？」翼騎兵問同伴。

「不，那個是Kanthon。我從未聽說這個公會。」同伴答道。

「我來自亞洲的～～～～亞洲玩家～～」真子大叫。

「亞洲？翻開你的頸巾，讓我查看你的胸章。」狩魔人大叫。

真子乖乖從服，拉低頸巾，露出‘聖三一’公會徽章及半狼的印記。

「她是使魔，沒有第四帝國的圖騰，應該沒有說謊。」狩魔人終於放下狙擊槍，說。

「我可以放下手嗎？很累阿……」真子皺眉扁嘴，淘氣道。

「過來吧。」神官點頭，讓用伴收起武器。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

真子涉水走到營地，瞬速環掃一次，粗略記下附近的地形。

「哇～～～終於有營火了！」她馬上走向火堆前取暖。

其他玩家圍着營火坐下，送上一杯熱蜜糖茶。

「你們太好人了～～～～」真子接過茶杯，一口喝盡。

「你不怕我們下毒嗎？」神官苦笑問。

真子瞬間愣住，噗一聲噴出熱茶，其他人立即哄堂大笑。

「你危機感這麼低，虧你可以跑到歐洲來。」翼騎取笑說。

「歐洲？這裡是歐洲？！」真子大吃一驚，反問。

「對。這裡是歐洲服境外的偏僻地方。按道理…你不可能找到這裡阿。」神官又開始生疑。

「我剛剛從白境復活，不知為何出現在這裡。你們可以送我一點物資嗎？我復活後失去全部道具了。」真子毫不忌諱，打開自己背包讓人隨意看。

她背包裡只有蘑菇藥水及基本急救命資，比新手更窮。

「她的確沒有說謊呢…」此時玩家終於放下戒心，並贈送真子食物與藥水。

「這裡多少錢？我有當地貨幣……讓我找找看。」真子從裙袋挖出寥寥無幾的銅板，更不小心撒到地面。

「唉～算吧。這些東西又不值錢…」且見真子楚楚可憐，翼騎兵心疼起來，撿起金幣送回她手中。

「太好了。請問你們在這裡幹甚麼呢？」真子的問題一個接一個。
眾人交換眼神，欲言又止。

「抱歉，我們在執行公會任務。不可以告訴你。」神官說。

「矣？你們是哪一個公會？」真子又問。

此時翼騎兵乾咳兩聲，得戚地挺起胸膛，展示白龍圖案。

「我們是龍公主騎士團———的子公會，所有新成員都要在這個公會觀察一個月，有好表現才成為正式會員。」翼騎兵笑道。

「龍公主騎士團…聽上去好利害…」真子雙眼閃爍道。

「哈～你在歐洲的領空最不想見到就是這面白龍旗幟了！」翼騎兵笑道。

「好了…你有甚麼打算？」神官問。

「我…打算到大城市看看。我應該怎麼走？」真子問。

「最接近的大城市是馬賽，由法國人控制的港口城市。但盟軍戰況不利，馬賽的低級玩家開始撒離…你還是向北走，問人如何到達倫敦吧。只要你到達倫敦，你就可以去到所有地方。」翼騎兵笑道。

「矣……聽上去好遠。不如我們先組隊，等你們完成任務後載我離開這裡，可…可以嗎？」真子尷尬問。

「我當然沒有問題，但要隊長同意。」他們指向神官。

神官立即皺眉，上下打量着真子。

「我原則上反對，畢竟我們在執行公會任務。跟外人組隊並不妥當。」神官皺眉道。

「矣～～～但我人生路不熟，很可能迷路阿。」真子雙手合十，乞求。

「讓她加入吧。反正我們的任務挺簡單。」翼騎兵為真子求情。

「你意下如何？」神官問狩魔人。

「沒意見。不影響我們運作就可以了。」狩魔人不以為然。

神官沉思一會，嘆氣搖頭。

「好吧。但你妨礙我們工作的話就要踢你出隊伍了。」神官笑道。

「系統提示：布蘭頓 邀請你加入隊伍。（Ｙ／Ｎ）」

「系統提示： 真子 已加入隊伍。」

真子立即打開隊伍介面————

「隊長：布蘭頓 主教 643級。」
「隊員：梅利 狩魔人 589級。」
「隊員：祖 翼騎兵 450級。」
「隊員：艾利斯 翼騎兵 488級。」
「隊員：霍加 翼騎兵 483級。」

「……………………」真子冷冷看着狩魔人及主教。

「喂喂喂……我眼花了嗎？！841級？！」翼騎兵對着介面驚呼。

「甚麼？！」其他人紛紛打開介面，驚覺真子的等級比自己高出一倍有多。

「800級…豈不是比龍公主騎士團本部的最７００級要求更高？！」翼騎兵越想越怕。

「你們有其他分隊嗎？」傻氣的真子突然消失，換上冷漠的口吻問。

「甚麼意思？」神官剔起眼眉問。

「假如有其他人…就很麻煩了！」真子突然起來，披上黑衣———開紅！

「糟糕！」

「系統提示：真子 已被踢出隊伍！」

神官立即踢真子出隊，同一微秒，上空突然冒起強光————一隻金色巨獸躍出瀑布頂，張開血盤大口俯撲向狩魔人！

「嗚阿～～～～～～」狩魔人來不及舉槍———澎一聲，被巨獸壓個正著。

巨獸咬住他的身體，猛力甩頭，可憐的狩魔人像布娃娃一樣在空中搖曳。

「梅利！！！！！！」翼騎兵來不及上馬，舉起長矛來救。

「焚天！」真子大吼一聲，金獸立即抓緊地面，奮力一擠，身體爆出一團白火，自焚起來。

翼騎兵相隔數米也被燙去一整格的生命值，不得不拉住神官後退。

巨獸嘴巴裡的狩魔人不言而喻。沒過幾秒，他被燒成人乾，當埸死亡。

「聖頌之歌！」「地縛符文！」神官回神過來，為隊友上滿加持，排好隊型。

「炎彈！」真子抓起一個火球，扔向神官，被翼騎兵擋下來。

真子蹲下來，檢起地上一張羊皮紙。

「糟糕！我們的地圖！」原來醉翁之意不在酒，神官驚醒過來。

「三倍動能！」翼騎兵趁機翻身上馬，立即用技能飆向真子，欲搶地圖。

百式麟獸伏下來，欲抓馬腿，可是騎兵立即拉開距離，以另一個角度攻向真子。

麟獸立即回頭，擋在真子身前。

可是涼風從後而至，其餘的翼騎兵也上馬出手。

三人來回衝擊真子，交錯走位，令真子扔空數個火球。

真子不欲戀戰，吹響口哨，帶麟獸逃向西面的森林。

「跟着她，別讓她跑掉！我很快跟上來！」神官命令隊員追擊。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

麟獸疼跑時留下著火的足跡，在昏暗的樹森中份外顯眼。

騎士們的機動性遠比真子高，不時左右夾攻，令真子難以兼顧防守。

「嘖～～～～炎彈！」真子不勝其煩，停步，瞄準騎兵———

「系統提示：目標不在視野內。」

因為騎士們在樹林中忽隱忽現，令真子扔不出火球，頓時落入下風。

騎士們的長矛也越刺越近，不再試探，放膽插向真子。

真子死命奔跑，眼前突然被一棵倒塌大樹攔路！

「好！」她大喝一聲，提膝躍起，在樹幹上一點，輕輕越過去。

「別讓她逃了！」騎士們殺得興起，當下快馬加鞭，帥氣地躍過榻樹。

人在半空，赫見真子站在原地等着他們。

空中仔細一望——————四周全部都是塌樹，有的更疊起來，像城牆一高，壓出一塊類圓形的塌樹區！

戰馬著地之處正是兩棵樹幹之間，高低不平。馬腳立即扭曲折斷，仰天悲鳴。有一騎士剛好踏在同伴身上，平安落地，可是馬上被巨木所圍，難以跑出去。

「大炎上炮！」真子橫橫魔杖，麟獸馬上噴出一條炎炮，跟着她魔杖移動，點燃了四份一個塌樹區。

「別慌，趕快逃出來！大地聖歌！」主教趕到，馬上爬到樹幹上，為隊友補向。

翼騎兵們拼命躍出火海，欲更換飛行座騎。

「古德！樹幹上的人沒有攻擊力，交給你們了！」真子急忙道。
四周樹林馬上響起戰吼—————兩隊重裝ＮＰＣ持劍盾從左右殺出，直取主教。

「豈…豈有此理！」眉毛也被燒焦的翼騎兵好不容易才逃出來，卻驚覺隊長被ＮＰＣ所困，立即需要支援。

他們跟好騎着馬，在塌樹上小心翼翼繞過燃燒區，折返原位救神官。
此時火勢越燒越旺，數個ＮＰＣ不慎被神術擊中，摔到火海中，被燒成重傷。

雙方被逼在一條塌木上困獸鬥。

「再不撤退，我們會被烤熟阿！」重裝甲正跟騎士們埋身肉搏，雙方都被火海包圍，拖下去雙方無益。

怎辦？！

國家任務就在眼前，不退就死路一條。

他們舉起盾牌，接下翼騎兵一刀又一刀的重砍。

就在他們猶豫之際———真子赤足踏過火海，徒手抓向馬腳，將一名騎兵硬生生扯下樹幹來。

未等神官出手，百式麟獸破火砷出，將神官連同騎兵撲入火海裡。

「嗚阿～～～～～～～～～～」

「終極回————阿～～」

刺眼的火海中隱約看到數個黑影掙扎，不斷扭動身體，然後動作變慢，最後一動不動，連聲音都退去。

「怎辦阿？！現在換我們—————」重裝兵圍成一團，火舌已經燒到腳邊。

此時火海中響起‘啵’一聲，一圈冷風撲熄火海。

「…………………」重裝兵們望向焦黑的樹林———只有真子仍然站着而已。

可是她整個人僵硬起來，呆望着重裝甲的幹底。

他們朝下一望————————

「隊長！！！！！！！！！！！！！！！！！」
。。。。。。。。。。。。。。。。

某巴生日快樂

又殺npc

知道二哥偷看，製造意外死亡，真子狠毒左咁多

應該係我問題，我覺得最後個段打鬥有啲亂

等我再睇多兩睇分清邊一邊係npc, 邊一邊係旅人先

古德話強姦佢所以要死？

我都係
佢一時騎兵一時翼騎又重裝
搞到有d 亂咁

一班兵仔，不獲發配國家裝甲，但又可以重界現身。

打鬥嗰度
1. 真子引旅人入去陷阱區放火燒了1/4區，3隻翼騎被困，神官在外被NPC埋伏。
2. 翼騎避開火區去救神官，和NPC戰鬥
3. 火勢越燒越旺，燒到得返一條榻木出入火區同外圍，雙方困獸鬥。
4. NPC劣勢時真子無視火區出手，神獸連神官帶NPC撲入火海。（應該喺火區中得返少少安全地帶，神獸喺一邊撲出，咬走神官同NPC，喺另一邊再入火區）
5. 大局已定，真子滅火救剩下的NPC

應該係咁……掛。

我嘅習慣姐，成日出同一個名好悶，所以係咁換

今次真係等等，我15/4要交兩份paper，其中一份要寄到學院，姐係13/4寄

同埋主教係幾轉
第一頁個職業表冇主教
如果主教係4轉既另一個名佢會唔會太廢

屌
冇野喇
原來主教係3轉
3轉都可以黎新世界佢真係好撚勇

咁講,上四轉要解任,多啲技同地區權力,一定要係自己母服大教堂轉職

未4轉都出黎新世界
抵死

不如賭下係咩國家

最接近馬賽 可能法國人？ 龍公主記得係波蘭公會所以可能係波蘭佬

。。。。。。。。。。。。。。。。
第四十六章－－－舊伴新途何歸宿

。。。。。。。。。。。。。。。。
黃昏。

里昂完成一天的忙碌，與查曼德在屋外喝酒乘涼。

「來…咳咳…飲杯。」查曼德與父親碰杯。

「你不要緊吧？要不要叫醫生？」里昂搭住他肩膀，問。

查曼德撥開他的手，別過頭不斷咳。

「明天還是叫醫生來吧。」里昂說着，兩匹快馬停在農舍門口。

里昂發現他們手持軍旗，但騎者並非自己兒子古德。

「請問…軍隊有甚麼狀況嗎？」里昂站起來，渾身顫抖，問。

「里昂老先生，查曼德。請馬上趕到貴族醫院……」騎者臉有難色說。

澎冷………

里昂摔下啤酒瓶，捉住查曼德的手。

「咳咳……馬上來…」
。。。。。。。。。。。。。。。

他們騎着最快的馬，狂飆十餘里到達城堡，直上山腰的貴族醫院。

士兵帶他們穿過噴水池花園，直上螺旋梯，來到三樓走廊盡頭的尾房。

真子正倚着牆發呆，看到二人後嚇一跳，然後側過頭，避開他們目光。

推開門，里昂看到兩個修女站在床邊忙碌。

他輕輕拉開布簾－－－－－床上躺着一個粉紅色的肉偶。它沒有頭髮，皮膚不斷滲血，五官都糊掉。但里昂憑那雙碧綠色的眼睛認出這具肉偶就是自己的兒子－－－古德！

「里昂老先生…借步說一句話。」修女捉住里昂的手臂，拉到一旁。

「關於古德先生的傷勢－－－－」修女說着，里昂已經雙腳無力，癱坐在地上。

「老先生，你不振作的話古德便－－－－」修女想扶起仔，可是里昂放軟整個身體，黏住地面。

「都怪我…我不應該讓他參軍的……都怪我阿！！！！」里昂突然猛捶自己胸膛。

「老爸！冷靜呀！」查曼德急忙撲過來勒住父親的手臂，推撞間吃了幾拳。

「都怪我阿！！！！！」

悲鳴與慟哭聲在走廊迴盪，其他貴族紛紛探頭望來，只看到低頭默守門口的真子。

「……………………」真子握住門柄，想逃進去，卻發現門柄扭不動。

也許那道門，就是她不應該穿越的結界。
。。。。。。。。。。。。。

夜幕低垂，其他探病的家屬先後離開，熱鬧一陣的走廊再次沉寂下來。

涼風自頭上的風吹來，真子窩成一團，靠呼氣暖住雙手，不知不覺間睡着了。

半夜醒來，她發現身上多了一件大衣。

抬頭一望…查曼德坐在身旁，讓真子墊住自己的手臂而睡。

「……………」真子小心翼翼倚回去，用臉頰輕輕揉擦這條陌生的手臂。

多麼熟悉的感覺……

「咳…咳咳咳！」此時查曼德猛力咳嗽，發現真子已經睡醒。

「咦…你醒了？我送你到旅館投宿吧。」查曼德微笑道。

「你跟里昂呢？」真子立即問。

「老爸回家了。我留在這裡就好，二哥的住院費很貴，要省錢。」查曼德答道，然後又是一陣咳嗽。

「古德的傷勢…還好嗎？」真子戰戰兢兢問。

查最德深深呼一口氣。

「死不去，但恐怕無法再行走了。」他說。

「對不起…」真子抱膝說。

「為甚麼？」查曼德瞪住真子，認真問。

「你二哥因為我…才燒成這樣。」真子誠實道出因由。

查曼德聽到古德從榻木跌進火海時不住搖頭嘆息。

「虧那傢伙還活着。」他苦笑道。

「你…不生氣嗎？」真子驚訝問。

「何苦呢？當年我大哥死於山賊之手，我爸爸只是嗯一聲，隔天就埋葬大哥，繼續生活。我十分氣父親如此無情，數年無跟他說話………直到二哥決定參軍的夜晚。當晚，我半夜看到他在馬房偷哭，方知道他為了我跟二哥才裝作堅強，以工作麻醉自己。此後我跟他和解了。自從大哥死後…二哥開始縱情縱慾，總對我說要及時行樂。他應該有不少好回憶…吧？」查曼德說着，搖頭輕嘆。

「卡爾卡國沒有醫生可以治他的傷嗎？錢不成問題，我會全數負起他的醫藥費。」真子斷言道。

「他們懂得治…只是沒有那種藥而已。」查曼德嘆氣道。

「甚麼藥？」真子問。

「一種叫‘全能藥水’的藥。」查曼德說。

真子立即皺眉，好像嗅到芝士味的老鼠，追塑回憶。

「全能藥水？不是‘萬用藥水’的別名嗎？」真子疑問。

「你知道這種藥？」查曼德好奇問。

「這種藥隨處可見…高級玩家總會帶數瓶傍身，以備不時之需。要不是我失去所有道具，我也有數瓶。」真子回答。

「全能藥水喔？據醫師說這種藥靠魔力熬成，很難得到。」查曼德瞪大眼睛說。

「對～這種藥水要聖職者祝福才有效，而且這種藥很普遍，也不貴。」真子更肯定兩者是同一物。

「在哪買得到？！告訴我！」查曼德捉住真子的手，興奮說。

「痛痛痛～～～在旅人的地盤肯定可以買到。向北邊走，就會進入他們的領土。」真子被查曼德抓紅手臂，吹着發燙的皮膚說。

「旅人的地盤…太危險了吧……」查曼德陷入進退兩難的局面。

「你要…我一起同行嗎？」真子側過紅臉，嘟嘴問。

「真的嗎？我可沒有錢付你阿。」查曼德正坐在真子面前，捉住她雙手問。

真子瞬間心跳加速。

「仍未…仍未…」她告訴自己，壓住撲入他懷抱的衝動。

「不用付我錢…因為我必須到旅人的城鎮修理裝備。這裡無法維修我的魔袍，要是再PvP的話，我的裝備就報銷了。」真子答道。

「太好了，真子～～～～～謝謝你。」查曼德一手將她攬入懷中。

「不…不用……」
。。。。。。。。。。。。。。。。

翌日，查曼德到軍部申請通行證，回家跟父親道別，選了數匹壯馬起行。

「查曼德阿！」里昂叫停兒子，手裡揪着布袋追上來。

「老爸，不是叫你多休息嗎？」查曼德急忙翻身下馬，接過老爸手中的布袋。

裡面是麵包、金錢、武器及自己兒時喜歡的木雕玩偶。

「老爸，我幫二哥買藥，很快回來了。」查曼德苦笑道。

「你們兩兄弟都沒有欠我。別再因為我耽誤人生了…送古德的藥回來，然後走你該走的路吧。無論好壞…你喜歡就可以。」里昂紅着淚眼，望住真子，幽幽道。

他的眼神，好像看到厄運一樣噓唏，無奈。

「…………………」不知何故，真子覺得愧對父子二人，別過頭，裝作看不見。

「老爸阿～～～」查曼德掏出金錢與麵包，還到父親手中，只留下玩偶。

「我會回來，然後找個老婆，生兩個孫子折磨你。」查曼德笑道。

「好～孫子好！」里昂哈哈大笑。

「好了，我早去早回。再見了老爸。」查曼德揮手，跟真子策馬北去。
。。。。。。。。。。。。。。

「…………………」

真子坐在查曼德身前，心不在焉望着前方的森林。

「怎麼了？你的話越來越少了。」查曼德笑道。

「………沒甚麼。」

。。。。。。。。。。。。。。

一塊寂寞的冰，總撲向熾熱的愛。

喜劇？悲劇？

誰懂…

聽日嚟多篇 死火

睇到呢度我覺得又有npc要死

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第四十七章－－－－－Glitch

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
穿過垂藤糾糾的山谷，馳馬北去，漸入矮草丘地。

紫花散落田野各處，好像鋪在銀河上的星塵一樣飄渺，

然而，踏在星塵上的旅人又飄落何處？
。。。。。。。。。

「哇～～～原來卡爾卡國外的世界如此廣闊。」查曼德在馬背上貪婪地四處張望，騎得馬匹左搖右擺，但真子並不介意。

「世界比你想像中更大呢。」她笑道。。

「真子小姐，旅人都像你這般堅強獨立嗎？」查曼德問。

「哈哈！你是第一個人稱讚我堅強。」真子苦笑道。

「你一個人遊歷這麼多地方，我想不出比你更堅強的人了。換作我一定很想家。」查曼德對真子讚口不絕。

可是真子高興不起來。

「查曼德…你很愛家人嗎？」真子低頭，把玩馬毛問。

「何出此言？真子小姐也愛家人吧？」查曼德反問。

「假如…你家人不曾存在呢？」真子問。

「甚麼鬼？我家人不存在，我也不存在阿？對不對？那麼我對他們的愛自然不存在了。哈哈～真子小姐的觀點很奇怪。」查曼德拍拍真子的頭，大笑。

「是嗎……」
。。。。。。。。。。。

夕陽西下，他們終於找到第一個十字路口，路旁只有一間茅屋。

「你好，請問哪一條路前往倫敦？」真子冒昧敲門，應門是一農婦。

「倫敦…？抱歉，我從未聽說。」農婦答道。

真子白一眼，摸出兩枚銅錢。

「這是甚麼東西？」農婦伸手欲取，真子馬上縮手。

「你不知道，又敢摸？」真子瞇起眼問。
「假如這是錢的話，附近只用這類錢幣。」農掃摸出一張灰色的紙幣。

「５€？這不是歐羅嗎？！」真子大吃一驚，伸手欲取農婦的鈔票。

「矣～～～小朋友。你在幹甚麼？」農婦馬上推開真子，順勢關門。

「等一下！為甚麼你會使用這張紙幣？難道你………」真子厲起眼神，用魔杖撐住房門。

木門立即冒煙，傳出焦味，嚇得農婦立即開門。

「抱歉，我不知道你是旅人。近年附近的小鎮都使用這種貨幣，我萬不得已才用。你看，我的儲蓄都變廢鐵了。」農婦掛在胸前的一串古老錢幣。它跟卡爾卡國貨幣相似，只是國徽不同罷了。

「本來我的日子過得不錯，但大家都轉用旅人的貨幣，我的錢根本沒有購買力，只好熔成金屬使用。別怪我阿～」農婦求饒。
查曼德突然搭住真子，擠上來。

「別嚇嬸嬸了～請問附近的旅人小鎮在哪呢？」他露出雪白的牙齒，笑問。

「哦～～～來來來。」農婦看到查曼德立即心花怒放，連兇巴巴的真子都忘記得一乾二淨，拉住查曼德的手來到十字路口。

「這條路向北，通往波爾多；這條路向東北，通往里昂。」農婦分別指向左右路說。

「波爾多…里昂？真子小姐，沒有你所說的倫敦阿。」查曼德回頭疑問。

「這兩個地方…是非洲國家嗎？」真子扣住下巴，嚴肅說。

「噢～倫敦嗎？我曾聽說波爾多可以坐某種工具到倫敦。而里昂可以通往叫‘巴黎’的地方。」農婦又說。

「巴黎？！為甚麼非洲會跟歐洲接在一起？！」真子腦海中的地圖開始扭曲。

「旅人的勢力真強大阿～」查曼德搖頭讚嘆。

「唉喲～～～小伙子，你要去旅人領地嗎？還是別去了。」農婦摸住查曼德強壯的手臂，剎是可惜道。

「喂…」真子見農婦大肆揩油，用魔杖篤開她的手臂，白她一眼。

「你們是哪裡人阿？不如到我家休息一晚？」農婦笑道。

「為甚麼別去？旅人的地方有問題嗎？」查曼德問。

本來撥弄長髮的農婦突然立正身體，縮起肩膀，貼近二人。

「聽說他們會強行徵兵，像你這般強壯的男丁一定會被抓走。這位可愛的的妹妹更加……唉～～～～」農婦搖頭嘆息。

「徵兵…為－－－－」查曼德正想追問。

「要不要讓你入屋慢慢聊？」真子疊起雙手，瞪住查曼德，問。

「好阿～我沖一杯絲襪奶茶讓你嚐嚐阿。」農婦招手。

「我們還是快快趕路吧。」查曼德看着農婦油膩膩的頭髮，幻想到她背脊全住部都是老泥，打冷震起來。

他扶真子上馬，朝波爾多方向騎去。
。。。。。。。。。。。。

「你不是跟她聊得高興嗎？」真子冷笑道。

「哇～別開玩笑了好不好。光是想像已經……想吐。」查曼德說着，當真有一股酸意從胃袋湧上來。

「查曼德？」真子感到他身體晃來晃去，回頭查看，突然被噴了一臉黑血。

查曼德臉色慘白，身體隨馬匹虛晃兩下，摔下去。

「查曼……該死！」真子想捉住鞭繩，但系統不容許她使用座騎。

她別無選擇，縱身躍下馬背，折返到查曼德身邊。

「嗚咳……咳咳咳咳……」查曼德又咳出兩口黑血。

真子立即墊起他們的頭，為他擦汗，驚覺查曼德的皮膚像冰一樣冷。

她身上無藥，別無選擇下－－－

「炎彈！」她在掌心燒起小火球，小心翼翼烘在他額上。

「你可不要……再次………」真子咬緊嘴唇，往掌心注入更多魔力。

查曼德雖然未醒過來，但臉容放鬆不少。

如是者…真子蹲在他身邊，用魔力烘着他的額頭。

從下午至夜深，明亮高掛，四周草叢響起幽幽蟲鳴。

真子再次探手，發現查曼德的身體仍然非常冰冷。

「不行…不可以再等了……」真子查看四周，發現馬匹已經逃去無蹤。

她只好背起查曼德，一步一步走向波爾多。

沿途漆黑一片，可是真子並不害怕。

她每走一步，背上都傳來穩穩的重量，意外地有安全感。

「…………今次換我背你了。」她忽然低頭，傻笑道。

不一會，前面出現一間芽屋，真子立即上前叩門。

「唉喲？！你們怎麼又回來了？」應門者竟然是農婦！

真子立即愣住，回頭一望———原來自己來錯方向，回到十字路口了。

「趕快進來吧！」農婦急忙招手。
。。。。。。。。。。。。。

農婦捧來熱水與毛巾，解開查曼德的上衣為他抹身，立即被真子推開。

「我來做可以了，謝謝你。」她繃緊拳頭道。

真子安頓好查曼德後，坐在床邊，用他的抹身水洗臉，然後用衣袖擦乾淨就了事。

「你們是戀人吧？」農婦笑問。

「誰知道。」真子聳聳肩，攬住魔杖，守在查曼德床邊雙目養神。

「你們真命苦。」農婦苦笑道。

「你又知？」真子撐開一隻眼睛，打量她。

「我只聽說旅人會奴役我們，從未聽說旅人會善待我們。彷彿我們是……牲畜一樣。」農婦皺眉道。

「總有例外的。」真子不以為然，又閉起眼睛。

「我知道你們想找誰————波爾多的巫醫，色當吧？」農婦看着虛弱的查曼德說。

「巫醫‧色當……對，為甚麼你知道？」真子順水推舟，問。

「你們同是旅人，他肯定會救你阿。可憐我們這些窮人…他就收很貴的錢。」農婦抱怨道。

「色當…是旅人。他會醫人嗎？」真子問。

「當然會，只是很貴而已。光是診金已經要２００歐羅。我花光積蓄看不起病。」農婦說道。

「２００歐羅？我哪裡找２００歐羅？」真子揪住頭髮，冤道。

「孩子阿。你們沒有可能的。縱然你給他傷害，終有一日會不相見，沒必要內疚。既然是萍水相逢，留個回憶就好了。」農婦嘆氣道。
真子突然冷靜下來，望住農婦。

「你說甚麼？」真子認真說。

「留個回憶好了。」農婦庶年輕的愛情婉惜。

「不…上一句。」真子追問。

「縱然你給他傷害，終有一日會不相見，沒必要內疚。」農婦重覆。

「……………嗯。」真子默默點頭。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

翌日—————

熾熱的陽光曬紅了查曼德的屁股。

「嗯……嗯？」他在模糊間聞到陣陣的女兒香。
瞪大眼睛一看，自己竟然伏在真子背上。

「真……真子？！放下我！」查曼德馬上掙扎。

「唉呀～～～要跌了～～～～～」真子步伐不穩，二人雙雙摔到地面。

「你幹甚麼阿？！」真子擦傷了手腕，怒道。

「為甚麼你會背着我？發生甚麼事？」查曼德站起來，發現不遠處有一個小鎮。

「你昨晚吐血…昏過去了。」真子撐着魔杖站起來，一拐一拐走向小鎮。

「讓我來！」查曼德急忙扶住真子的腰。

「不用了～」真子推開查曼德。

「不行！你背了我整晚，我要背你三晚。」查曼德公主抱起真子。

真子再沒有拒絕，讓他抱到小鎮。

老遠已經看到村裡升起幾條黑煙。數條飛龍在空中盤旋。

步入小鎮，街上ＮＰＣ與玩家混集。每個人都穿着奇裝異服，背着誇張的武器。一時間看得查曼德嘖嘖稱奇，好像進入新世界一樣。

他們循黑煙尋找，來到商店街，不費吹灰之力就找到雜貨商人。
他們總會掛出綠綠藍藍的藥水，像聖誕樹一樣奪目。

「老板，我要十瓶‘萬用藥’。」真子說。

老板從藥水樹裡取下十瓶金黃色，好像尿一樣的藥水，用繩綁起來。

「８０歐羅。」老板說。

「矣～～～～好貴阿。我剛剛來到這一區，身上沒有錢了。可以算我便宜一點嗎？」真子扁嘴說。

「喔？你大組在哪？」老板問。

「亞洲。」真子答道。

「哈？亞洲？喂～～～大家，有亞洲玩家來到了！」老板大叫。

四周的玩家紛紛圍過來，查曼德不由自主冒汗起來。

「你們是六口彌生的人嗎？」有人問。

「不…我們被她趕出來了。」真子答道。

「看～～～傳聞不假。俄羅斯背叛盟軍的原因的確是她。唉，失去俄羅斯與亞洲公會，難怪包圍網組不起來。」玩家們自言自語，然後隨隨散去。

「抱歉，最近戰況不妙。大家都在埋冤。」雜貨店主解釋。

「矣…抱歉，我少打PvP。不太關心。」真子苦笑。

「哈？不關心？當第四帝國的翼騎兵出現在你頭上時再說同一句話吧…不關心。」雜貨店老板恥笑道。

「萬用藥水可以算便宜一點嗎？」真子無視他，再次問。

「唉～～～五瓶算你五十歐羅吧。」雜貨店老板奸笑道。

「好阿！謝謝你。」真子不虞有詐，乖乖付錢。

「哼，朝三暮四的傻瓜。」雜貨店老店暗地裡自我感覺良好。
「你哪來的錢？」查曼德吃驚問。

「呀……這個……你別管吧。」真子臉有難色，支吾過去。

完成交易，真子再掏出１０歐羅。

「可以告訴我色當在哪嗎？」真子問。

「色當？你找他幹甚麼？」雜貨店主疑問。

「聽說他會醫病，我有求於他。」真子如實相告。

「哈哈哈！他會鬼醫病，他是魂稱師，專精詛咒系的魔法而已。他是盟軍駐守在這裡的地方官。假如你跟他惹上關係，野外碰到德軍會很麻煩你看到背後紅色三層高的房屋沒有？他就在那裡。」雜貨店主答道。

「謝謝你！」真子牽住查曼德的手快跑跑向紅屋。

可是查曼德突然煞停腳步。

「真子…給我藥吧。」他說。

「喔…好的。」真子將‘全能藥水交到查曼德手上。

「那麼…我們在這裡分手吧。謝謝你。」查曼德微笑道。

「分———」真子立即噴出兩粒眼淚，立即咬緊嘴唇，壓住山洪爆發的混沌情感。

「抱歉。我來的目的已經達成了。你去修理裝備也好，看…看醫生也好。那是你的自由。」查曼德認真說。

「你怕睇醫生？」真子閉起眼問。

「我才不怕！只是沒有必要。」查曼德的聲線立即飆高，臉紅起來。

「看在我背你走了一日一夜的份上，去看醫生好嗎？」真子冷靜問。

「不用～我沒有———」查曼德借意轉身想走。

「你他媽的給我適可而止阿！！！！！！！！！！！！！」

轟隆～～～～～～～～～
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

紅屋—————

「附近仍然未發現德軍活動，一切安全。」探子報。

「很好，繼續放哨去。」鬢着數十條白辮的黑人法師說。

轟隆～～～～～天花上的骷髏頭搖來搖去。

「色…色當長官……」探子口吃道。

「快看！」色當拿起魔杖，正想趕出去。

大門澎一聲被踢開———一個紫髮少女拽着一具人形炭走進來。

「誰是色當？！」少女怒吼。

「德軍來襲了！！！！！！」色當轉身就跑。

「鳴阿～～～～～～～」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。

一陣騷亂，整間房間煙霧彌漫。

「所以…你要我為ＮＰＣ看病？」色當皺眉問。

「求求你…他已經咳了好幾天。昨晚更吐血昏迷。」真子將查曼德放在桌上。

色當查看查曼德的狀態，又施了幾次魔法，均是搖頭。

「看…我才沒有病。」查曼德剛想坐起來，突然猛力咳嗽，吐出小血塊。

「難道……」色當捲起查曼德的衣袖，果然在他手肘發現一串白紋。

「矣，我沒有注意到。這是甚麼？為甚麼你不告訴我？」真子捉住查曼德的手臂，大興問罪之師。

「真子阿～～～你好吵耳阿。」查曼德煩厭地撥開真子的手。

「我有聽說這種案例。盟軍均收到‘他們’離奇病死的報告，怪異的光紋是其中一項症狀。但～不過嘛，他們很少偏重於劇情，所以沒有深究。你對自己的病有甚麼認知？」色當問查曼德。

「我的病……」查曼德回想阿萊爾的說話————你不是命中注定的人…但你必需冒認。

「不知道………」查曼德搖頭道。

「嘛～這種案例你只可以在兩個地方找到答案———倫敦或柏林。
我肯定第四帝國的蓋世太保總部有答案，但你不可能進入柏林，因為我不容許。所以你去倫敦去吧。到帝國學院展示我的轉介信，他們會酌情處理的。」色當竟不吝惜，為真子寫親筆信。

「謝謝你，我———我—我—我—我—我—我—我—我—我—我—我—我—我—我—我—————咦？！」真子在新世界首次遇上延遲，連色當也嚇一跳。

「哈～新奇的一天。祝你好運了，真子。」色當送送別二人。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

二人站在翼騎兵航空站前……

「假如去倫敦的話…要多久？」查曼德問。

「我怎知道…」真子沒有說謊，低頭踢着小石說。

查曼德看着手中的萬用藥，想起二哥，父親…

假如自己病死的話，父親也是白頭人送黑頭人而已。

「好吧……」查曼德死死地氣說。

「真的？你願意去？！」真子喜出望外，捉住查曼德的手。

「讓我將藥寄回去…然後隨你出發吧。」查曼德沒好氣，揉揉真子的頭說。

「嗯！」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

第五神宮———————

一座現代化的工廠坐落在豐饒女神的綠宮之中。

一批批附魔的發光武器運出來，綁在翼騎兵背上，送到世界各地。

「我們精煉的純度越來越高了。」女玩家站在山頭俯瞰工廠，笑道。

「不用半年，我們即可以打破平衡，攻下倫敦。」另一人說。

「要繼續探索冥宮嗎？我們仍未找到冥宮的入口。」女玩家繼續說。

「得到第五神宮的力量已經足夠，何必—————————」他說着，地面突然微抖。

群鳥飛舞，將天空都蓋住。

「甚麼事？！」女玩家急問。

一名尖兵跑上山頭，急道。

「剛才‘渦輪’精煉一把神器時突然失去魔力供應。我們已經加大魔力供給了。」尖兵說。

女玩家聞言立即昏厥。

「加大功率？！你們加大渦輪的功率？！」男玩家怒吼。

「老鷹首說這把神器必需—————」尖兵說着，男玩家一腳踢他下山，火速跑向工廠。

落山途中，四周的枯草瞬間變綠，然後又枯死，不斷重覆。

男玩家漠然抬頭，工廠被魔力扭曲成水球一樣腫漲。

然後眼前出現一波柔光………………
。。。。。。。。。。。。

「系統提示：緊急更新 將於５秒後強制登出。」
「系統提示：緊急更新 將於４秒後強制登出。」
「系統提示：緊急更新 將於３秒後強制登出。」
「系統提示：緊急更新 將於２秒後強制登出。」
「系統提示：緊急更新 將於１秒後強制登出。」
「正在登出————————————————」

文呀屌
快d 呀

五枝五十歐有平左咩

「唉～～～五瓶算你五十歐羅吧。」雜貨店老板奸笑道。

「好阿！謝謝你。」真子不虞有詐，乖乖付錢。

「哼，朝三暮四的傻瓜。」雜貨店老店暗地裡自我感覺良好。

真子數又唔識計 地理又錯晒

真子好易呃

準備更新進入第五季

精煉神器，唔係戰神把劍啊？！
之前波蘭王用又變巨形又一擊打飛百鳩幾人，仲要精煉

三版就5季=o=

借d椅又屌番我地

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
第四十八章——————世界的大門

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
波爾多航空站———————

「真子…不如我們回去吧……」查曼德拉住真子的手，鬧起彆扭來。

「為甚麼？快走吧。」真子使勁，將他扯回來。

「我才不會騎這玩意阿！」查曼德後退一步。

熱風撲臉………他們站在一條火龍面前。

它圃伏地上，懶洋洋地望着天空。

「請問飛去倫敦多少錢？」真子問龍背的翼騎兵。

「商務還是個人？」翼騎兵剔着牙問，似乎不在乎這筆生意。

「個人票可以了，我們買不起商務票。」真子苦笑道。
翼騎兵打量她一眼，然後滑下龍背。

「來到邊陲區域冒險的人不會窮，更不會弱。別逗我了，商務票還是個人票？」翼騎兵不悅，問。

「我實在不知道————」真子一頭霧水。

「你是盟軍成員嗎？我們必須半價接送有公務在身的盟軍成員，才可以在波爾多做生意。所以拜託，別逗我了。」翼騎兵不情願地解釋。
「公務？有有有！」真子拿出色當的信件。

「哇…你送信都算公務嗎？」翼騎兵皺眉，將信推回真子手中。

「吓？色當要我盡快將這封信送到倫敦的帝國學院阿。我可不知道遲到有甚麼後果。你叫甚麼名？」真子打蛇隨棍上，貼上去搶攻。

「呃……唉～兩個人…６００歐羅吧。」翼騎兵說。

「這麼貴？！」真子衝口而出，驚呼。

「你怕甚麼？我會向盟軍收錢。你看看附近的座騎，全部都是戰鬥用，不是交通用。順帶一題，我的火龍最多載二人，所以我會換四座的‘翔空魟’。」翼騎兵說。

真子環顧航空站，發現所有座騎的確是猛獸。

「為甚麼要戰鬥用座騎？石龍不是挺好嗎？」真子反問。

「石龍……你要去倫敦，你以為去夏威夷渡假嗎？半途遇上第四帝國的空軍怎麼辦？」翼騎兵沒好氣說。

他收起火龍，換出魚杆，在空中一勾，變出一條浮空的魔鬼魚。

「哇……不得了。」查曼德看得目瞪口呆。

「你們要不要上來阿？」翼騎兵皺眉問。

「要要要！」真子抓住滑溜溜的魚翼，跟查曼德爬上去。

二人坐穩，綁好安全帶，魔鬼魚慢慢浮起來。

它雖然速度不如鷹馬、傷害不如龍族、強壯不如獅鷲，不過它勝在飛行穩定性高與安靜，好像坐在飛毯一樣舒服。

「真子～～～～我們…我們飛起來了！」查曼德握住真子的手，俯瞰小鎮變成積木一樣細小，興奮大叫。

「真子小姐嗎？你肯定要去帝國學院嗎？」翼騎兵忽然說。

「甚麼意思？」真子被強風吹得睜不開眼，問。

「你信上的收件人是‘Vernon Kell’（費農‧凱爾），並非‘Francis Albert’（法蘭西斯‧艾拔）。」翼騎兵喊道。

「誰是———為甚麼你覺得我搞錯地方？」直腸直肚的真子本想發問，突然煞停嘴巴，反問。

「吓…你應該比我清楚阿。‘凱爾’是MI5的指揮官，‘艾拔’才是帝國學院的院長。」翼騎兵說。

「哼～你不用明白，送我去帝國學院就可以。」真子朗聲說，然後皺眉——MI5？
。。。。。。。。。。。。。。。

飛魟緩緩攀升，鑽入棉花糖雲層。座騎晃來晃去，查曼德急忙抓住手把，緊閉雙眼。

「試試打開雙手。」真子說。

「才不要！好恐怖阿！」查曼德縮成一團，頂住翼騎兵背脊。

「喂，坐好點。」翼騎兵不悅，說。

真子拖住查曼德的手，幫他慢慢正坐身體。

強大的氣流不斷壓向身體，不過鞍子十分穩固，他們絲毫不動。

查曼德打開眼睛，發現真子舉起雙臂迎接涼風。

陽光灑在她俏麗的瓜子臉上，閉起眼睛享受這一刻的愉悅，嘴色禁不住泛起滿足的微笑。

那個再無所求的笑容，為甚麼令他心痛起來？

穿出厚厚的柿花糖，天空豁然開朗。

晴空萬里，雲朵都浮在下方，好像毛茸茸的地墊一樣。

「可以飛矮一點嗎？我想看風景阿。」真子按住頭髮問。

「不可以。我們要維持在平流層飛行。」翼騎兵答道。

「為甚麼？」真子又問。

「你注意到附近沒有雲嗎？在這層飛行的話很容易被發現，所以盟軍或第四帝國的空軍只會在下面的對流層，利用雲層隱藏蹤跡。久而久之，所有人都對空域有共識了。」翼騎兵說。

「真複雜……」真子心裡暗嘆歐洲玩家的發展程度。

未幾，下方雲層出現多個窟窿。

從窟窿望下去，隱約看到雲閃閃有光。

前方有兩個獅鷲騎士拍翼浮空，對地面議論紛紛。

「午安，附近‘打雷’了嗎？」翼騎兵停下魟魚，跟二人揮手，問。

「對。倫敦南郊的霍夫鎮。」獅鷲騎士指着雲層裡的閃光說。

「嘖…我剛好要去倫敦。」翼騎兵冤道。

雲層突然響起龍吟，一個大黑影在白霧游戈，然後大片雲朵變成橙色。

他們馬上被上升氣流吹得左搖右擺，一番折騰才穩住座騎。

「你們繞西邊去吧。等一會龍公主騎士團會東飛反擊，你不想碰上他們。」獅鷲騎士說道。

「這個年頭…當個局外人很困難。」另一人苦笑道。

「謝謝你們。我從波爾多飛來，該處安全。再見。」翼騎兵跟陌生人交換完情報，改道西行。

他們繞了大半小時，下面仍然是一片白茫茫。

「甚麼時侯到呢？」真子開始感到無聊，問。

「馬上。」翼騎兵話畢，夾緊雙腿，魟魚立即俯衝進雲。

「．．．．．．．．．．．！．．！」查曼德情急下攬住翼騎兵驚呼。可是他們正全數俯衝，高速的氣流不斷刮入耳朵，嘈吵得無法聽到他人說話。

突然，四周悄然無聲，魟魚減速水平飛行。

真子張開眼———一個漫無邊際的巨大城市聳現眼前。

麻密密的紅磚屋、滿街馬車、民宅間飄起一串串小黑煙，空中更停着一架熱氣球飛艇，綁在一座象牙宮殿上。

一條彎曲長河自西東流，將城市從中分成南北兩邊。

相比之下，真子在遊戲裡見識最豪華的太陽帝國首都也顯得古老又落後。

「這裡就是…」真子驚嘆得口吃。

「倫敦阿～」翼騎兵笑道，然後緩緩飛向河流以北，一座四方型建築。
他們降落在大草皮上，突然被城市裡四方八面冒出來的翼騎兵截停。

「午安。女士，紳士們。是甚麼好天氣將你們帶到倫敦了？」他們以字典發音般標準的英國腔禮貌問。

「午安。我從波爾多飛來，接客人而已。」翼騎兵展示自己的通行證，四周的翼騎兵隨即將目光放在真子身上。

「你好。女仕，紳士。首次來到倫敦的話，希望你們盡快辦通行證。」翼騎兵微笑道，隨即讓開。

魟魚終著陸，雙腿發軟的查曼德趴在魚翼上，慢慢滑下去。

「前面就是帝國學院的入口，你的目的地。」翼騎兵指着四方建築的正門說。

「謝謝你。」真子點頭道謝。

「那個…你長得蠻可愛。假如你有時間，想喝一杯的話…隨時密語我。」翼騎兵笑道。

「系統提示：接受 李維‧卡斯頓 的好友申請（Ｙ／Ｎ）」

「我不喝酒的。」真子微笑———果斷按下Ｎ，轉身就走。

翼騎兵吃了大大個檸檬，呆望住真子遠去。

查曼德走前，搭住對可憐人的肩膀。

「其實她經常喝醉。」他奸笑道，然後洋洋得意跟上真子。
。。。。。。。。。。。。。

帝國學院正門梯級，兩邊都坐着各式各樣的玩家。憑他們的談吐與裝備就知道等級不低。

查曼德忽然覺得自己飛進一個狼巢裡。

真子步入大堂，在水銀吊球下方找到詢問處，裡面站着一個棕髮的女玩家。

「你好…波爾多的色當讓我送信。」她踮高腳尖，頭剛剛好擱在玻璃面上。

對方一眼不望真子，伸出手要信。

真子跟查曼德對望一眼，聳聳肩，將信交出去。

可是女玩家動手想拆真子的信，馬上被她喝停。

「矣！你是凱爾嗎？」真子抓住自己的信，緊張問。

「誰？」女玩家一臉不耐煩，反問。

「費農‧凱爾，這封信是寫給Vernon Kell的。」真子指着角落的名字說。

「區區波爾多地方官怎可能隨便寫信給凱爾？
你要麼讓我讀信，決定如何幫你；要麼你取回信件，與我無關。」女玩家將信遞回真子面前，忙不得真子馬上離開。

「呃……抱歉，你讀吧。」真子一頭霧水，但敲到門前，總要一探究竟。

女玩家拆開信，剛開始時目無表情，可是讀到一半眼睛慢慢瞪大，最後更雙手捉住信件，逐隻字細閱。

「‧‧‧‧‧‧‧‧‧‧‧‧‧」她握住信，陷入沉思之中。

「怎麼了？」真子緊張起來，問。

「沒甚麼特別。」女玩家回神過來，聳聳肩，拿出另一張紙，在枱面書寫。

真子夠不著高，看不到她寫甚麼。

女玩家寫滿一張紙，摺好，放入新的信封，再用蠟封好，交到真子手上。

「你拿着這封信，交到樓下名叫‘阿諾’的人手上吧。」她說，然後熊一聲———將色當的信燒毀！

「喂！你為甚麼燒掉我的信？！」真子大怒，引起其他玩家注意。

「這是我們傳遞信息的方法，以免被敵人截獲。你少擔心，我的信有盟軍印章，一字一句都有紀錄，才不會騙你。快走吧，別礙着我時間。」女玩家話畢即坐下，消失於真子眼前。
。。。。。。。。

真子百般無奈，按指示來到下一層。前方入口由兩個大劍玩家把守。

「真子，不如你先讀一次信件吧。」查曼德起疑心，建議。

「同意。但信件用蠟封，偷看會被發現的。」真子皺眉道。

「那麼不去吧。我有個不好的感覺。」查曼德想拉走真子。

「不行！你隨時病發，誰知道你還有多少時間？走吧。沒可能現在退縮。」真子狠下心腸，走過去。

「等一下，你是誰？」玩家立即截停真子，問。

「你好…上面的接待小姐叫我找阿諾。」真子答道。

「阿諾？你找他幹甚麼？」穿藍甲的玩家問。

「送這封信。」真子展示信件。

藍甲玩家欲取，可是她牢牢夾住，死不放手。

「剛才她讀了寫給Vernon Kell的信，讀完更燒了它。」真子狠狠道。

「放心吧，我就是阿諾。我讀完就知道如何反應。」藍甲玩家笑道。

「……………」真子猶豫半響，手指輕輕放鬆，信就被阿諾夾走了。

他目無表情讀完信件，跟同伴交頭接耳。

「你們要告訴我怪病的醫療方法嗎？」真子問。

「應該有，但要等另一個人到來。」阿諾說道，讓同伴離開。

「誰？Vernon Kell嗎？」真子再問。

「虧你…說我出口阿。」阿諾冷笑一聲，然後撻響手指。

整道走廊的火把全數熄滅。

「該死！」真子立即舉起魔杖照明，發現走廊兩端均被鐵柵鎖上，阿諾也在黑間的瞬間消失。

真子抓向鐵柵，嘗試用魔法燒熔它。可是鐵柵塗上極厚的抗魔漆，她的魔法不起作用。

「這是甚麼意思？！快放我出去阿！！！」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

無論她如何罵，用魔法轟得四周焦黑，對方就是不予回應。

真子跟好跟查曼德席地而坐。

「別氣了，真子。他們查明來由就會放走我們。」查曼德安慰道。

「你怎知道？」真子一句罵回去。

「他們不可能無原無故害人阿。」查曼德苦笑說。

「多天真～我…我就被鎖過一次。」真子臉有難色說。

「鎖過一次是甚麼意思？」查曼德吃驚問。

「嘖，現在—————」真子正想轉移話題，天花突然打開一戶天窗。

「炎彈！」真子二話不說，朝天射出火球。

可是天窗鏤有一塊厚玻璃，她的魔法自然轟不出去。

天窗四邊坐着一圍戴面具的人，中間剛站着一個戴紳士帽的白髮大叔。

「你就是…真子吧？」他拿出阿諾的信，對比盛怒的真子，笑道。

「你是誰？！快放我出去！」真子怒吼。

「我就是你要找的人……Vernon Kell。」凱爾淡然道。

「Vernon Kell…………」真子回想翼騎兵的說話。

MI5的指揮官？

-.-

我要遲小小有下一篇，要專心做功課先

特務呀 MI6 D frd?

遲咗兩日喎嗰少少

星期三丫嘛

你好野

星期三啦，文呢

星期三了，我不知道該回什麼，只好貼上成語｢朝三暮四｣的故事及解釋

朝三暮四
宋國有個狙公，喜愛獼猴，養了一大群。他能懂得獼猴的心意，獼猴也能討得狙公的歡心。狙公寧願減少家裡的口糧，也要讓獼猴吃飽。
不久，家裡的口糧不夠了，狙公想控制獼猴的食量，但又怕這群獼猴不順從自己，於是先騙牠們說：「以後分給你們橡樹的果實，早上三粒，晚上四粒，夠吃了吧？」這群獼猴聽了嫌少，都直立起來發脾氣，過了一會兒，狙公改口說：「給你們橡樹的果實，早上四粒，晚上三粒，總該夠了吧？」這時，獼猴以為可以多得一顆果實，顯得十分高興。

【出處】《莊子‧齊物論》「狙公賦芧，曰：『朝三而暮四。』眾狙皆怒。曰：『然則朝四而暮三。』眾狙皆悅。」
【釋義】早上三個，晚上四個。原義指用詐欺之法欺騙人，後多比喻心志不 一，主張不定。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。
第四十九章————苦海泛舟

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

白髮凱爾戴上單片鏡，細閱手上的羊皮紙。

「嗯…真子，你是亞洲組玩家、公會‘聖三一’幹部、使魔陣營…」凱爾說着，似乎紙上寫滿真子的個人資料。

「然後呢……」真子像籠中虎一樣凝視他。

「咦…841級，不錯。但為甚麼你好友名單只有57人？當中一半都是NPC。」凱爾皺眉問。

真子當場愣住，立即打開介面檢查，發然自己的好友名單的確只有57人。

「你…你怎麼…」真子掩不住驚訝的表情。

好友名單就好像底褲的顏色一樣秘密，不會展示於他人。

「我直入主題好了。告訴我…你與這個好友的關係——六口彌生。」白髮凱爾將羊皮紙塞回袖裡，對真子微笑問。

「矣？我跟六口……為甚麼我要告訴你？」真子回憶跟六口彌生組隊的日子，突然臉頰緋紅，偷偷看着查曼德。

「真子，我們將會討論是否決處你。希望你可以為自己辯護。」凱爾淡然道。

「處決？你們要處決我？！」真子氣憤難耐，怒吼。

「她背叛盟軍，剛在亞洲站穩陣腳，就有一個亞洲玩家闖入倫敦，而且是她的好友……表面證供都對你無利阿，真子。」凱爾嘆氣道。

「吓…她在亞洲站穩陣腳，跟我來到歐洲有甚麼關係？」真子皺眉沉思。

此時查曼德湊過來。

「真子…他應該指控你是六口彌生的間諜…」他尷尬道。

「間諜？！你覺得我是間諜？這個誤會太大了吧？」真子哭笑不得，道。

「……………」凱爾跟其他面具人不為所動。

「諸位…能否讓我說一句話？我是卡爾卡國的練馬師，我可以保證真子不是間諜。她只想尋找治癒我的怪病的方法而已。」查曼德鼓起勇氣，為真子辯護。

「真子，我很同情你的處境。但現在是戰爭時期，寧可殺錯，也不錯過。」凱爾搖頭婉惜道。

「既然你同情我就放走我吧！我根本不是六口彌生的間諜，我跟她已經沒有任何私交了。」真子朗聲道。

面具眾立即嘩然，交頭接耳。

查曼德聞言立即皺眉，苦惱搖頭。

「我說錯甚麼嗎？」真子大惑不解，問查曼德。

「你好像…承認跟那個人有私交。」他苦笑道。

「我指…我已經幾個月沒有跟她聯絡。」真子變得氣急敗壞，七嘴八舌解釋說。

但凱爾仍然是那張冰冷的臉，顯然不買帳。

「唉呀～～～～到底你想我怎樣？！」真子惱羞跺地。

「真子，只要你配合調查，我們就會放走你。」凱爾插嘴說，眼睛滿足地瞇起來。

「配合調查？」真子皺眉問。

「系統提示：接受 約克‧愛德華 的好友申請。（Ｙ／Ｎ）」

「…………甚麼意思？」真子遲疑一下，問。

「 我們需要你去到『某個地方』拍幾張照，然後用密語信寄回來。」凱爾說。

「哦…你不是質疑我是間諜…而是想我幫你做間諜。假如我不答應呢？」
真子方知對方有求於自己，立即擺款。

「你會答應的…因為你想醫他的『怪病』。這種『怪病』目前為止仍未有治癒方法。患者會隨時間精神失常，最後捽死，前後約３個月。」凱爾指着查曼德說。

「沒有治癒方法？但…其他人說倫敦肯定可以找到醫他的方法阿！」真子頓時失去重心，焦急道。

「你知道全個亞特蘭蒂斯，唯一一個沒有疾病的地方在哪兒嗎？提勒斯的神宮－－－百花聖莊。借提勒斯的神力肯定可以醫他的病。」凱爾說。

真子聞言大喜，捉住查曼德的手，笑逐顏開。

「系統提示：已接受 約克‧愛德華 的好友申請。」

「好吧，我幫你拍照，地點在哪裡？」真子認同交易條件，問。
面具眾突然大笑，連冷淡的凱爾也破功，別過臉偷笑。

「你們這群人好怪，我答應幫你又取笑我。」真子惱羞成怒，說。

「你要去的地方……就是百花聖莊。裡面有一間大工廠，我要外牆照４張，及內部照１張，共５張。」凱爾笑道。

「矣？那我剛好順路阿，太好了。為甚麼你們不自己去？」真子疑問。

「那裡由第四帝國控制，我們很難接近。但你是亞洲玩家，他們對你沒有戒心，所以成功機率較高。」凱爾解釋。

「那麼…好吧，成交！你打算甚麼時候放我出去？」真子變成搖着屁股想衝出門的小狗，幹勁十足。

面具眾交談一會，然後紛紛點頭，一同消失在黑暗之中。

玻璃隨之消失，凱爾拋下一條繩梯讓二人爬上來。

「好～告訴我神宮在哪吧。」真子拍拍手上的灰塵，笑道。
凱爾苦笑搖頭。

「吓？你們不知道神宮在哪？！」真子大驚。

「我們知道神山在哪，但第五神宮的具體位置並不清楚。但這些都不重要。因為我們只可以送你到巴黎。從巴黎開始，你就要靠自己攀上第五神宮。」凱爾說。

「你如何肯定我會密語你的人呢？假如我到了神宮，找到工廠，但反口不傳送圖片給你，你奈我不何阿。」她覺得不對勁，又問。

「你會傳送給我們的。」凱爾微笑答道，並沒有正面回應。

「我仍有一個問題…你…你有沒有錢？」真子臉紅起來，尷尬問。
凱爾當場愣住，上下打量真子。

「吓…你想要幾錢？」他問。

「我現在身無分文，連吃飯都成問題。假如你可以借我一點錢，他日我一定連本帶利還給你的。」真子雙手合十說。

「你知道歐洲服的貨幣在幣商手中的價格很貴吧？」凱爾不悅道。

「吓？有人買遊戲貨幣那麼蠢？」真子震驚道。

「蠢？這是一盤大生意好嗎……算了………」凱爾摸出錢包，夾了１０００歐羅送給真子。

「哇～～～～太好了！謝謝你！」真想不到凱爾出手如此闊綽，驚喜地接過巨款。

此時四周的火把再次亮起，變回原來的帝國學院模樣。

「走吧，查曼德。」真子牽住查曼德的手離開走廊。

「真子小姐。」凱爾突然叫停二人。

「別相信他人的行為，相信他的動機，知道嗎？」凱爾認真說。

「嗯？哦。」真子皺一皺眉，然後快樂地跑走了。

「……………」凱爾愣住，四周的面具眾也現身。

一陣沉默後，他們搭住『凱爾』的肩膀捧腹大笑。

「崔佛，你別破壞『凱爾』的形象好嗎？！下次換我當『凱爾』時怎忍笑阿？哈哈哈哈哈！」

「別管我啦～」崔佛尷尬道，目送真子離去。
。。。。。。。。。。。。。。。

走出帝國學院，真子再次沐浴在陽光之中。

「真子…這趟旅程好像很危險…不如我們－－－－」查曼德擔心道。

「我們趕快出發吧！到巴黎去！」真子打斷查曼德的話，朝着航空站的路牌飛奔。

航空站並不遠，就在帝國學院旁邊的大空地，以大樹隔開。

越接近航空站，聽到越多魔物悲吟的聲音。

一排士兵站在樹林之間的空隙，阻止真子前進。

「航空站關了，換陸路交通吧。」士兵說。

「關了？但我看到裡面很多翼騎兵阿。」真子踮高腳尖，從士兵肩膀望過去。

雖然只有兩秒，但足以震憾真子。

草地幾乎滲滿鮮血，遍地傷兵，戰死的座騎被疊成一座小山。

然而，一面白龍旗豎在草地中央，好像信仰一樣支撐着附近的戰士。

「喂！快離開。」士兵推開真子。

真子本想耍賴，但看到草地上的慘況後心虛起來。

「抱歉，我有要事到巴黎一趟，應該往那走？」真子問。

「到大市集外的NPC馬車站吧。快走。」士兵揚手，趕走他們。
。。。。。。。。。。。。。。。

「那些傷兵…是旅人的戰爭嗎？」查曼德吃驚問。

「不清楚，恐怕是了。」真子離開草地後一直握住魔杖，緊張起來。

他們沿着磚瓦大街前行，未幾就來到大市集。

附近傳來陣陣肉香，害查曼德肚子咕咕叫。

真子掏出５００歐羅，交給查曼德。

「這…這麼多？」查曼德不敢按。

「一人一半不是很正常嗎？你去吃食物，半小時後到噴泉集合吧。我要買點東西…看來這趟旅程不容易。」真子一改稚氣作風，熟練地尋找裝甲店及藥房。

「好…半小時後見。」二人分頭行事。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「喲～紳士你好。你想要甚麼食物呢？」香腸店主問。

「這滿滿一盤食物是甚麼？」查曼德指着一隻大碟問，上面放着炒蛋、茄汁豆、香腸、薯餅等食物。

「這是英式早餐，一份１３歐羅。」香腸店主笑道。

「１３？！好貴……」查曼德捨不得買。

「但它可以加體力及攻擊速度，配一杯熱咖啡的話更會加回血速度，是ＰＶＰ首選。」店主將碟地塞到查曼德手上。

金黃色的薯餅、油光滿溢的香腸……全部都在呼喚查曼德的細胞。

「那麼要一份吧……然後你有麵包嗎？想要保質期比較長的麵包。」查曼德最終屈服，買了一份早餐及一大籃麵包。
。。。。。。。。。。。

真子來到武器店，將魔杖放到枱面上。

一個滿身是汗，留着凌亂鬍鬚的大叔從火爐旁走過來，拿起白楊魔杖鑒定。

「８００級……將傳奇效果附在白裝上？你瘋了嗎？」大叔捧起白楊魔杖，冷笑道。

「別管我。你可以將它的耐久度補滿嗎？」真子問。

「………可以，但白裝無法完全發揮『傳奇附魔』的能力。這件裝也配不上你的等級。不如這樣吧－－－－－－」大叔從枱下抽出三隻大木箱，每
一隻箱都放着一把華麗誇張的魔杖。

「天梵‧權儀杖式」－－－鑲金的象牙長杖，對神術有加乘。

「巴克的不和諧音符」－－－將精鋼與黑柚木拼成的勾型魔杖，具強大的物理攻擊及精神腐化能力。

「圓」－－－一個頂着鑲滿寶石的圓球的雙手杖，具有６個鑲孔，可以隨意鑲入高級寶石。

「一把，換你的白武。」大叔交疊雙手問。

「你用橙裝換白裝？我不信。」真子瞪着他。

「別誤會。我知道有人愛收集這種奇怪的武器。你換不換？６鑲孔很適合法師阿。」大叔繼續游說真子。

「不用，我繼續用自己的魔杖就好。請問維修費多少？」真子斷言拒絕。

「隨你便～９０歐羅，半小時後取貨。」大叔聳肩，放棄。

真子付錢後到旁邊的雜貨店買藥水，然後到裝甲買兩件後備魔袍。

然而，她看到同一件魔袍竟然有短裙及長裙款式，老毛病立即發作，忍不住拼到身上試看。

「你穿短裙較好看。」老闆娘笑說。

「為甚麼同一件裝備有不同樣子？我從未見過阿。」真子喜道。

「這是玩家自己設計的圖樣，比市價貴。你可以試穿阿。」老闆娘笑道。
真子雙眼發光，挑了幾條長裙及晚裝，走向試身室。

「這些幾錢阿？！」她對着時裝垂涎三尺問。

「那條藍色晚裝１３００歐羅，宮殿裙就是…２１００歐羅，那條旗袍手工較貴，是－－－－」老闆娘翻看帳目簿。

真子聽到價錢後停下來，摺好衣服還到老闆娘面前。

「不合心意嗎？」老闆娘皺眉問。

「太貴了。」真子苦笑道。

「噢～試穿一下不用錢。念在你那張可愛的臉蛋份上，你盡情試穿吧。」老闆娘笑道。

「真…真的嗎？」真子再次捧起衣服。

「去吧。」老闆娘甜笑。

真子快步跑向更衣室，卻再次停在門口外。

「怎麼了？」老闆娘走過來問。

真子垂下手中衣服，默默盯着布簾後的東西…

一件半製成的橙紅色修腰旗袍，肩上－－－有一根鳳凰羽毛裝飾。

「噢～這是參考亞洲一套NPC時裝的設計，但怎麼造都不滿意。」老闆娘嘆氣道。

「鳳凰套裝……奧蘭多爾帝國的王族婚紗……」真子幽幽道。

「你知道它的來由？」老闆娘瞪大眼睛，不可思議看着真子。

「我忘記要收集幾條鳳凰羽毛才可以完成的晚裝。你的叉要開高一點，修腰擠胸，別加掛飾突顯新娘的體態美，然而從右肩開始以誇張的燃燒鳳凰羽毛裝飾，可以按新娘意願張開…變成一隻火翼……大概是這樣。」真子邊說，邊痴呆地笑。

老闆娘急忙抄下真子的重點，驚喜萬分。

「你…要試穿一下嗎？」她邀請真子穿上半完成的鳳凰套裝。

「不用了…我沒有那個福份。」真子淡然一笑，連其他服裝都放下。

「給我基本的魔袍好了。」她說。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

半小時後，真子來到噴泉，查曼德早侯大駕。

「吃完再出發吧。」他將一份英式早餐塞到真子面前。

「聞上去不錯。」真子笑道，嚐了一匙炒蛋，果然滑如布丁。

「嗯～～～好味！你不要？」真子見查曼德不動手，問。

「我…我已經吃完了。」查曼德口吃回答。

「嘖…不等我，賤人。」真子扁嘴，淘氣道。

查曼德看着真子大口大口吃白腸、磨菇、茄汁豆……自己則以口水送硬麵包。

真子吃着，想起那件鳳凰裝…立即失去胃口。

「不吃了，找馬車出發吧。」她將半盤食物倒進垃圾筒，查曼德差點尖叫起來。

「好………………」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

二人來到馬車店，看到很多ＮＰＣ車夫在兜搭乘客。可是他們聽到真子要去巴黎時都耍手擰頭，只有寥寥數人願意高價出行。

最後真子別無選擇，挑了一輛黑馬車出發。

他們跳上馬車，瞬間變成倫敦大街上的一份子。

從飛艇下駛過，經過象牙宮殿，慢慢駛向工廠區，然後是倫敦城的城牆。

單是一段百米城牆已經有三座炮塔，全部有工程師駐守，炮口對準天空。

馬車隨隨駛入城門的影子，陷入全黑的空間，只聽到牆上向彈喀喀馬蹄聲。

「嗯～不知為何，我覺得好刺激！」查曼德笑道。

「是嗎？喂…綠萊，你呢？」真子突然撩車夫。

「吓？我叫布蘭登。」布蘭登說。

真子戚嘴一笑，仰望天空。

「噢…記錯了。」
。。。。。。。。。。。。。。。

某處深山－－－－－

一大班第四帝國的翼騎兵在森林裡養傷。

「大家，雖然我們仍未能攻入倫敦，但我們已經重創了盟軍的空軍。很快就可以直攻進攻了！」腥紅裝甲的玩家朗聲道。

「喂阿！！！！！！」翼騎兵舉臂歡呼。

「我們連挫盟軍三戰，你猜他們下一步會去哪？」紅甲玩家問。

背上有單黑翼，騎着獅鷲的紅髮女玩家研究着地圖。

其他翼騎兵隊長都望向她，十分重視她的意見。

「告訴我們吧－－－安多莉亞。」紅甲玩家說。

「……………」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

安多莉亞

點解咁樣

好掛住佢

甴曱騎士

多多有翻隻翼未

單黑翼，俾德國腸呃咗啦

其實佢地真人係咪已經唔係朋友

我預期佢地仲會有故事初頭既線下會

咁樣會好屈機

都冇醒過打機打左幾年喇

一開始好似話過要約出嚟

聖三一遍佈全世界各個勢力

好期待遲啲會大會合

國際合圍式反正攻

多多去到邊都係leader

真子痴線到係隻game入面溫書添

但冇去考試？

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
第五十章－－－破蛹之蝶

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
離開倫敦，馬車駛入一個佈滿大小湖泊的草原。他們就在湖泊之間扭來扭去，蜿蜒前進。

湖水裡全部都是水藻，像一鍋綠色的粥

「車夫先生…為甚麼這些的湖如此奇怪？」查曼德疑問。

「何以見得？」車夫笑問。

「湖水長滿水藻，互不相連，是死水。所以這些湖泊不應該存在的。」查曼德放眼遠去，發現離倫敦城越近，湖面就越闊。

「哈～小哥有學識。這裡曾經被旅人的炮彈炸個爛稀巴。這些湖其實是彈孔啦。」車夫指着旁邊的『湖』笑道。

「戰…戰爭………」查曼德彷彿看到轟炸的場面，默默安坐下來。

真子坐在角落，呆望着查曼德。

「怎麼了…？」隨着查曼德越了解真子的實力，他越害怕真子。

真子沒有回應，然後拿出一本書，放在膝上讀起來。

查曼德眼見真子無視自己，亦不敢騷擾她，繼續看風景。

「你不想知我看甚麼書嗎？」真子突然問。

「矣？你看甚麼書？」查曼德嚇一跳，急忙附和，問。

結果真子瞪他一眼，啪一聲合起書本，用魔袍裹着自己，倒頭大睡。

「…………？」查曼德大感莫明其妙。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

原本繁盛的商貿道路因為戰亂變得人跡罕至，走了大半天才有兩輛馬車駛過。路邊偶然出現被打壞的坦克，但它已經長滿青苔，跟大自然融為一體。

草地，轉彎後仍是草地，一望無際的草地。

「好悶阿…還有多久到巴黎？」真子像洩氣的氣球軟攤在車上。

「要數天時間呢。請你多忍耐。」布蘭登誠懇道。

「矣，右邊那座宏偉的東西是甚麼？！」忽視，真子發現田野間豎起一座尖頂建築，猶如石中寶劍一樣醒目。

「曾經是教堂，但廢棄了。」車夫答道。

「為甚麼教堂會荒廢？」真子好奇問。

「旅人來到這片土地後，舊信仰開始崩壞。加上戰亂頻繁，人們都離開家園，移居到旅人的土地。」車夫答。

「又是旅人嗎…」真子本以為會聽到古國唐卡拉般精彩的設定，可是失望而回。

「恕我直言…你不覺得自己的族人很嗜血嗎？」車夫問真子。

「矣…大概吧。」真子想不到ＮＰＣ會問這條問題，吃了一驚。

「唉…誰叫你們是眾神的寵兒。再強的戰士，再聰明的法師都敗於你們之手。我們很難維持舊信仰。」車夫苦笑。

「你以前有甚麼信仰的？」真子好奇問。

「我阿～我的祖國信奉夜神納特。」車夫興奮起來，坐正身體。

「哈～弱小的神明。」查曼德插嘴，站在二人身後。

「我就知道外鄉人會這樣說～可以的，我理解。」車夫不慍不火，微笑道。

「夜神弱嗎？」真子碌大眼睛，好奇問。

「就是令世界變黑的奇怪神明而已，嚇嚇小孩子就可以。」查曼德笑道。

「外鄉人總不理解我們的信仰。假如戰神的代名詞是力量、提勒斯的代名詞是孕育的話，夜神的代名詞就是庇護。祂是最不具破壞性的神明。」車夫耐心解釋道。

「你怕黑嗎～～～～～？」查曼德裝作厲鬼聲，在真子耳邊低吟。

「死開啦。」真子心中一甜，大笑推開他。

二人輕蔑地玩耍起來，車夫搖頭嘆息。

「火神不斷摧毀與創造生命，令生命無法止息。夜神才用自己的皮蓋住天空，擋住火神的光茫，令本應該被淘汰的生命得以保存。所以別人認為弱者才信奉夜神。」布蘭登說。

「信仰是個人自由，我不會取笑你的。」真子認真說。

布蘭登凝視着真子，欲言又止。

「不，我放棄了…」他笑道。
。。。。。。。。。。。。。

日落黃昏，他們在小溪旁紮營休息———可是只有一個帳篷。

「我睡在馬車上吧。」布蘭登自動退出。

帳篷前剩下真子與查曼德。

二人凝視營火，細聽着柴枝的爆裂聲，氣氛尷尬起來。

「我————」查曼德決定打破沉默，可是被真子截糊。

「我不介意…跟你分享帳篷。」真子用樹枝畫地，裝作漫不經意說。

「真子，這樣於禮不合。我們仍未可以————」查曼德一本正經說着——

「抗拒我馬上殺死你。」真子瞪大眼睛，警告查曼德小心下一句變遺言。

「這…這樣好嗎…我們剛剛認識。」查曼德嚥下口水，腦部開始出現香豔的畫面。

「我們認識好久了，只是你記不起來而已。」真子縮起肩膀，抱住膝蓋，輕輕道。

查曼德張大嘴巴，驚訝地看着真子。

「我都同意了怎麼你還是婆婆媽媽阿？！」」真子惱羞成怒，大吼。

「好！我們分享帳篷吧！」查曼德急忙點頭同意。
。。。。。。。。。。。。

二人平躺在帳篷裡，繃直手腳，好像兩具死屍一樣僵硬。

「她邀請我同床共枕…是我想像中的意思嗎？旅人都這麼放蕩嗎？」查曼德越想，心跳得越快。

他偷看真子…發現她正用力閉上眼睛，咬緊嘴唇，胸口像海浪般起伏不停。

原來她也緊張，並非水性陽花的流鶯。

這下子換查曼德大膽起來。

他慢慢伸手，越過界線，捉住真子的手。

豈料真子觸電似的，立即縮手，然後側身背對自己。

查曼德糗得想自殺，忽然覺得自己是乘人之危的人渣。

「對不起……」這句竟然由真子說。

「矣？不不不！我才對不起。我一時間———」查曼德突然揪心無比，正坐身體道歉。

真子捂着臉，衝出帳篷，留下一縷涼風相伴查曼德。
。。。。。。。。。。。。。。。。

真子抱住自己肩膀，在營火前啜泣起來。

「……………………」查曼德呆望着她的背影。

眼前的少女就好像玻璃一樣脆弱，一樣清澈。

稍微的觸碰都可能粉碎，玷污。

你會反問自己——你有沒有覺悟去抱住她？

然而…查曼德默默坐在真子旁邊，靜待她平伏。

良久過後，真子擦乾眼淚，鼻子煽煽鼓着。

「對不起…我以為這樣你會記起。」真子破涕為笑，覺得自己鬧出一個低俗笑話。

「你…跟我前身經常…做嗎？」查曼德突然胸口納悶，不忿問。

「做？做———才沒有！我跟他未發生過任何事！」真子像受驚的貓一樣弓起背，耍手擰頭否認。

「喔～原來這樣。」查曼德鬆一口氣。

「你為甚麼在意？」真子眨眨眼，反問。

「我…我覺得似你這樣可愛的女孩子，變得蕩婦的話…很可惜。」查曼德掐手指，扁嘴說。

真子將那個豪情萬丈的查曼德跟這隻純情小鴨比較，突然禁不住捧腹大笑。

「哈哈哈哈！你該不會是處男吧？」真子掉下眼淚，以滑稽的表情指着他，笑道。

「真失禮阿。我覺得男女之事，是嚴肅的承諾。」查曼德挺起胸膛，用大義凜然的口吻說。

「…………嗯。」真子微笑點頭，甚是認同這句話。

「所以…你是處女嗎？」查曼德貼過來，嚴肅問。

「不告訴你。」真子奸笑道。

「嘖～那麼你肯定不是處女。因為你是處女的話肯定馬上承認。」查曼德別過頭，沒好氣說。

可是真子貼到他身邊，夾住查曼德下巴，將他的醋臉拉回來。

「我從未做過男女之事，不騙你。」真子微笑道。

「………好吧。信你。」查曼德滿足笑道。

「你的初戀是怎樣的？」真子又問。

「初戀嗎？你聽好了～～～」查曼德清空喉嚨，發表長篇論文。

二人在深宵點起一盞光，以蟋蟀之鳴伴湊，促膝長談。

你一言，我一語，暢談之聲如琴瑟笙歌繞樑三日。

月稀星明，皎潔的月亮退去後，夜空浮現一條的波瀾壯闊的紫銀河。

從地平線橫跨頭頂，到另一邊天際。

「多虧夜神，世界才有這麼美麗的風景。」查曼德忍不住讚嘆。

「呵～～～欠。我有點睏了。」真子揉着眼說。

「再陪我聊一會…好嗎？」查曼德生怕這晚過後，真子就變回那個神經兮兮的旅人。

真子努力睜開眼，點頭。

「那麼…明天你要叫我起床阿………」話畢，她將頭輕輕擱在查曼德肩上。

「真子？」查曼德輕晃她，但小兔已經熟睡。

查曼德脫下外衣蓋在真子身上。

「晚安了。」他不禁搖頭苦笑。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
然而…幸福小營火旁邊的樹林裡有一雙黑色的眼睛正凝視他們。

「……………」他藏起匕首與藥粉，消失在夜色之中。
。。。。。。。。。。。。。。。

張開眼已經是清晨。

真子跑到小溪梳洗，布蘭登與查曼德只好在車上呆等。

不過田野、少女、嬉水，組成令人心曠神怡的油畫風景，等一下也沒關係。

「你跟她是甚麼關係？」布蘭登遠望着真子，問。

「朋友。」查曼德回答。

「不止吧？我從未見過旅人會對我們如此好。」布蘭登皺眉道。

「我也不清楚。」查曼德嘆氣，說。

「聽我說…旅人只會壓搾我們。非必要都千萬別招惹他們。」布蘭登別過臉，不想再看真子一眼。

「她還好，心地善良。」查曼德微笑說。

「趁她不為意，你趕快逃走吧。」布蘭登認真道。

「為甚麼我要逃走？真子為了救我才來到這裡。」查曼德急忙解釋。

「旅人在危險關頭就會拋棄我們，像破布一樣用完就扔。你看着瞧吧。」布蘭登冷笑，然後攤下來打盹。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

馬車繼續前進，終來到山脈下，有一條小路緩引上山。

真子發現有幾隊翼騎兵在遠處巡戈。

「還差多久？」她問。

「別催了～穿過前面的山谷就到了。」布蘭登話畢，快馬加鞭。
。。。。。。。。。。。。。。

小路越來越斜，他們需要抓住車邊穩住身體。

兩邊山壁開始收攏，不時有小落石擊中他們。

「這條路好危險阿。」真子蓋住自己頭頂，蹲下來說。

「忍耐一會…馬上到…」布蘭登更用力驅車。

他們來到一處Ｚ型彎路，車身磨擦着石壁才勉強擠過去。

山壁上內滿石穴，被凜風吹過時發出低沉的胡叫。

「巴黎的正門也偏僻過頭了吧？」查曼德也忍不住問。

「…………………」真子沉默下來，拔出魔杖，凝視着四周。
好不容易擠出石縫，他們來到一塊小空地，不過此處是三面環山，是死胡同。

這裡寫滿奇怪的黑色文字，壁下更有一堆碎木。

真子突然發勁，揪住布蘭登衣領躍出馬車。

她背靠山壁，以布蘭登為肉盾擋在前方，再用魔杖頂住他後頸。

「矣？」查曼德仍傻頭傻腦留在馬車上。

「發甚麼呆阿？！趕快跑過來！」真子怒吼。
查曼德剛翻身下車，身後傳來轟隆巨響———一塊巨石從天而降，壓毀馬車。

此時蔚藍的天空慢慢染成紫紅色，好像有一塊薄膜包住他們。

「結界……你到底是誰？！」真子意識到這並非一般陷阱，質問。

「哈哈哈哈哈哈，受死吧———旅人！」布蘭登突然猙獰大笑，舉起手。

山壁上的石穴冒出一群人。他們以紫黑布裹身，手中每持一根木杖。

「別動！否則我殺死他！」真子朗聲恫嚇。

可是他們充耳不聞，並開始頌讀一句說話。

「天降聖城之日…吾身將從土裡復活，與羊結群，張開雙臂迎接無罪的世界。」

「系統提示：頌唱儀式完成度 ３％」

他們不斷重覆，四周氣氛變得死氣沉沉。真子覺得自己被困在井底，被無形的洪水灌得窒息。

「系統提示：頌唱儀式完成度 １９％」

結界越來越強，天空僅有的藍色都被蔽去。

「炎彈！」真子決定打破僵局，先發制人。

他中彈後立即變成火人，在地上滾一會就死去。

「系統提示：剩餘不明信徒 ８／９」

可是他身上的火炎慢慢變成紫色，被其他人吸收。

「警告：冤念 ２０％」

信徒並未反擊，卻藏在石塊後，令真子不能施法。

「噢…這樣玩，好吧。」真子推開布蘭登，開步一跺，踏出三重火環，喚醒百式麟獸。

「給我上。」真子朝山壁上的人冷冷一指，麟獸張牙舞爪攀上去，沿着峭壁追殺信徒。

「嗚阿～～～～～～～」一聲慘叫，鮮血噴灑下來。
「系統提示：剩餘不明信徒 ７／９」
「警告：冤念 ４０％」

「大炎上炮！」
「系統提示：剩餘不明信徒 ６／９」
「警告：冤念 ６０％」

「系統提示：剩餘不明信徒 ５／９」
「警告：冤念 ８０％」

悲鳴聲此起彼落，血流如瀑布一樣流下來，幾乎淹沒地面。

「你看到了吧？旅人嗜血的一面。」布蘭登笑道。

「你別逼她出手阿，趕快停止！」查曼德猛力搖動布蘭登，可是對方像布娃娃一樣軟趴趴。

「他們逼我們出手而已…假如————」布蘭登說着，一枝白魔法箭從旁轟來，啪一聲炸掉他的頭顱。

查曼德滿臉腦漿，呆望過去……真子已經回頭，若無其事繼續追殺其他人。

「系統提示：剩餘不明信徒 ４／９」
「警告：冤念 １００％」

四周的紫火同時匯聚在某個女信徒身上。

「嗚……嗚～～～呀～～～～～！」

她的身體被紫火侵蝕，開始發脹變異————最終變成一隻留有紫髮及大舌頭的人形怪物。

真子立即愣住。

怪物的外形與唐文姬幻化那隻黑人形如出一轍。

「……………」真子安靜地看着怪物。

它身上有一個「神明加護」狀態，大幅減傷。

「系統提示：頌唱儀式完成度 ８８％」

「真子，趕快阻止他們！」查曼德見壁上文字開始冒光，心知不妙。

人形怪物對真子捲玩着舌頭，口流滴答滴答流個不停。

「是這樣嗎……」真子彷彿被抽空靈魂，垂下魔杖，百式麟獸也消失。

怪物見真子稍有鬆懈，張開利爪飛撲過去！

「真子！！！！」不知何故，查曼德也撲過去。

時間剎那間靜滯下來，真子清楚身邊所有事。

「原來…是這樣阿。」————她微笑說。
。。。。。。。。。。。。。。。

查曼德擋到真子身前，突然被巨力撥開，火花一綻————真子徒手捉住人形的利爪。

真子抬起頭，直望人形黑色的眼睛。

「我…好像…不怕你了。」她幽幽道，然後猛力一甩，將人形摔到山壁裡。

「弒神的力量？！」山壁上的信徒驚呼。

她慢慢走向人形，今回換人形舞動四肢，想趕走真子。

它吐出具麻痺屬性的舌頭，想綁住真子的頸。

可是真子不閃不避，單手掐停舌頭，更用手臂繞幾圈，將人形扯過來！

「謝謝你阿……」她對人形微笑道———然後一拳轟入它嘴裡。

「大炎上炮！」

火炮貫穿人形嘴巴，在後腦炸出一個窟窿，當埸斃命。

「系統提示：頌唱儀式完成度 １００％」

山壁的文字全部冒出紫光，剩餘的信徒全部變成長舌頭人形。

真子淡然一笑，喚出百式麟獸。

「我們一起上吧…查曼德。」她說。

查曼德不成戰力，只能縮在角落，看着真子與麟獸大開殺戒。

一眨眼的功夫，山谷已經被肅清。

然而真子發現某個石穴門口豎起數尊黑神像，裡面隱隱有光，遂跟查曼德入內查看。

石穴裡掛滿黑布、有桌子、衣物，甚至有嬰兒籃。

然而，走到盡頭————藏着另一群信徒。

數個男人手持木杖指着真子，身後則是一群婦孺。

「可…可惡的怪物！」他們雖然害怕，但沒有退縮。

「大炎上———」真子不以為然，卻被查曼德按下魔杖。

「別殺他們阿，真子！」查曼德急道。

「你看到出面的馬車殘骸嗎？要不是我有『弒神』力量，我們早就死了。」真子不悅道。

「但…你打贏了，沒必要殺這些可憐人。」查曼德不忍，說。

「可憐人？剛才你爬慢半秒已經被大石壓死了。誰可憐了？」真子反駁。

「真子！你不是濫殺無辜的人。」查曼德皺眉道。
此時真子面前浮現兩個選項。

「系統提示： 攻擊（Ｙ） 藏起武器（Ｎ）」

「真子～～～你是一個更好的人。」查曼德捉住她的手說。
真子猶疑着，最終仍按下Ｎ。

「…………你仍未了解我。」她垂下武器，皺眉說。

此時，一個婆婆撐着手杖走出來。

「旅人…我們之間的紛爭…不會完結的……」她緩緩道。

「查曼德，你聽到了嗎？」真子指着老婆婆，質問他。

查曼德撥開她的手指，蹲下來。

「婆婆，為甚麼布蘭登要襲擊我們？」他問。

「我們…只是…用旅人的血…獻然阿柏而已。」她說。

「阿柏…好熟的名字。」真子彷彿在哪裡聽過。

「幻像女神—阿柏，高神之一。」查曼德嚴肅說。

「旅人…縱然你不殺…我們終有一日會被旅人…屠戮至盡。所有合作…都是謊言而已…」婆婆說道。

其他阿柏信徒都相擁成團，敵視着真子。

「這是弱者一廂情願的想法而已…當你變強就會有選擇。用他們的生命好好反省吧。我們走了，查曼德。」真子指着洞口外的屍體，冷笑道。

「等…等一下……孩子。」婆婆捉住查曼德的手，查看他的手臂。

「你幹甚麼？！給我————」真子大驚，立即拔出魔杖。

「真子！等一下！」查曼德急忙喝停她。

「孩子…我要…你一滴血……」老婆婆拿出一根小針，說。
真子忍無可忍，猛力扯走查曼德。

「你這個妖婦，放你生路仍不知好歹，還是———」真子殺意已起，高舉魔杖。

「轉生者……」婆婆說。

真子好像聽到咒語的僵屍，動彈不得。

「轉生者…將穿越天鏡…帶我們離開苦厄……真子姑娘，我不會加害於他。」老婆婆舉起小針，緩緩刺向查曼德的手臂，擠出一滴血，然後吸啜。

她突然瞪大眼睛，放開查曼德。

「孩…孩子…我有話…要跟你說……這邊來………」婆婆蹣跚地縮回人群裡。

「別去，查曼德！」真子拉住他的手。

「放心…真子，沒事的。」查曼德安慰道，然後跟隨婆婆入內。
。。。。。。。。。。。。。。

婆婆跟他坐在一尊黑女神像面前，點起一根蠟燭。

「所以…你知道我的病？」查曼德立即問。

「我只知道…你命…不久矣…」她說，然後將一根黑針放到他手上。

「你…必需假裝……等她……將力量注入…白海後…最虛弱時…將黑針插入她眉心……就可以奪去…她的力量………」婆婆說。

查曼德立即站起來，扔開黑針。

「你想我殺死真子？休提！」他壓低聲線，怒道。

「假如你…不做……她會毀滅…一切………」婆婆說。

「這是阿柏的謊言，我就知道。你們是一群歹毒的人，我不應該救你們的！」查曼德怒道。

「這是…救你的……」婆婆再拾起黑鋒，捧到他手上，可是再次被查曼德甩開。

「我不跟你說話了，再見。」查曼德再身就走，可是他未留意腰帶已經勾住兩根黑針。
。。。。。。。。。。。

查曼德回到洞口，發現來回踱步的真子。

她看到查曼德後馬上撲上去，檢查他手腳。

「沒事吧？！他們有沒有落毒害你？！」她緊張道。

「沒有～我很好。」查曼德苦笑道。

「她說甚麼了？」真子又問。

查曼德一愣…苦苦沉思。

「只是瘋言瘋語而已。」查曼德笑道。
。。。。。。。。。

二人牽手爬下山壁，此時窄道吹來一波又一波強風。

一隊翼騎兵停在上空，凝視他們。

「今天真麻煩……」真子拔出魔杖，仰望天空的黑影。

一隻獅鷲緩緩下降，停在山谷之中。

翼騎兵從獅鷲背上跳下來，，慢慢走向真子。

「你是——————」真子皺起眼眉，用魔杖指向翼騎兵。

可是翼騎兵無視真子的警告，張開雙臂攬住她。

此時真子發現獅鷲胸前掛着倒三角旗幟———聖三一的會徵。

「矣？！」真子推開翼騎兵。

對方脫下鋼盔，露出一雙凌厲的紅眼睛。

「安多莉亞？！」真子忍不住尖叫，反撲向安多莉亞，緊緊抱住她。

「阿～～～久違的臉孔。」安多莉亞好像大姊姊一樣不斷揉搓真子的頭，笑道。

「你怎麼來到歐洲了？」
「你怎麼來到歐洲了？」
她們異口同聲問。

「一匹布長～來我的住處吧，我慢慢告訴你。」安多莉亞吹口哨，喚來另一隻翼騎兵。

可是真子馬上翼騎兵武器上掛着雙頭鷹小旗，是第四帝國的軍隊。

「你肯定？」真子遲疑一會，問。

「放心吧，起碼不是聖三一的敵人。」安多莉亞苦笑。

查曼德跟真子爬上龍背，準備起飛。

「安多莉亞隊長，這些是早前失蹤的馬車。」翼騎兵指着角落的殘骸說。

安多莉亞抬頭，發現看熱鬧的信徒，他們立即縮回石穴中。

「你們先走，我很快跟上來。」她說。
。。。。。。。。。

座騎高速攀升，查曼德嚇得抱住真子的腰。

「這些是甚麼人？」他驚問。

「老朋友，放心。我們很安全。」真子笑道。

正當查曼德猶疑之時———下方突然傳來一聲巨響！

轟隆～～～～

查曼德回頭一望，整個山谷已經崩塌。

「…………………」

安多莉亞好掛住你，可以見番你真好

查曼德原來要殺真子

唔會既！！！！

攞咗真子嘅力量 究竟有咩用 然後轉身查曼德？

深夜一推

真子 連怪物都唔驚了

可能因為佢見到咩都會聯想到可以復活老查

真子已經唔叫百式麟獸做肥蛆

“留下一縷涼風相伴”

有感覺

星期三了……

啱呀 文呢屌你

寫梗

星期四啦

3

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第五十一章－－－熟悉的新隊伍

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

離開ＮＰＣ的陷阱，安多莉亞命翼騎兵接真子到自己的住處。

「請問我們要飛去哪兒？」真子問。

「巴黎近郊。」翼騎兵答。

「噢？我們離巴黎遠嗎？」真子再問。

「看，左前方不就是巴黎鐵塔嗎？」翼騎兵指着一個屹立地平線上的巨型建築說。

「巴黎…鐵塔？」真子突然擺出一副厭世的樣子，洩氣問。

大家印象中的巴黎是優美，典雅的城市吧？

她卻看到……一根巨型卡通陰莖屹立在巴黎市中心！

附近的建築像積木屋般奇形怪狀，從裸女到山怪，戴冬甩的八爪魚到冠狀病毒———你能想像到的主題都有，每一棟都有強烈風格。

假如倫敦是一座先進城市，那麼巴黎就是一座風格不協調的迪士尼樂園。

「那些人是甚麼一回事？」真子忍不住竊笑問。她看到一群人圍着一尊起火的瑪里奧建築跳舞，放煙花，像極邪教慶典。

「噢～兩星期前我們被空襲，瑪里奧褲檔著火了，但法國人沒有撥熄它，反而讓它悶燒，今天燒剩最後一格血，所以大部份人出來倒數。」翼騎兵夾緊座騎，開始俯衝。
。。。。。。。。。。。。。。。

真子本以為安多莉亞會住在城堡或是軍營的地方，想不到她降落在一個小農村。

「你們隨便逛逛吧，安多莉亞很快會回來。」翼騎兵遺下二人，匆匆離去。

農村不大，只有數棟小屋，其餘土地都是農田。

「請問這裡是—————」真子問路過的農夫。

「快天黑了～你趕快找人收留你吧！」農夫挑着菜籃，急步離去。
真子好生奇怪，似乎其他人也趕在日落前回家。

「卡爾卡國的農夫也趕在天黑前回家嗎?」真子好奇問。

「視乎季節吧～」查曼德不以為然。他搬來一塊大石，讓真子坐下。
未幾，安多莉亞回來。

她在空中收起獅鷲，吃力地拍動單翼降落。

真子生怕她摔倒，舉臂去接，直到安多莉亞雙足著地。

「謝謝你，下次不用接我。」安多莉亞尷尬說，暗暗用力推開真子。

「傷口還痛嗎？」真子憂心問。

「還好吧。這位是？」安多莉亞指着查曼德問。

「我～朋友。」真子偷偷向查曼德單眼，笑道。

「嗨。時侯不早了，來我家休息吧。」安多莉亞笑道。
。。。。。。。。。。。。。。

他們來到一間簡樸的二層木屋。

小餐桌、火爐、沙發、虎皮地毯———就是這樣。

安多莉亞到後園捧了一堆柴火進來。

「我幫你。」熱心的查曼德走前。

「不用，坐。」安多莉亞暗暗好笑，很久沒有人將她看成女生了。

她燒好柴火，讓二人坐在沙發上，自己席地而坐。

「你會怪罪我嗎？」真子一本正經問。

「我的翼？算吧～～～太複雜了。」安多莉亞一笑置之。

「你怎樣來到這裡———」
「你怎樣來到這裡———」她們異口同聲問，然後齊聲苦笑。

「我逃離紅櫻後進入俄羅斯人的傳送門，從北邊進入歐洲。屈指一算都大半年了。」安多莉亞說。

「我從白境復活，就來到歐洲了。」真子輕描淡寫道。

「那麼…這位朋友，你又有甚麼故事？」安多莉亞問查曼德。

「我是卡爾卡國的練馬師查曼德。」查曼德答道。

「卡爾卡國…查曼德？」安多莉亞一臉狐疑。

「他是…嗯……你明不明？」真子尷尬地用口形說：ＮＰＣ。
安多莉亞恍然大悟，用手勢作ＯＫ。

「呢呢~安多莉亞，我正在尋找提勒斯的百花聖莊，你知道在哪兒嗎？」真子前傾身體，像期待奶汁的小羊，問。

安多莉亞聞言一醒目，凝視真子。

「你們到百花聖莊…幹甚麼？」她冷冷問。

真子突然捲起查曼德的衣袖。

「你幹甚麼？！」查曼德大驚。

「不要緊，她是可靠的朋友。」真子用蠻力扳開他的手，展示手臂上的白紋。

「我們想到百花聖莊的『白海』醫這個病，你知道在哪兒嗎？」真子問。

安多莉亞對「百花聖莊」這個名字嗤之以鼻，騷幾下後腦，瞪着二人。

「誰告訴你『百花聖莊』可醫病的？」她反問。

「甚麼意思？！」這句對真子如雷貫耳，驚問。

「我也被告之百花聖莊的聖泉可以醫我的翅膀，但那兒根本沒有『聖泉』。」安多莉亞不屑說。

「矣？！不可能，這是MI5的指揮官告訴——————」真子急道，馬上被查曼德掩住嘴巴。

「你說甚麼？！」安多莉亞瞪大眼睛，追問。

「沒有，她說錯了。」查曼德苦笑道。

「不！她很清楚說MI5的指揮官！真子，這不是開玩笑的時侯。你必需告訴我。」安多莉亞站起來，凝重說。

查曼德搖頭嘆息，放開手。

「真的要說嗎？」真子苦笑問。

「當然要。我現在是第四帝國的小隊長，萬一被發現跟盟軍共處一室，我們都活不久了。」安多莉亞氣急敗壞說。她好不容易逃出亞洲，在這裡深地生根，卻因為見老友而糊裡糊塗被判死刑實在太蠢。

真子只好將事情因由好實交代。

當安多莉亞看到真子的好友名單時不停搖頭。

「唉…你怎麼惹上那群傢伙…」安多莉亞感到頭痛欲裂。

「到底百花聖莊可不可以醫病？！我必需要知道。」真子提住安多莉亞手臂，問。

「可以。但我根本找不到聖泉，我也看不到『白海』。」安多莉亞說。

「也許你未夠仔細吧…」真子鬆一口氣。

「那個工廠…你不用去了。」安多莉亞突然說。

「你指他們要我拍照的工廠？為甚麼？」真子好奇問。

「數天前，第五神宮的魔力渦爐發生大爆炸，聽聞炸死了幾個公會的人。現在大半個第五神宮都被德軍封鎖了。你不可能接近那兒。」安多莉亞說。

「嗯，但我會照樣上去。」真子不假思索，笑道。

安多莉亞一愣，搖頭苦笑。

「唉呀～你還是那個小公會Kanatheon的真子嗎？聽好了，現在上神山有兩個方法。第一，加入第四帝國軍隊，但顯然你替盟軍做事，他們不可能讓你加入；第二，由『古道』上山，以實力打上去。」安多莉亞最終還是忍不住，告訴她。

「古道？」真子皺眉問。

「哈…歐洲人十分奇怪。雖然第四帝國與盟軍打得你死我活，但雙方都協議留一條『古道』讓中立玩家上神山玩劇情，不會攻擊任何在『古道』上的玩家。」安多莉亞暗生好笑，說。

「吓…那麼間諜從『古道』潛入去不就可以了嗎？」真子也覺得此事好像把裝甲反轉穿一樣滑稽。

「我不知道了～但『古道』絕對不安全。首先，裡面是三不管地區，幾乎清一色紅人。其次，你要解鎖每層神宮１００聲望才可以到下一層神宮，所以很花時間。最後，裡面有不同派別的勢力，你帶着他上路的話…第二層神宮都破不了。」安多莉亞訕笑道。

「那麼你跟我一起走吧！我們一起攻克神山！」真子突然捉住安多莉亞的手，認真說。

安多莉亞搖頭輕嘆，溫柔按住真子的手。

「我比起衝劇情…我更想重建公會。」她笑道。

「公會？你不是只剩一人嗎？」真子好奇問。

安多莉亞白眼一翻，打開聖三一的公會介面，塞到真子面前。

「公會成員：痰德塞 樞機 巴黎 兩天前。」
「公會成員：勞斯 翼騎兵 巴黎 半小時前。」
「公會成員：萊斯 翼騎兵 巴黎 三小時前。」
「公會成員：加南 翼騎兵 巴黎 三小時前。」
「公會成員：狄雍 翼騎兵 巴黎 一天前。」
「公會成員：ＸＸＸ 翼騎兵 巴黎 兩天前。」
「公會成員：Ｘ 翼騎兵 巴黎 三前。」
「公會成員：ＸＸＸＸＸＸ 翼騎兵 巴黎 一天前。」
「公會成員：ＸＸＸＸ 翼騎兵 巴黎 兩天前。」
「公會成員：ＸＸＸ 翼騎兵 巴黎 七小時前。」

「你多久沒有打開公會名單了？」安多莉亞嘲諷她。

「要是我有打開早知道你在巴黎了。」真子吐出舌頭，笑道。

「歐洲的戰埸生態其實很適合尚武的公會發展，我決定在這裡發展到一百人規模再作打算。抱歉，我不會跟你上奧林匹克山。」安多莉亞笑道。

「好吧………」真子以為可以拉攏強大的安多莉亞到隊伍中，可惜如意算盤打不響。

「雖然我不陪你，但自然有人肯陪你阿。」安多莉亞笑道，然後塞了一張紙給她。

「Moulin Rouge」上面寫着一個法文字。

「陪我？我才不想陌生人同行。」真子皺眉道，將紙條塞回安多莉亞手中。

「去巴黎，隨便問一個路人，找到這間店。你就知道。」安多莉亞笑道。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

翌日，安多莉亞載二人飛到巴黎。

那根鐵陰莖比想像中更巨型，幾乎碰到雲層。

「我不入城了，你們沿着這條進去，然後在路牌找『Blanche』這個地方吧。」安多莉亞在市外放下二人。

「我有事的話可以叫你幫忙嗎？」真子問。

「別密語我…他們解鎖了夢魘五轉。那職業可以偷讀玩家的私人資料並假扮他們傳送密語。有事的話直接到我家找我吧。」安多莉亞話畢，飛回前線去。

真子聽到夢魘五轉的技能後瞠目結舌，久久不能言語。
。。。。。。。。。。。

巴黎並沒有城牆，他們可以隨意進入市區。

因為戰亂關係，玩家都群居在市中心，令附近的房屋都扔空。偶然有兩棟樓被燒剩木架，景色甚是荒涼。

不過扔空的樓房裡隱約傳出魚水之歡的愉悅聲，可謂正正的『生機處處』。

這裡的人流明顯比倫敦少，但笑容卻比倫敦多數十倍。

「早安～」路過的大劍玩家突然向真子單眼。

左邊房屋突然爆炸，一個著火的玩家飛越大街，撞入對面的破屋裡。然後他的同伴大聲歡呼。

真子忽然覺得自己走進瘋人院似的。

來到十字路口，真子望向路牌。

不意外，上面的字已經被塗改，全部寫上：通往天堂。

「你迷路了嗎？可愛的少女。」突然，一群棕卷髮的男玩家圍着真子，問。

「呃…我在找這個地方。」真子交出安多莉亞的紙片。

他們看一眼，然後起哄大笑。

「你成年了嗎？」他們上下打量真子。

「甚麼意思？」真子感到不快，粗魯問。

「紅磨坊，那裡是夜總會。給我一個吻就告訴你。」男玩家圈起嘴唇說。

「查曼德，我們走吧。」真子搶回紙條，撞開他們，拉住查曼德的手走。

可是某人突然抓了真子的屁股一下。

真子立即抽出魔杖，正想開殺戒時被查曼德拉住。

「抱歉，我不小心碰到你。」他尷尬說。

「哈哈哈哈哈哈！脾氣那麼大，誰會看上你阿。」某人開始取笑真子。
真子氣得牙癢癢，但是人生路不熟，豎立敵人沒有好處。

「好了，別作弄她了。」某位男玩家忍不住可憐真子，打開地圖為她指路。
。。。。。。。。。。。。。。

越深入巴黎，街道就越髒，總聞到一陣尿騷味。

相比之下，紅櫻要塞簡直是教堂一樣整潔。

法國玩家裝備精良，但總是三五成群玩樂，在噴泉用水變冰裸女或是放火燒路人屁股。

話雖如此，巴黎沒有統一的公會旗幟，也沒有巡邏的ＮＰＣ，但感覺比倫敦更安全。

真子按照地圖指示，來到一條熙來攘往的大街。附近的玩家紛紛換上性感裝備。從野貓套裝到吸血僵屍禮服————全部的布料加起來也短過一條洗面巾。小蠻腰、長腿、短裙，所有人都打扮得花枝招展。

「喂…你伉看。」

「衣著好老土，但兩個樣子也很可愛阿。

「說不定玩來特別有味道。」

面對這群玩家，真子跟查曼德好像走進狼群的小綿羊。

他們隨人潮來到一座大磨坊，上面的大風車以霓紅燈砌成，把整條大街照成誘人的粉紅色。

「安多莉亞叫我來這裡幹甚麼………」真子皺起眼眉，正想轉身走時赫見紅磨坊旁邊的餐廳————以一個七彩嘴唇作招牌。

「這不是……柑柑原來的公會徽章嗎？！」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

未推開門，真子已經聽到裡面強勁的搖滾樂。

一踏進去，馬上看到熟識的臉孔。

「………………………」
「………………………」

廢青狼正遞一份餐牌到真子面前。

二人呆望着對方，彼此打量，回憶剎那間湧回來。

「噢…天阿……」真子搖頭苦笑，撲到廢青狼懷中，牢牢攬住他。

「呵，想不到在這裡重遇。」廢青狼放下餐牌，輕輕揉着真子的頭。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「接下來是今晚最後一首歌，希望大家喜歡…
…………
…………
Lately I been, I been losing sleep
Dreaming 'bout the things that we could be
But baby I been, I been prayin' hard
Said no more counting dollars
We'll be, we'll be counting stars………
Counting Stars —OneRepublic」

「再來一首！」

「太棒啦！」

玩家們起立鼓掌，口哨聲此起彼落。

廢青狼跟真子坐在角落，浸淫在無憂的快樂氣氛之中。

「喜歡這裡嗎？」廢青狼呷一口啤酒，笑問。

「比亞洲有趣太多了。」真子不禁讚嘆。

此時玩家開始散去，廚房門突然被踢開，一個蓬頭垢面，穿着圍裙的黑髮女孩衝出來。

「真子～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～」柑柑撲倒真子，連枱都撞倒。

「唉喲～這位帥哥是誰阿？」她注意到安靜角落的查曼德。

柑柑的緊緻的屁股剛好停在查曼德面前，晃來晃去。

「你…你好。」查曼德尷尬地點頭笑。

「嗯………」柑柑瞇起眼。

「真子，你帶男人出席…難道………」她一眼看穿真子的笑容，狡猾地勾起真子的下巴。

「你們要吃點甚麼嗎？」又一個帥哥走出來——乞丐王子問，顯示他是走斯文路線。

柑柑開始將查曼德、廢青狼及乞丐王子比較起來。論身材，查曼德跟廢青狼一樣強壯；論樣子，他跟乞丐王子一樣清秀，更多兩分男人味，簡直集兩男之優點於一身。

「真子～～～不錯喔～～～～」柑柑奸笑道。

「柑柑姊，今次我回來有事想你們幫忙。」真子推開她，認真說。

「嗯？」柑柑騎在她身上，笑問。

「我要…上奧林匹克山。」真子認真說。

「……………………」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

sorry 依星期好多功課,聽日出多篇,我都唔想停

柑柑真係去到邊都生存到

想睇廢青狼啲血魔法

又可以做單元配角了

好難想像一班人打mmorpg game 就係為左日日開酒館做生意

之前丁格嗰啲死咗留喺白境唔復活都係差唔多

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
第五十二章－－－－惡魔與它們的產地
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

在寂靜的歌舞廳啜泣，更顯悲涼。

可是－－－

「好了…別哭了…」真子攬着柑柑，安慰道。

柑柑靜下來，望查曼德一眼，又哇一聲大哭起來。

－－－哭泣的人並非真子。

「這是韓劇嗎……太過份了。」柑柑聽真子講述與查曼德的故事，中斷已經哭得死去活來。

「你還剩多少天？」廢青狼問。

「八十三日。」查曼德淡然回應。

「時間不多了…你們要幫我阿。」真子鮮有地乞求他人。

三人臉有難色，眼神間互相推卸。

此時餐廳的門被推開，兩個滿身血污，提着菜籃的神職者走進來。

「好餓阿～柑柑，晚飯呢？」光頭的神職馬上抱怨。

「馬上到。」柑柑跑入廚房取飯菜去。

二人走近角落，才發現餐廳多了兩個陌生人。

「那個女的是誰？」光頭神職者指着真子，不客氣問。

「積狗…你真是不識好歹阿。」廢青狼不禁搖頭冷笑。

「她就是真子。」乞丐王子苦笑道。

「真…真子。你好，我叫積狗。」積狗搖身一變，由冷傲的貓變成搖尾的小狗，跟真子握手。

「嗨…」真子大感奇怪，只好傻笑。

「月夜神，久仰大名。」月夜神表現自然得多，但對眼神甚是敬畏她。

「久仰大名？」真子好奇問。

「他總是將你掛在嘴邊，說是自己是你的師傅。」他們不約而同看着廢青狼。

廢青狼立即臉紅起來，大感尷尬。

「我指…我教她基礎的PvP概念。我並沒有滔你光阿。」他馬上解釋。

「不…謝謝你。我每天都會想起你的說話。」真子笑道。

「你們在討論甚麼？」月夜神問。

「真子想我們陪她上奧林匹克山。」廢青狼說。

「好阿，我們都打算上奧林匹克山。為甚麼你們如此苦惱？」積狗爽快答應。

真子如聽到天堂妙音，興奮得抓住查曼德的手。

「你們都想上山？！為甚麼不告訴我？！」她問。

「我們剛剛租了這個鋪位…違約要罰錢。」廢青狼嘆氣說。

他仰望大廳一眼，雖然這裡陳舊，但總算臨時的安樂窩。

「錢…你們不缺吧？」真子以為他在開玩笑。

「我們簽了半年合約…一個月１３００歐羅。」乞丐王子拿出合約，指着底下一句：違約者罰三個月租金（３９００歐羅）。

「不可以逃走嗎？！」真子才沒有半年時間。

「你看到外面的法國玩家吧？你覺得可以逃多遠？」廢青狼反問。

「但…我必需要－－－－」真子知道他們是最能信靠的人，不肯死心。

「我們幫不了你。我們根本沒有那麼多錢。」廢青狼不留情面，斷言拒絕。

剎那間，大廳沉默下來。

「好了～宵夜到。法國油封鴨，配汽果酒。」幸好柑柑捧着香噴噴的食物出來，緩和氣氛。

「紅酒呢？肉不是配紅酒嗎？」月夜神不悅，問。

「油封鴨味道太濃，配紅酒令味覺太累贅。配汽果酒就可以突顯鴨肉的油香與果酒的清甜。真子也試試看吧。」柑柑遞上一碟澆滿醬汁的鴨肉。

「噢…不用了。我們還要趕路。好高興可以再遇上你們……再見了。」真子婉拒美食，牽住查曼德的手離去。

「喂～～～～～～～」柑柑飛過去抓住真子的衣袖。

「錢可以盡快賺，最重要大家齊齊整整。」柑柑說着，眼睛都紅起來。

「柑柑姐，你要習慣這種離別阿。」真子冷冷道，抽手離去。

「不！只要朋友在身邊，就可以分擔————」柑柑不依，死拉住真子的手。

「柑柑姐，你太幼稚了。他們總有一日會離開你，早點習慣吧。」真子冷淡地瞄了眾人一眼。

「不對……我們……」柑柑的美夢被一語道破，但手指仍然不肯放。

「是時間長大了，柑柑。你要————」真子苦笑，輕輕拍打柑柑的手。

「柑柑！放手！」廢青狼突然怒吼，震下天花積塵。

查曼德嚇得坐下來，連積狗及月夜神都嚇得仰後。

「好吧……」柑柑百般不依，終於放開手指。

「唉…柑柑姐，有機會的話————」真子欲攬柑柑，卻被廢青狼狠狠推開。

「走！這裡不歡迎你！」廢青狼額角爆出青筋，顯然不是開玩笑。

「怎…怎麼……」真子被廢青狼一吼，立即縮手，開始瞪着他。

「黑珍珠、教皇城、德治時期、黑城……柑柑全部一手一腳建立，全部都被摧毀了。她經歷的痛苦會比你少嗎？！她單純跟朋友一起玩，為甚麼要被你說教？！你有甚麼資格？！你受的苦較高級嗎？！」廢青狼毫不保留，劈喉大罵。

「她在德治時期…孤身一人用美色親近德軍指揮，暗中救出多少人…這是你比不上阿。」乞衣王子也忍不住，插嘴。

「對不起…」真子別過臉，不甘願地道歉。

「當時我說變強…就是為了貫徹自己的信念。但我看不到你的信念…我只看到……執念。」廢青狼將目光停在查曼德身上。

「你講夠了嗎？」真子冷冷道，將查曼德撥到自己身後。

「心虛呀？也許你懂得PvP了，但你仍是那個脆弱的小孩子。」廢青狼冷笑道。

「你也…不是很懂我嘛。」真子也冷笑回應。

二人隔空對峙，彷彿馬上要動手似的。

「對了！！！我想到一個妙計！！！」積狗突然拍手歡呼。

「喔喔喔～～～～～是甚麼阿？！」柑柑裝作興奮和應。

「真…真子，也許你可以幫我們短時間還清債務。」積狗嘗試跟真子搭話，緊張得口吃。

「不用了。我和查曼德可以了。」真子冷冷拒絕。

「真子…那個男人很關心你，只是說話狠一點而已。」查曼德勸說道。

「你知道甚麼？」真子不悅。

「真子，你不應該為了我跟朋友鬧翻。再者，安多莉亞說『古道』很危險，你不是要可信的人同行嗎？為了我，你們和好吧。」查曼德握住真子的手說。

「…………」真子一時間不知回應。

柑柑急忙使眼色，命乞丐王子帶走廢青狼。

「唉～睏了，明天叫我。」廢青狼也識相，自行離去。

「好了真子～～～來吧。」柑柑拉住真子的手，回到坐位上。

「對不起……」真子垂下頭，誠心向柑柑道歉。

「不要緊。」柑柑根本不在意意氣之爭，咧嘴甜笑起來。

「真子，看到我跟月夜神身上的血跡嗎？我們正在『狗圈』兼職。」積狗說。

「狗…狗圈？！這裡的人食狗？！」真子大吃一驚。

「不～～～～『狗圈』是私人PvP競技場，我們在裡面充當急救員。」月夜神笑道。

「急救員？」真子大惑不解。

「法國人好古怪。他們只追求『勝利』榮譽，並不想擊殺對手。所以場外有神官保護參賽者，在他們臨死前一刻用神術保住性命。」月夜神繼續解釋。

「不錯阿～但我不是神官…如何賺錢？」真子苦笑問。

「真子阿…聽聞你是母服PvP最強玩家。假如你參加『狗圈』的單人賽，勝出一圈共４８位參賽者，就可以得到一萬歐羅。那麼我們後天就可以起行！」積狗笑道。

「沒有那麼簡單吧？」真子猶疑道。

「怕甚麼，我跟月夜神一定會保護你，別怕！」積狗拍胸保證。
真子將目光停在查曼德身上，他默默點頭。

「好吧………」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

翌日，真子清早從沙發醒來，已經聞到一陣飯香。

她沿着香味來到廚房，發現柑柑已經準備好早餐。

「早安阿～～～～」她又撲過去攬住真子。

「早安～」真子看到她如此熱情，對昨晚自己的失言更羞愧。

「好快準備好，先出去等。」柑柑笑道，趕走真子。

真子來到大廳，剛好碰到落樓的廢青狼。

「早。」廢青狼眼角都不瞧她，走到餐桌前看書。

真子深呼吸，坐到廢青狼對面。

「對不起…師傅。」她低頭說。

「我何德何能當你師傅？神手真子。」廢青狼冷笑道。

「昨晚我說了過份的話，我知錯了。我只是……不想……」真子欲言又止，找不到說話搪塞。

廢青狼看着她著急的樣子，嘆一口氣，合起書本，坐正身體。

「那個ＮＰＣ…只是你的執念。你想有甚麼好結果？」廢青狼指着仍在沙發上熟睡的查曼德，說。

「我只想…再見他一面。」真子握緊拳頭，縮起肩膀，咬緊嘴唇，顯然不會妥協。

廢青狼長嘆一氣。

「誰又有資格說別人不是呢？你想清楚就好，我最怕你用情太深，傷害自己而已。」他皺起憂心的眼眉。

「謝謝你………」真子鼻子酸起來。

「好了好了…」廢青狼伸手輕揉她的頭。

柑柑剛好捧着早餐出來，見到這一幕會心微笑，迎上去。

「鬧甚麼都好，整整齊齊最重要。」她笑道。

「你們為甚麼想上奧林匹克山？」真子好奇問。

廢青狼將紅書滑到真子面前。

「血巫術信徒手典」

「這是甚麼故事書？」真子翻看着，上面有不同的法陣，圖案。

「這不是故事書，而是整套技能列表。」廢青狼笑道。

「整…整套技能？！」真子瞪大眼睛，仔細看———

「血噬術—回復作出所有傷害（包括技能）１７％數值」

「起源詛咒—目標所有回復效果轉成闇屬傷害。」

「霧雨血衣—吸收附近的血液。」

「這本書的技能好強，但有些素材找不到。所以勾起我的上奧林咫克山的興趣。而他們……已經習慣四海為家，去哪兒都可以，決定一起遠行。」廢青狼笑道。

「你早告訴我嘛…害我以為你不願意幫我。」真子扁嘴說。

「好了～快吃早餐，待會讓積狗帶你去『狗圈』吧。」柑柑將炒蛋勺到她嘴裡。

「好燙阿！！！」

「哈哈哈哈。」

然而———他們都未察覺查曼德早就醒來了。

「我是……執念？」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

早上的巴黎好像喪屍片場一樣恐怖。

整條大街躺滿喝醉的玩家，路邊、長椅上、噴泉裡，甚至掛在樹上的人都有。

突然有兩個男玩家赤條條走過，真子尷尬得紅起臉，藏到積狗背後。

他們來到一個圓形的建築前，上面豎起一個戴窩釘頸圈的鬥牛招牌。

無疑這裡就是『狗圈』了。

穿着空無一人的門票亭，進入場館之中。

四周有三層坐位，可以容納數百人。中間的圓形競技圈被鐵絲網包圍，裡面的泥沙發霉變黑，隱若飄出一陣酸餿味。

積狗帶着真子來到場外的告示板前。

「左邊這塊是單人PvP，右邊這塊是GvG。榜上有名的都是勝埸多的人。」積狗笑道。

「第一名—桑恩」
「第二名—懷艾輪」
「第三名—奧爾良」

「嗯……他們好強嗎？」真子光看名字，感覺不到有多利害。

「你見過遠攻的暴君嗎？」積狗指着第三名奧爾良問。

「你講笑吧？」真子苦笑問。

「他一場PvP投擲了三十幾把大劍。」積狗搖頭苦笑。

「這不是加奈的哥哥嗎？！」真子赫然發現宮本和也亦榜上有名，但只是排在第４１位。

「聽說他加入不久，偶然玩兩手，勝場才這麼低。但他的聲望蠻高的。」積狗根本不知道誰是加奈。

「這類PvP太專精了吧？我有可能贏嗎？」真子不禁懷疑，問。

「很少機會遇上前５０名的人，所以我對你有信心。」積狗搭住真子肩膀笑道。

「那麼……好吧。」真子決定放膽一試。

「對了，你看到這個公會嗎？」積狗指着右邊「GvG」木板排行第七的公會「Sanglant(嗜血)」問。

「嗯～看到，怎麼了？」真子反問。

「這個公會在年半前消失…傳聞是GvG界中最讓人頭痛的公會。」積狗凝重起來，說。

「哦？有甚麼特別。」真子好奇問。

積狗倒抽一口氣，說道。

「他們……全部都是食師阿。」

「噢～當真蠻嘔心。好像六口———等一下…純食師團…法國公會…難道？！」真子突然睜大眼睛。

「沒錯…這裡是六口彌生徵兵的地方阿。」積狗嘆氣道。

原來這裡是惡魔的產房阿。

上聖山gogogo

因為戰亂關係，玩家都群居在市中心，令附近的房屋都扔空。
丟空

真子氣得牙癢癢，但是人生路不熟，豎立敵人沒有好處。
樹立sosad

「喂…你伉看。」
你看看

一踏進去，馬上看到熟識的臉孔。
熟悉

二人呆望着對方，彼此打量，回憶剎那間湧回來。
湧出來

「這是韓劇嗎……太過份了。」柑柑聽真子講述與查曼德的故事，中斷已經哭得死去活來。
中段

係咪有錯字會加更？？？

多多d 戲份小過d 投角

元祖三人得真子有戲份
柒帕都坦到外掛咁都算主角光環
松太死撚左去邊？

現實生活中忙緊，sor

真子又有長篇
真主角

唔想睇真子，下下全世界欠左佢咁，可唔可以安排個角色一巴一巴大大力車落佢度

出下月夜狼狗小隊呢d咪幾好，男人之間的大冒險

日日都掛住做運動

真子真係唉...

我想睇PVE呀
聖三一大合體打神宮

其實真子一直都有貫徹自己信念，就係想見返真嘅老查
佢唔係唔成熟，但係因為佢沉船沉得太深，遺忘咗其他對自己有意義嘅事情，所有行動嘅原因都係老查，所以睇睇下會覺得佢煩膠

好掛住廢狼仲係異教徒嗰陣隻瘋瘋癲癲同真係玩遊戲嗰種瀟灑，一個人屠城

廢狼真心好型

不過真心辛苦樓主

真子俾人差d老強完都未咁誇張，印象中佢跟廢青狼訓練個時仲算正常，之後就開始中二無極限

好似全世界欠咗佢，明明唔關9帕個堆人事佢就好似嬲撚到佢地仆街咁，冇咩再同佢地來往但唔太明有咩原因要咁做？

同六口曖曖昧昧咁，見住班fd 瀨野但唔出聲搞到團滅咁濟，而家為咗自己條契家佬就咩都唔理犧牲其他人嚟搞復活，真係好撚中二

廢青狼轉返狂熱者會型好多，有個種狂傲嘅真男人feel，做刺客冇咁霸氣

真子以外，都係閒角

佢都唔理人既

當年做 CD-ROM 嘅時候見到有㗎

有J既...

點都好，出文好辛苦，真心辛苦樓主

唔好灰啦，聽日咪星期六，會有文的

點解 狼巴唔去PVP

佢自從俾你屌過已經功力大減

5月10日九龍大遊行

Pvp邊有啪啪啪刺激

我聽日先出文 今日有啲作病喉嚨痛 補下眠先 唔敢睇醫生

前後抗敵 並駕齊驅

reward for you

小心身子

就可以開新po

下次記得帶計數機考試啦

算啦，咁佢唔舒服

樓主加油

放咗計數機落筆袋未？

唔舒服還唔舒服，佢可以講休一星期後先出文，交帶依樣嘢屌足咁多個post都學唔識就唯有繼續屌，唔可以護短

毒毒已經溫柔咗好多好多咁對個M底啦

多多公會名單 冇我個夠 慘

心痛佢

已經無屌 朝三暮四當推文 雖然都係不推文回覆黎

橙

算啦，佢會出嘅 等下

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第五十三章————最強的邀請

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
傍晚時份，柑柑一行人準備出發到『狗圈』，卻發現查曼德坐在角落，並沒有同行的意慾。

「你不打算去支持真子嗎？」柑柑一邊收拾行裝，一邊問。

「抱歉…我對殺戮沒有興趣。」查曼德苦笑答道。

「那麼你對真子有興趣嗎？」廢青狼反問。

查曼德沒有回答。
。。。。。。。。。。。。。。。。

鬥牛狗招牌下的售票處開始大排長龍，柑柑跟乞丐王子使上眼神———拿出背包裡的漢堡向途人兜售。

「要試試看唇彩漢堡嗎？一個才賣１２歐羅阿。」乞丐王子捧住大包，向兩個穿着熱褲小背心，手持蒸汽法杖的女玩家說。

「你們是…紅磨坊對面新開張的餐店嗎？聽說是東方口味…不過我沒有興趣。」女玩家微笑婉拒。

「噢…好的。」乞丐王子轉身離開，卻被一人拉住。

「矣～你的樣子設定很特別…你是哪組的玩家？」女玩家注意到乞丐王子秀氣的樣子，感興趣起來，問。

「亞洲的。」乞丐王子大方答道。

「你的語氣好溫柔～要不要加好友，明天一起去冒險？」女玩家話畢，乞丐王子面前跳出視窗。

「系統提示：接受 珍妮 的好友申請（Ｙ／Ｎ）。」

「呃…………不太好，謝謝你的好意。」乞丐王子拒絕二人，急步離去。

他從隊尾走向隊頭，與柑柑在半路相遇，卻發現她已經賣光漢堡。

「你的太弱了吧？靠你賺錢會餓死。」柑柑用一疊歐羅煽打他的臉，笑道。

此時乞丐王子發現前面的男玩家臉上都有一個彩色唇印，就知道柑柑如何短時間賺這麼多錢了。

「你就不怕廢青狼生氣嗎？」乞丐王子沒好氣問。

「你才怕他生氣。」柑柑淘氣反擊。

乞丐王子聞言一愣，隨後柑柑回想自己的句子，一同呆住。

「哼～」柑柑扁嘴離去。

「喂你去哪兒阿？」乞丐王子急問。

「賣包阿。」柑柑送他一根中指，離去。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
狗圈競技場內響起強勁的節拍，好像演唱會一樣熱鬧。

積狗從地上撿來一張場刊，上面印着今天的賽程。

「真子在server21打第一場。」他說。

「Server21？」廢青狼問。
「你只看決賽當然不知道…第一輪４８人分成２４個分流作比賽，每個分流兩人，這樣就省下很多時間。如是者，２４個分流＞１２分流＞６分流＞３分流，共四輪，最後得出３個人打循環賽。假如平手就投票決定。」月夜神解釋。

「哇～～～～今日那個沮咒師‧艾莉妮拉會出埸！」積狗翻到後面的明星選手簡介，驚道。

「喔…經常殺死對手那個艾莉妮拉嗎。」月夜神笑道，可是積狗與廢青狼都嚇青了臉。

「其他選手呢？為甚麼我一個都看不到。」此時真子繞了狗圈一周，好奇問。

「真子…打比賽的人果然藏起來，不會讓其他人看到自己的裝備阿。」廢青狼嘆氣道。

真子如夢初醒，馬上用黑布包住自己的身體。

「我的對手是……泰萊，你們認識他是誰嗎？」真子問。

「看看四周，每個人都是你潛在的對手。但記得，假如對上艾莉妮拉就要打醒精神。因為她的攻擊有時侯會令神術無效，從而擊殺對手。你要千萬小心阿。」積狗按低真子的頭，從椅背偷望出去。

果然觀眾席上不乏殺氣騰騰的人，有的在磨刀，有的在沉思，與其餘戴上派對帽狂歡的玩家格格不入。

「你害我有點緊張了。」真子握緊魔杖，嚥下口水。
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

賽場上的喇叭突然響起～～～～～～

「晚安，各位巴黎賤民，歡迎來到狗～～～～圈！」旁述員以誇張的聲線說。

「晚安呀婊子！」

「閉嘴開打吧！」

「不想聽你說話阿～～～～～～～～」

觀眾們一同喝倒彩，然後哄堂大笑！

「大家的嗜血基因正蠢蠢欲動呢～
今晚…久未露臉的沮咒師‧艾莉妮拉會出場，第一輪在Server01。
接下來…從來都不戰而勝的梅茨也在賽程上喔。」旁述員說。

「不戰而勝是甚麼意思？」真子問。

「對手沒出現，他就自動獲勝。」月夜神皺眉道。

「這麼好運？」真子笑道。

廢青狼垂頭嘆氣。

「他在比賽前就將對手幹掉了。」他說。

「今晚…有一位新臉孔。她來自未經開發的大陸，處女之地———亞洲組的女挑戰者，真子！她在Server21作賽，有興趣記得留意喔。」旁述員以狡猾的聲線說道。

「亞洲玩家？！」

「是誰？！」

「是你嗎？！」

四周的玩家紛紛探顧四周，廢青狼、積狗及月夜神馬上挺起身，遮住真子。

「事不宜遲！請選手馬上進入自己的分流，比賽將在１分鐘後開始！」旁述員說。

「系統提示：戴高樂 邀請你進入分流21。（Ｙ／Ｎ）」

「我進去了。」真子按下Ｙ，消失在人群之中。

玩家們的情緒開始高漲，互相叫囂。

眨眼間就到進入分流的一刻。

「唉喲～～～～」廢青狼身邊的女孩子意外打翻汽水，其他人如骨牌般壓向廢青狼。

「抱歉…抱歉…」女玩家不斷道歉，然後以冰魔法封住可樂，再用手撿起碎片。

擾攘一會，廢青狼不以為然，立即進入真子的分流————

「請稍侯，載入中——————」
。
。
。
數秒後，廢青狼視線變黑——

「—————載入失敗。」

他再次張開眼，已經被傳送回狗圈之內，身邊異常嘈吵。

「喂…我進不了真子的分流，你們呢？」廢青狼問積狗及月夜神。

可是二人瞠目結舌，驚訝地張大嘴巴，無法說出話。

「怎麼了？」廢青狼皺眉問。

就在此時——真子也回來了。

她喘着氣，握着魔杖，尷尬地望向四周。

「咦？你的分流壞了嗎？」廢青狼疑問。

廣播喇叭突然爆出刺耳之聲————

「１１秒！來自亞洲的真子僅花１１秒就擊敗意大利的玩家泰萊！幾乎打破７. ５秒的最快紀錄！到底她是甚麼來頭阿？！」旁述員對咪克狂呼。

「１１秒？！那個男人太弱了吧。」

「真子萬歲！」

「女人當權的時間到了！」有的女玩家脫光上衣揮舞，附近的人立即喝彩，場面陷入一度失控。

「發…發生甚麼事？」廢青狼眨眨眼，問。

「呃…我看到對手用雙手矛，就對他使用攻擊技……他倒下去就沒有站起來了。」真子尷尬說着。

廢青狼仰後半身，上下打量着這個真子。

「哇～～～～～ＫＩＡ！艾莉妮拉再次擊殺對手！她又換上專克神術的技能嗎？！」旁述員再次狂呼。
對面觀眾席突然圍着一個穿着棗紅色魔袍的女法師起哄。

「真子，你盡量別秒殺對手。」廢青狼忽然認真起來，說。

「吓…為甚麼？」真子反問。

「這裡的玩家都專門鑽研PvP，研發出很多特異的戰法。你還是低調一點較好。」廢青狼慎重說。
。。。。。。。。。。。。。。

第二輪比賽，真子對上一個叫邁克的玩家。

他穿着布甲，可是一動不動，遠遠盯着真子。

真子本想召出麟獸，可是耳邊閃過廢青狼的告戒，決定以最基本的白箭術試探對手。

一竹白光轟過去，邁克啪一聲碎成粉末。

「糟糕！他是幻象師！」真子一時間失去他的蹤影，立即平持法杖戒備。

邁克突然在右邊閃現一下，真子立即扔一發火球過去！

可是火球擊中遘克時，他突然變成一面鏡子，將火球反彈回去。

真子本能地閃向左邊，可是一柄雷矛不知從何射來，直取臉門！

左邊是雷矛、右邊是火球，根本無法同時閃避。

她只好舉臂護頭，迎頭撞向雷矛，硬接邁克的傷害。

雖然傷害不高，但她跟本搞不懂邁克的位置。

他肯定藏在某個角落…以鏡體掩護自己。

「神神子…假如我跟神神子PvP要如何打？」真子退到場邊思考。
可是她腦內預演幾次，所有魔法攻擊都會被神神子精準的鏡像反彈，最後轟死自己。

突然，場內又冒出兩柄雷矛，在四周的空間來回彈跳，傷害值複數增加，然後合而為一轟向真子！

啪滋～～～～～～～～～～～

真子立即呼吸困難，手腳麻軟。不過她接下兩次雷擊，血量只被轟掉四份一，可見對方等級或裝備在自己之下。

「難怪他會想誘導我出手，然後反射我的攻擊…」兩招過後，她開始掌握得對手的心態。

她回想剛才一擊，雷矛在四周反彈，證明附近已經佈滿鏡體。

「既然魔攻不行…我何不改用物理攻擊？」真子靈光一閃，收起魔杖，拿出查曼德打戰用的小鐵鎚，往附近的空氣一敲———果然在空氣中敲碎了一面鏡！

「物理攻擊！？」遠方傳來驚呼。

「哈～～～～再多的鏡也保你不住了！」真子握緊鐵鎚，沿着場邊開始反擊！
。。。。。。。。。。。。。。。。。

聽日補多篇，今日係咁痾嘔

唔係附近姐

今日寫到半路開始痾,痾完想瞓,瞓完想嘔 沖涼先冇事

近戰法師物理超渡敵人

咁能高呢係人都秒啦

屌，考DSE. 早啲瞓

唔能係啦

哦

重感冒

點解乞衣仔要問柑柑唔擔心狼絲嬲咩

嬲what ar
點解唔係乞衣仔嬲

唔好扮唔係gay

因為乞衣仔最愛最關心始終都係狼絲

乖啦，儲下文，考完DSE先再睇

推呢個

點睇佢都係要做tsa
考dse 太高估佢了

柑柑究竟係邊個條女？

定已經發展到三人行？

你個EX係佢現任，佢個ex又係我現任，我個ex又係你現任……

呢個多人運動好亂，個個都可以做攻，個個都可以做受

今日係咪補多篇？文呢？

柑柑點做攻

心痛佢交比我就夠

唔可以，要分擔下

馬上有

愛你

假……假9……

要去後面排隊喎你

得閒一推

推下

小推～

推～

做咩推舊post

推舊PO增加曝光嘛又唔會阻住正常讀者討論
通常我都推到爆

留返黎屌文用

呢個po已經差唔多一歲了

仆街真係11個月前

洗唔洗同佢慶祝生日

原來個故已經3年

感覺好似仲耐咁

輕輕一推～

歡迎新毒